<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Je dois parler а Jack. Зa concerne la dette de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Vas-y, je t'йcoute.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Je me balade, c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>On est pas dans un jardin public, mon gars. Fous le camp !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>J'ai mon propre merdier а gйrer... C'est pas mon matos que je risque de perdre, moi, c'est la vie...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Vol, tromperie... On est tombй bien bas. J'ai vu personne, moi, et je suis sыr que le responsable est dйjа loin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Allez, on va voir Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>T'as raison. On devrait aller voir l'Hawaпen, histoire que je puisse racheter ma combinaison.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>C'est parti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Bonne idйe, mais j'ai moyennement envie de me retrouver comme un con au beau milieu d'une йmission. On va attendre un peu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>On va avoir besoin d'une combinaison avec un module respiratoire en circuit fermй pour aller а Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>C'est trop con ! J'en avais un sur ma combinaison ! Je pouvais mettre la tкte dans un four et respirer sans problиme. Mais je l'ai mise au clou chez l'Hawaпen... Si seulement j'avais 5 000 billets, je pourrais la racheter... Mais je suis а sec !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Je pourrais te donner l'argent pour la combinaison.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Vraiment ? T'es sйrieux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Tiens, voilа tes 5000 billets.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Tu me sauves la vie, mon pote. Tu peux compter sur moi quand tu veux !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Je te donnerais bien l'argent, mais je n'en ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Зa arrive mкme aux meilleurs, mon pote... J'en sais quelque chose, crois-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Bien sыr... C'est ton fric, aprиs tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Alors, tu vas me le filer, ce pognon, ou pas ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Je suis en train de monter une йquipe pour aller а Pripyat. Tu veux en кtre ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Tu m'as aidй, c'est normal que je te rende la pareille !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>J'aimerais bien, mais je peux pas partir tant que je traоne cette dette. Ce serait pas honnкte et si jamais on tombe sur eux en chemin, ils m'abattront comme un chien. Ces enfoirйs se foutent bien de savoir qui ils tuent...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Alors, prкt а aller а Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Carrйment !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Eh bien, entre ! Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>T'as remboursй la dette, alors maintenant, tire-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Ces mecs йtaient de vrais salopards, et arrogants en plus ! J'ai йtй obligй de les faire taire...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>J'ai payй, ta dette est effacйe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Gйnial ! Merci ! J'oublierai jamais ce que t'as fait pour moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Ils m'ont aussi fait payer les intйrкts...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Зa craint... mais ils m'auraient fait payer encore plus cher, crois-moi... Merci pour ton aide ! Je l'oublierai pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Je ne suis pas encore allй les voir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Grouille-toi avant qu'ils te fassent cracher encore plus !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Je suis allй les voir, mais ils ont rйclamй des intйrкts...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Ils sont complиtement tarйs ! J'ai dйjа eu du mal а rassembler cet argent... Tu pourrais pas m'aider а les convaincre de tirer un trait sur les intйrкts ? T'auras besoin d'une bonne arme... Va falloir employer la maniиre forte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>C'йtait quoi, cette histoire de dette, dйjа ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Eh bien... Ma combinaison commenзait а se faire vieille, donc je me suis dit qu'il йtait temps d'en changer. Et lа, paf, je suis tombй sur une combinaison flambant neuve... Elle йtait йquipйe d'un module respiratoire en circuit fermй et tout le toutim... Mais mкme en raclant les fonds de tiroir, j'avais pas de quoi me la payer. C'est lа que le vendeur m'a dit de pas m'inquiйter, que je pourrai lui filer la diffйrence plus tard. Je me suis dit que c'йtait un mec vraiment cool.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>Et qu'est-ce qui s'est passй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>J'ai vendu ma vieille combinaison et j'ai filй tout mon fric а Jack, le vendeur. C'est lа qu'il m'a parlй des intйrкts. Je me suis dit qu'il avait raison, que c'йtait normal, alors j'ai rйcupйrй un peu plus d'argent et je le lui ai filй. Mais il m'a expliquй que le temps que je lui rembourse ces intйrкts-lа, d'autres s'йtaient accumulйs... Je me suis retrouvй complиtement dйbordй et j'ai dы mettre ma nouvelle combinaison et mes armes au clou...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Et qu'est-ce que tu comptes faire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Je veux lui filer l'argent que j'ai gagnй et rйgler ma dette. Y a rien de plus important que ma rйputation ! Vano, il rиgle toujours ses dettes ! Mais j'ai la trouille... Tu pourrais aller voir Jack а ma place pour lui filer le fric ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Mais quand t'iras le voir, oublie pas de sortir la grosse artillerie, hein ! Montre-lui qu'il vaut mieux pas te chercher et il te respectera un minimum...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Je me dйbrouillerai.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Je suis trop occupй pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>J'en ai assez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Alors, tu peux aller voir Jack et rembourser ma dette а ma place ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Attends, attends, tire pas ! Je vais payer ! Oh, pardon, je t'ai pris pour quelqu'un d'autre...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Comment зa s'est passй avec les bandits ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Hй ! Je suis content de te voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Tiens, tiens, on a de la visite... Un stalker qui veut discuter avec Shishak... T'es venu avec des cadeaux ou tu viens causer boulot ? Allez, crache le morceau !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Je pensais pas que tu reviendrais... Alors, qu'est-ce que tu m'apportes ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>J'ai rien а ajouter, stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? T'en as marre de traоner ton butin ? On peut te dйbarrasser, si tu veux...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Il faut que je parle а votre chef.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Ben voyons, j'ai pas le temps pour ces conneries. Barre-toi ! Grouille-toi ou je demande а mon pote le fusil а pompe de te montrer le chemin !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Ok, ok, c'est bon, je pars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Je suis venu pour le stalker qui est retenu prisonnier. Je veux voir votre chef.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Humm... Ok. Mais fais gaffe, au moindre geste suspect, on te colle une balle entre les deux yeux ! Avance tout droit et aprиs, passe entre les conteneurs. Pigй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Je ne faisais que passer, je ne suis plus lа.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Je suis venu pour le stalker qui est retenu prisonnier. Je veux voir votre chef.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Qu'est-ce que tu veux d'autre ? Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>Ok...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>T'es venu jusqu'ici pour m'insulter, espиce d'abruti ? T'as apportй assez de fric pour ton tocard de pote, mais t'as rien pour payer le droit de passage ! C'est trиs pas malin, зa...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>De combien on parle au juste, sachant qu'il faut que j'aille jusqu'а la base ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>T'es vraiment un marrant ! On est pas dans un bordel ici ! On a pas de liste de prix ! Vide tes poches, connard !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Ok, voilа.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>C'est bon, je m'en vais.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Quoi ? Tu veux me prendre tout mon butin ? Hors de question !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>J'ai payй la ranзon, il n'y a rien d'autre а dire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Ok, stalker, on a mйritй notre paie. Il est temps d'y aller !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Merci, les gars. А la prochaine !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Deux secondes.... D'autres bandits se planquent peut-кtre dans le coin !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Il est temps d'y aller ! Le gamin s'en est pas sorti, mais on a fait ce qu'on a pu...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Attends, on a pas encore fini !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>C'est bon !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Viens а Pripyat avec moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Je ferais mieux de rester ici pour le moment, histoire de m'assurer que Mitay s'attire pas d'autres ennuis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Hй, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pйtrin ! On йtait sur le point de prendre les armes pour aller le sauver... Tiens, prends зa en guise de remerciement !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Hй, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pйtrin ! T'es incroyable... Tu t'es dйbarrassй de tous ces bandits а toi tout seul ! Tiens, prends зa en guise de remerciement !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Hй, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pйtrin ! Franchement, je pensais pas que payer cette ranзon servirait а quelque chose... Tu dois avoir besoin d'un peu de fric, alors prends зa ! On t'est tous trиs reconnaissants.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Hй, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pйtrin ! J'avais raison depuis le dйbut ! Faut jamais cйder face aux bandits ! Faut leur mettre la pression... Et зa, tu sais y faire, toi. Tiens, prends зa ! C'est pas grand-chose, mais sache qu'on t'est tous trиs reconnaissants !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Alors, comment зa s'est passй pour la ranзon ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>J'y travaille !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Quoi de neuf ? Quand est-ce que tu comptes leur mettre la pression, а ces bandits ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Bientфt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>T'as changй d'avis ou t'as du mal а t'occuper de ces mecs ? Fais ce que t'as а faire, mais dйpкche-toi, hein ! On voudrait pas qu'ils perdent patience et qu'ils descendent Mitay !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Je vais m'en occuper. Tout se passera bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Зa fait chaud au cњur de voir un pro comme toi, stalker !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>On a perdu un mec bien... Pauvre Mitay... On a pas rйussi а le sauver. Tu parles d'une bande d'amis...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Qu'est-ce qu'on y peut ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Viens а Pripyat avec moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Je ne suis venu pour que pour tenir compagnie а mes amis, je ne vais pas les abandonner.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Hй, merci pour Mitay... On йtait sur le point d'aller payer la ranзon. On peut dire que tout est bien qui finit bien !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Hй, merci pour Mitay... Comment as-tu rйussi а les convaincre ? Tu as encore pas mal de choses а m'apprendre, on dirait...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Hй, merci pour Mitay... J'avais raison, n'est-ce pas ? Il n'y a rien de tel qu'une bonne nйgociation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Hй, merci pour Mitay... Je reste convaincu qu'il aurait fallu nйgocier, mais ce qui compte, c'est que tout se soit bien terminй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Je ne suis pas d'humeur а te parler, alors laisse-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Ok, inutile de s'йnerver !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Bonjour monsieur l'expert !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Pauvre Mitay... Ce n'йtait qu'un gamin... Il avait toute la vie devant lui...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Qu'est-ce qu'on y peut ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Parfait, tout le monde est lа ! Grizzly m'a parlй de toi... Bon, le plan est on ne peut plus simple : les gars se mettent en position autour du pйrimиtre et je dйgomme de la sentinelle depuis ma position. Ce sera le signal pour lancer l'assaut. Tвche de te souvenir de nos positions et suis ton instinct ! Je suis sыr que tu sais ce que tu as а faire... Prкt ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Je tвcherai de m'en souvenir. On y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Attends, laisse-moi y rйflйchir !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Зa te dirait d'aller а Pripyat avec moi, Mitay ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Les scientifiques embauchent en ce moment, зa te dirait d'aller travailler pour eux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Quel genre de boulot ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Protйger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>J'ai eu ma dose d'aventure avec les bandits. Je crois que je vais rester ici et me la couler douce.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Effectuer des relevйs dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Humm... Intйressant. J'ai dйjа eu l'occasion de bosser pour les scientifiques... C'est d'accord ! Grizzly, Torba et moi, on va aller au bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Raconte-moi comment tu t'es fait capturer !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Oh la honte ! C'йtait ma faute, en fait. Les bandits m'avaient prйvenu, mais voilа... Ils voulaient chourer une partie de mon butin, et зa, c'йtait hors de question ! La Zone appartient а personne ! Pourquoi je devrais les payer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Les gars et moi, on leur a dit d'aller se faire mettre et ils nous ont laissйs peinards pendant quelque temps. Mais ils sont plutфt malins, ces mecs-lа... Ils m'ont tendu un piиge. Ils ont attendu que je sois assez con pour aller chercher des artefacts tout seul, ils m'ont sautй dessus et m'ont menottй avant mкme que je puisse dйgainer mon flingue... Voilа en gros ce qui s'est passй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Merci d'avoir payй ma ranзon ! Je l'oublierai pas !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Merci de m'avoir libйrй, stalker ! Je l'oublierai pas !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Merci d'avoir aidй а payer ma ranзon !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Merci d'avoir aidй а me libйrer, stalker !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Merci pour ton aide, stalker... Mes potes te fileront une rйcompense quand on sera rentrйs, je peux te l'assurer. Allez, on retourne а la base ensemble, зa ira plus vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Vas-y, je te rejoindrai plus tard. J'ai des affaires а rйgler ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>J'ai bien cru que j'allais y rester... Grizzly et Torba ont vraiment recrutй tous ces mecs ? C'est dingue ! C'est la premiиre fois que je vois зa ! Bon, on peut y aller maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Attends ! Il y a peut-кtre d'autres bandits dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Oui. On y va.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>J'ai bien cru que j'allais y rester... T'as fait la peau а tous ces mecs ? T'es trop fort ! Personne me croira quand je vais raconter зa... Bon, on peut y aller maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Attends... Il reste peut-кtre quelqu'un d'autre dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Oui. Tirons-nous vite d'ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Merci, stalker ! Allez, on se tire avant que les bandits changent d'avis !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Ok, on y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Faut qu'on se tire d'ici, et vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>On peut pas cйder а des bandits. Il va falloir employer la maniиre forte !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Je suis bien d'accord ! Je connais des gars qui seraient prкts а filer un coup de main... On te paiera aussi si le travail d'йquipe te dйrange pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Je suis prкt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Parfait ! Je connais des stalkers qui faisaient partie d'une unitй d'intervention de la police. Faudra les rejoindre а un point de rendez-vous aprиs 1 heure du mat'. Ils t'attendront sur place.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba a raison. Ce serait trop risquй de dйclencher les hostilitйs alors qu'ils retiennent Mitay en otage. Il faut nйgocier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Ouais, vous avez sыrement raison... Le seul problиme, c'est que si Torba ou moi, on y va, les bandits nous laisseront pas repartir, vu qu'on a refusй de suivre leurs rиgles. Ils ont menacй de nous enterrer vivants s'ils nous revoyaient... Tu pourrais peut-кtre nous servir de nйgociateur...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Aucun problиme, je m'en occupe. Il me faut juste l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Sois prudent !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Tout se passera bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>On peut en discuter jusqu'а la fin des temps... Le fait est que la rйussite de cette mission dйpend de la personne qui est aux commandes. Je vais m'occuper de ces salopards moi-mкme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Alors lа, je m'attendais pas а зa... Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Je serai vite de retour.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Je suis d'accord, mais j'ai besoin de plus de temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, tu pourrais nous aider а sortir notre pote Mitay du pйtrin ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitay est dans la mouise jusqu'au cou... Les bandits ont exigй de tous les stalkers qu'ils leur filent une partie de leurs artefacts. Nous, on les a envoyйs chier, parce que les stalkers, ils doivent rien а personne, et on a cru que зa s'arrкterait lа... Mais ils ont tendu une embuscade а Mitay alors qu'il йtait parti tout seul chercher des artefacts. Ils l'ont enlevй et maintenant, ils veulent qu'on leur paye une ranзon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Qu'est-ce que vous comptez faire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba pense qu'on pourrait leur filer un artefact en йchange... Moi, je dis que dalle ! Si on fait зa, зa veut dire qu'ils ont gagnй ! On devrait plutфt vendre l'artefact, recruter une bonne йquipe et attaquer leur base.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>On rйglera зa plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Alors, tu vas nous aider а sauver Mitay ? Torba est toujours convaincu qu'il faut leur filer un artefact et moi, je maintiens qu'on ferait mieux d'attaquer leur base. Mais pour зa, faudrait qu'on vende l'artefact en question et qu'on recrute quelques mecs... On a toujours pas pris de dйcision.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>T'es prкt ? On va te confier l'artefact а йchanger contre Mitay et on t'attendra au bar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Alors, t'es allй voir les bandits ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Non, pas encore, je me prйpare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Ouais, mais зa n'a servi а rien. Je vous tiens au courant dиs que la situation est plus claire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>J'ai trouvй un artefact quand j'йtais dans l'Oasis y a pas longtemps. Зa t'intйresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Tu crois quand mкme pas que je vais avaler зa, si ? L'Oasis, tout le monde en parle, mais personne y est jamais allй ! Le prends pas mal, mais va raconter tes bobards а d'autres !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>J'ai des documents provenant de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>D'accord, prenez-les tous !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>D'accord, prenez les ordres d'йvacuation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>D'accord, prenez les comptes-rendus !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>D'accord prenez le planning de livraison !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>D'accord, prenez le message de l'atelier de rйparation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Peut-кtre une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Aucun de mes hommes, зa, c'est sыr... Peut-кtre un des types de la Libertй. Si nous avions le contrфle de Yanov, ce genre de choses n'arriverait pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>J'aimerais en savoir plus sur le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>Savoir quoi exactement ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>Ce que nous avons toujours fait : protйger les stalkers contre toutes les vermines des environs. C'est fou le nombre de mutants qu'il y a par ici ! Et ils sont vraiment plus coriaces que les petites boules de poil du Cordon. J'ai mкme vu une chimиre la nuit derniиre. Il faisait trop sombre, alors nous l'avons laissйe partir... Si seulement les mutants йtaient notre seul problиme ! Mais non, nous devons йgalement mener des enquкtes et recueillir des preuves dans les laboratoires abandonnйs avant que ces abrutis de la Libertй ne les rйcupиrent !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Qu'est-ce qui vous a amenй au centre de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>C'est une blague ? Pourquoi on est venus ici ? Mais pour la mкme raison que les autres, enfin ! Le centre de la Zone a toujours йtй inaccessible, un endroit oщ l'on espйrait trouver des rйponses а toutes nos questions. Nous voulions savoir comment la Zone avait йtй crййe, et comment la dйtruire. C'est pour cette raison que dиs que le Lobotomisateur a йtй dйsactivй, nous sommes tous venus ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>Qu'est-ce que vous avez dйcouvert ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Beaucoup de choses, mais c'est classй top secret. Tout ce que je peux dire, c'est que la Zone a encore de nombreux secrets. Certains des nфtres pensent que c'est une tumeur qu'il faut йradiquer а tout prix. Pour ma part, je pense que la Zone est un organisme vivant et que nous ne sommes rien de plus que des parasites minuscules. Mкme si toutes les armйes du monde unissaient leurs forces, elles ne pourraient rien contre la Zone. C'est pour cela qu'il faut кtre plus malin : nous devons dйcouvrir pourquoi la Zone existe et la dйtruire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>Et si ce n'est pas possible ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Nous devrons trouver une autre solution, mais tout espoir n'est pas perdu. Nous devons faire notre devoir et rester optimistes !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Pourquoi avoir rejoint la faction du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>C'est une histoire ennuyeuse qui n'a rien de trиs hйroпque. Dиs que la Zone est apparue, mon ami Lenya et moi avons dйcidй de venir ici pour voir зa de nos yeux. J'йtais sur le terrain а l'йpoque et Lenya travaillait dans le renseignement. On n'йtait pas des bleus, mais on a quand mкme fini dans un sacrй merdier. On a dы ramper pendant des heures, griиvement blessйs, avant d'кtre rйcupйrйs par le Devoir. Je m'en suis sorti, contrairement а Lenya. Je ne connaissais personne dans la Zone, alors j'ai dйcidй de rester ici, avec le Devoir. Et depuis, j'ai quelques comptes а rйgler avec la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Quelles sont les relations entre le Devoir et la Libertй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Officiellement, nous sommes en guerre, mais le centre de la Zone fait exception а la rиgle. Il n'y a pas beaucoup d'endroits sыrs par ici et ni la Libertй, ni le Devoir ne peut se permettre de perdre des hommes. Зa ne servirait а rien de s'entretuer. La rиgle tacite est la suivante : on ne se mкle pas des affaires des autres. Mais cela ne vaut qu'а Yanov... Ailleurs, c'est la guerre ouverte ! </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Ok, oublions зa !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Oh... Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Je voudrais parler а un membre de la Libertй nommй Flint.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Je me fiche des mecs de la Libertй tant qu'ils ne s'approchent pas de nous !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Flint, qu'on appelle aussi la Pie, a tendu une embuscade а des stalkers qui chassaient а Zaton. Il leur a volй tout le butin avant de s'enfuir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Зa ne me surprend pas... Les mecs de la Libertй sont tous des petites ordures !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Ce n'est pas tout : je suis tombй sur un stalker dans la carriиre. Avant de mourir, il m'a dit que Flint l'avait abandonnй dans une anomalie, lui avait pris son butin et s'йtait enfui sans demander son reste.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ouais, les stalkers n'oublient pas ce genre de chose... Зa ne passe pas, mкme dans la Libertй. Merci pour l'info ! On en fera bon usage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>J'ai rassemblй des informations compromettantes а son sujet. Cet abruti s'est soudain pris pour un vrai mec et s'est vantй d'avoir fait des choses que j'avais faites, MOI !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>La rйputation de la Libertй va en prendre un coup. Merci pour l'info ! Nous en ferons bon usage...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>On oublie зa, ok ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Si c'est comme зa...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>J'ai le PDA de votre intendant, Morgan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Je suis d'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Voyons voir... Alors comme зa, cet enfoirй faisait affaire avec l'ennemi et utilisait notre nom comme couverture... Si зa venait а se savoir, notre rйputation en prendrait un sacrй coup. Et si j'achetais ce PDA ? Je suis prкt а y mettre le prix. 4000, зa irait ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>C'est une accusation sйrieuse. Je veux voir ce PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Voilа.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>J'avais des doutes а son sujet... mais maintenant, j'ai enfin des preuves. Merci, stalker ! J'espиre que personne n'aura vent de cette conversation... D'ailleurs, зa mйrite une petite rйcompense. Aprиs tout, il en allait de la rйputation du Devoir...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Je vais le garder pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Encore un... Trиs intйressant. Je l'ajoute au dossier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Voilа.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Merci ! Voici une modeste rйcompense...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>J'aimerais le garder en souvenir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>J'ai croisй un group de combattants qui souhaitent rejoindre le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Nous sommes toujours а la recherche de nouvelles recrues. Ils devraient venir me voir, nous en discuterons.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Un petit dйtail, cependant... Ce sont d'anciens combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Comment зa, des "anciens" combattants du Monolithe ? D'aprиs mon expйrience, les combattants du Monolithe se divisent en deux catйgories : les vivants et les morts. Je n'ai jamais rencontrй "d'anciens".</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>J'ai l'impression qu'ils йtaient sous le contrфle de quelqu'un. Ils ne se rappellent pas ce qui leur est arrivй aprиs avoir quittй la centrale. Ils ne sont plus du tout agressifs, juste complиtement perdus.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Bon, admettons, s'ils ne soient pas agressifs... C'est dйjа зa. Je pourrais facilement leur trouver quelque chose а faire et les mettre au pas vite fait. Mais ils ne m'inspirent pas vraiment confiance... Tu te portes garant pour eux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Oui. Je leur fais confiance.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Hum... Le problиme, c'est que je ne vous fais pas confiance non plus... pas encore du moins. Dйsolй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Ok, mais s'ils merdent, зa se paiera. Le hic, c'est qu'ils ne pourront pas atteindre Yanov tout seuls. Vous allez devoir prendre mes hommes et les conduire jusqu'aux combattants du Monolithe. Si tout se passe bien entre eux, ils seront intйgrйs dans le Devoir. Faites-moi signe quand vous serez prкt а partir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Non, je ne leur fais pas vraiment confiance.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>On n'accepte pas n'importe qui dans notre faction.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Je suis prкt а mener les hommes du Devoir jusqu'aux combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Bien. Je vais envoyer deux hommes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Il va falloir remettre зa а plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Une minute ! Il est hors de question que je demande а mes hommes de sortir pendant une йmission !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>J'ai trouvй le PDA du fondateur du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Voyons voir... Ah, voilа donc ce qui s'est passй... Je ne pense pas que les autres aient besoin de voir зa. Il vaudrait mieux que ce PDA disparaisse pour de bon. La lйgende de la crйation du Devoir doit rester intacte. Je pourrais l'acheter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Bien sыr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Merci. Voilа une petite rйcompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Prenez le PDA du fondateur du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Merci ! Зa m'фte une sacrйe йpine du pied. Voilа la rйcompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Les scientifiques ont besoin de combattants, le Devoir pourrait les aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Nous sommes toujours prкts а aider les scientifiques. De quoi ont-ils besoin ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Ils cherchent des hommes pour protйger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Pas de problиme, je vais leur envoyer quelques-uns de mes hommes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Aucun problиme, je vais leur envoyer quelques-uns de mes hommes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>J'aimerais pouvoir les aider, mais ils travaillent dйjа avec la Libertй. Envoyer des hommes lа-bas ne ferait que jeter de l'huile sur le feu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>J'ai prйvu d'aller а Pripyat. Quelques hommes du Devoir pourraient m'accompagner ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Nous manquons dйjа assez d'effectif comme зa ! Il vaudrait mieux en parler а Arpenteur, j'ai l'impression qu'il ne se sent pas а l'aise ici. Peut-кtre qu'il prйfйrera partir pour Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Nous manquons dйjа assez d'effectif comme зa ! Hors de question que mes hommes partent pour une mission vouйe а l'йchec !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Bon, je n'ai pas de temps а perdre. Que se passe-t-il ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>J'йcoute.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Content de voir que зa va toujours !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>J'ai des documents provenant de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Je doute que ce soit vraiment intйressant. L'usine a йtй pillйe bien avant l'arrivйe des stalkers. Quoi que... hum, il y a quelques bonnes infos, on dirait. J'aimerais les montrer а quelqu'un. Je pourrais t'acheter зa ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Ok, prends-les tous !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Ok, prends les ordres d'йvacuation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Ok, prends les comptes-rendus !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Ok, prends le planning de livraison !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Ok, prends le message de l'atelier de rйparation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Peut-кtre une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>C'est pas mon boulot de surveiller ta cantine ! Ce sont pas mes gars qui ont fait зa, en tout cas, ils savent ce qu'ils risquent.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Parle-moi de la Libertй !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>C'est une longue histoire. Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>On s'assure que les huiles cachent rien aux gens du peuple. Tu sais comment зa se passe : dиs qu'ils trouvent un nouveau labo ou des documents qui expliquent certains mystиres de la Zone, ils lancent une opйration militaire pour faire le mйnage. La seule faзon de dйcouvrir quoi que ce soit est d'arriver avant tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Qu'est-ce qui vous a amenй au centre de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Eh bien, les gars avaient envie de se faire une petite balade tranquille... Je plaisante. C'est surtout l'occasion de voir des trucs que personne a jamais vu avant. Ni l'armйe, ni les stalkers ne sont venus jusqu'ici, tout est encore vierge.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Vous avez trouvй quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Des portes verrouillйes et des artefacts йtranges.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Comment as-tu rejoint la Libertй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Eh bien, je connaissais les chefs de la Libertй а l'йpoque oщ la Zone existait pas encore. Enfin, personne йtait chef а l'йpoque, c'йtait comme qui dirait la fкte du slip ! Alors quand je suis arrivй dans la Zone pour chercher des artefacts et que je suis tombй sur des tкtes connues, je me suis dit qu'aprиs tout, je pouvais rester eux.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Qu'est-ce que tu penses du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Ces mecs sont tous des tocards, voilа ce que j'en pense ! Pourquoi ils tiennent autant а dйtruire la Zone, hein ? C'est pas comme si elle consommait des ressources ou qu'elle prenait de l'ampleur ! Ils pourraient se contenter de l'йtudier sous toutes les coutures ! Imagine toutes les dйcouvertes scientifiques qu'on pourrait faire... L'humanitй a jamais rйussi а comprendre les lois de l'antigravitй, pas vrai ? Eh bien dans la Zone, il suffit de se pencher pour ramasser des trucs hyper sophistiquйs ! Зa nous ferait des vacances si on les chassait d'ici а coups de pieds au cul, mais c'est trop de boulot. D'ailleurs, te laisse avoir par la paix qui semble rйgner а Yanov... C'est juste une zone neutre, ailleurs, on est toujours en guerre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Ok, oublie зa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Pas de problиme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Je voulais te parler d'un de tes stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Ah ouais ? Je t'йcoute... J'espиre que t'es pas lа pour cafter !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Le stalker Flint est connu а Zaton sous le nom de la Pie. Des stalkers du coin le cherchent pour rйcupйrer le butin qu'il leur a volй aprиs leur avoir tendu une embuscade.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Et tu penses peut-кtre que je vais te croire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Il suffit d'йcouter les histoires qu'il raconte au bar. Il a arnaquй ces stalkers et maintenant, c'est vous tous qu'il mиne en bateau.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ok, on se dйtend. Je vais voir ce qu'il en est avec le Barbu. Si ce que tu racontes est vrai, on se chargera de Flint... а notre faзon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Hum... Je me demandais comment il avait fait pour rйcupйrer cet artefact aussi rapidement. Faut croire que la moitiй de son histoire tient pas la route... Je vais en parler а mes gars. Si ce que tu dis est vrai, on s'occupera de lui... а notre faзon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Oublie зa !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Je suis d'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Fais comme chez toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>J'ai croisй des combattants qui veulent rejoindre la Libertй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>On a toujours besoin de gens cool. Ils sont les bienvenus si зa les tente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Mais il y a un petit problиme... Ce sont d'anciens combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Un "petit" problиme ? Je les tolиre quand je les ai dans ma ligne de mire, mais il est hors de question de les gйrer au quotidien !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Ceux-lа sont inoffensifs. J'ai l'impression qu'ils йtaient sous le contrфle de quelqu'un. Ils ne se rappellent pas ce qui leur est arrivй aprиs avoir quittй la centrale. Ils sont complиtement perdus.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Dйsolй, mais je reste sceptique. Tu pourrais tout aussi bien me mentir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Hum... J'imagine que je risque pas grand-chose а leur parler et а essayer de savoir ce qu'il en est. J'enverrai deux de mes gars pour t'accompagner. Si зa se passe bien, j'accepterai de les intйgrer dans la Libertй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Et si t'allais te faire foutre ? Tu croyais quand mкme pas qu'on allait accepter n'importe qui ? Non, mais je rкve !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Je viens pour savoir si les membres du Monolithe peuvent intйgrer la Libertй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Mes hommes sont prкts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Trиs bien. Qu'ils me suivent, alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>On verra зa plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>On va attendre un peu. Les йmissions sont pas recommandйes pour la santй...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>J'ai trouvй le PDA du fondateur du Devoir. Зa t'intйresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Seulement s'il contient des infos utiles... Ben зa alors, j'en reviens pas ! Ils continuent а faire de propagande а la con dans toute la Zone, mais l'histoire de leur propre faction est un mensonge ! J'aimerais beaucoup lire tout зa en dйtail. Je peux t'en proposer un bon prix...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Il est а toi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Merci. Voilа ton fric.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Prends le PDA du fondateur du Devoir !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Merci. Voilа ton fric !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Les scientifiques cherchent а embaucher. Tu aurais du monde а leur envoyer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Зa dйpend de ce qu'il faut faire...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Ils cherchent des hommes pour protйger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Pas de problиme, je leur envoie quelques-uns de mes gars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Pas de problиme, je leur envoie quelques-uns de mes gars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>J'aimerais pouvoir leur filer un coup de main, mais le Devoir est dйjа sur place. On doit dйjа se coltiner ces enfoirйs а Yanov, alors je prйfиre passer, merci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Tu pourrais me donner quelques hommes pour aller а Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Parles-en avec le nouveau, Arpenteur. Il arrive pas а se faire а l'ambiance, peut-кtre qu'il prйfйrera t'accompagner.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Si je pouvais me passer de qui que ce soit, зa se saurait ! Dйsolй, mais on a dйjа assez а faire comme зa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Alors, vas-y, crache le morceau !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Зa fait plaisir de te voir, mon pote ! J'ai beaucoup entendu parler de toi, et en bien, crois-moi ! Qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>J'ai trouvй un objet йtrange dans le tunnel de la voie ferrйe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Bof... C'est qu'une merde. On dirait un artefact bon pour la casse. D'habitude, on refourgue ce genre de truc aux scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>J'ai trouvй un objet йtrange а Zaton. Зa t'intйresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Je suis censй en faire quoi, de ce machin ? Je m'intйresse dйjа pas des masses aux artefacts normaux, alors... Montre-le aux scientifiques, ils sont prкts а raquer pour ce genre de connerie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Je cherche des hommes pour protйger le bunker des scientifiques. Tu peux me conseiller quelqu'un ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Y a pas mieux que les gars de la Libertй ! Tu pourrais essayer de nйgocier un truc avec les stalkers, mais ils sont pas vraiment dignes de confiance. Зa leur arrive de disparaоtre sans laisser de trace, alors imagine s'ils essayent de te rouler ? En tout cas, а ta place, j'irais sыrement pas voir le Devoir. Ces fanatiques sont juste bons а buter du mutant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Je cherche des hommes capables de rйcupйrer des йchantillons pour les scientifiques. Tu ne connaоtrais pas quelqu'un ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Bien sыr ! Va voir Loki, il pourra t'aider ! Tu pourrais aussi en parler aux stalkers, mais certains d'entre eux sont pas vraiment dignes de confiance.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Quelqu'un a volй certaines de mes affaires. Tu ne saurais pas qui aurait pu faire зa ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Tout part en couille dans le coin... Je doute que ce soit un mec du Devoir. Ils rigolent pas avec la discipline, ces gars-lа. Vraiment pas... Et personne dans la Libertй aurait besoin de ton bordel... Donc а mon avis, c'est forcйment un stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Je suis tombй sur des combattants du Monolithe il y a quelque temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Ah ouais ? C'est dingue, зa ! J'en ai jamais vu, moi ! Mais j'en ai entendu parler... On raconte des tas d'histoires pas possibles а propos de ces gars... Apparemment, ils sont tous complиtement tarйs... T'as dы en voir des vertes et des pas mыres !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>On ne s'est pas battu. Ils ne sont pas vraiment agressifs. Ils m'ont expliquй qu'un jour, ils ont eu l'impression de se rйveiller d'un mauvais rкve. Ils sont un peu perdus, c'est pour зa que je cherche а les faire entrer dans une faction.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Quelle histoire ! En tout cas, c'est mкme pas la peine de penser aux stalkers, ils les descendraient direct... Parles-en plutфt а Loki ! Personne osera leur chercher des poux s'ils portent l'uniforme de la Libertй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Qui pourrait avoir intйrкt а apprendre la vйritй а propos du fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>J'en sais vraiment rien. Franchement, зa dйpend de la diffйrence qu'il y a effectivement entre la vйritй et les salades que nous raconte le Devoir. Montre зa а Loki, il saura te dire ce qu'il en est.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>J'ai le PDA de l'intendant du Devoir. Зa t'intйresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Vraiment, mais alors vraiment pas ! Je sais exactement oщ me procurer tout ce qu'il vend pour beaucoup moins. Alors, tu vois, je m'en fous comme de ma premiиre chemise.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Qui pourrait venir а Pripyat avec moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat ? Rien que зa ? J'aimerais bien tout laisser tomber et partir avec toi, mais je suis super occupй, lа...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Pripyat ? Rien que зa ? Tu devrais demander а Loki de te filer des renforts. А mon avis, il pourra pas te refuser ce service.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>T'es venu te dйtendre un peu ? C'est pas ici que tu trouveras des cocktails de riches, mais je peux t'assurer que tu seras toujours le bienvenu !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>J'ai tout ce qu'il te faut. Qu'est-ce que tu cherches ? Un truc а manger, а boire ? Ou alors t'as la gвchette qui te dйmange ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Je cherche des hommes pour protйger le bunker des scientifiques. Tu sais qui зa pourrait intйresser ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Va voir les Stalkers. Je suis sыr que зa leur ferait plaisir de bosser pour les intellos... Et si en plus, y a un permis officiel а la clй...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Je cherche des hommes capables de rйcupйrer des йchantillons pour les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Je te conseille d'йviter de bosser avec des stalkers inexpйrimentйs. Ils ne trouveront rien et ils seraient bien capables de "perdre" des bouts, si tu vois ce que je veux dire...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Je suis tombй sur un groupe de combattants du Monolithe rйcemment et j'ai une question а te poser.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Tous ceux qui ont croisй des combattants du Monolithe ont fini а la morgue. Toi, en revanche, tu m'as l'air plutфt en forme. Tu veux savoir quoi au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Ce groupe-lа n'est pas comme les autres. Je n'ai pas eu а les affronter, je leur ai simplement parlй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Sans dйconner ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Sans dйconner. Ils m'ont dit que c'йtait comme si le voile qu'ils avaient devant les yeux s'йtait levй. Ils ne savent ni quoi faire ni oщ aller. Ils m'ont demandй de les aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Eh ben, moi, je leur conseille de rester а bonne distance des stalkers. Ils sont pas prиs d'oublier ce que le Monolithe leur a fait et ils les abattraient sur-le-champ. Tu pourrais les aider а rejoindre le Devoir ou la Libertй, mais je ne sais pas si ces factions seraient prкtes а les accepter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>J'ai un PDA contenant la vйritй а propos du fondateur du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Les ragots, c'est pas mon truc, tвche de t'en souvenir. Si tu veux vendre des infos, va parler au Hibou, il adore ce genre de conneries. Mais йtant donnйe la nature de ton info, Loki ou Shulga pourraient кtre intйressйs, eux aussi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>J'ai le PDA de l'intendant du Devoir. Зa t'intйresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>J'ai comme l'impression que ce PDA pourrait m'attirer des ennuis avec le Devoir et j'ai vraiment pas besoin de зa. Va plutфt voir le Hibou !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>J'ai besoin de soins mйdicaux.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Voyons voir...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>C'est mieux.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Qui pourrait venir а Pripyat avec moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Parles-en а Vano, c'est un stalker. Des types honnкtes comme lui, on en fait plus. Зa lui joue mкme des tours.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Les mecs du coin sont pas assez tarйs pour зa, mon pote. Il va falloir que tu cherches ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Tu cherches du matйriel mйdical ou tu es lа pour causer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Quelqu'un a volй certaines de mes affaires. Tu ne saurais pas qui aurait pu faire зa ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Tu sais comment s'appelle ce stalker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Je crois qu'il est nouveau par ici... J'essaye de me souvenir de son nom... Delco ? Fiasco ?... Non. c'est pas зa... Accroc ! Oui, c'est зa. Il s'appelle Accroc.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Comment va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Il faut qu'on discute tous les deux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Cool ! Si c'est vraiment important, je propose d'ouvrir une bouteille, histoire qu'on fasse зa dans les rиgles !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>Зa marche !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Non, j'ai pas trop envie de boire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Alors, de quoi tu veux me parler ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Je compte aller а Pripyat par le passage souterrain sous l'usine de Jupiter. Nitro peut ouvrir l'entrйe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Hum... Aller а Pripyat par le souterrain... C'est une idйe... Je te ressers а boire pour la peine !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Santй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Mmm, зa fait du bien par oщ зa passe ! J'espиre que tu comptes pas y aller tout seul... Je vais t'accompagner... mais il faudra trouver deux ou trois hommes de confiance.... Зa ne peut pas faire de mal... Surtout pour ce genre de pйriple...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro m'a conseillй de monter une йquipe...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Зa me paraоt une bonne idйe... Buvons un autre verre, а la rйussite de cette mission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>А la nфtre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Je peux me dйbrouiller seul, tu sais... А Zaton, j'ai pris d'assaut un nid de sangsues а moi tout seul... Deux bidons d'essence et je peux me faire un sacrй barbecue !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Respect ! Levons nos verres aux bidons d'essence !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>А la tienne !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Des hommes de confiance ? Cet endroit est rempli de truands... J'ai rencontrй un marchand а Zaton qui йtait en fait un mec du Devoir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Alors, comme зa, il y a quelque chose de pourri dans la faction du Devoir... Mais oщ va le monde ? Oh et puis, зa sert а rien de s'inquiйter... Bois plutфt un coup !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Voilа des paroles pleines de bon sens ! Santй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Mmm... pas mal, hein ? Зa me paraоt une bonne idйe de former une йquipe. Il nous faudrait au moins trois hommes... Tu as des noms en tкte ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Je trouverai des gars... On va aussi avoir besoin de combinaisons йquipйes de modules respiratoires en circuit fermй...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Oui, la sйcuritй avant tout ! D'ailleurs, а ce propos : t'inquiиte pas pour moi, ma combinaison est en parfait йtat, mais il va falloir йquiper les autres. Зa va sыrement demander un peu de temps. Ces combinaisons sont pas si faciles а trouver. Trinquons а la rйussite de notre expйdition !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Santй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Tu connais un type un peu йtrange du nom de Noah ? Il s'est enfermй avec un tout un tas de matos... Il salue les gens а coups de fusil а pompe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Ouais, mais зa fait un bail que je l'ai plus vu. On bossait ensemble а une йpoque. C'йtait un sacrй combattant... C'est vraiment dommage qu'il ait pйtй les plombs... Buvons а sa santй mentale !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>А Noah !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>J'ai croisй Vano а Yanov il y a quelque temps. Il devait pas mal d'argent aux bandits... Je l'ai aidй а rembourser sa dette...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Excellent, le voyage sera plus sympa avec lui et puis, il pourra transbahuter tout le matos. А Vano !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Je l'aurais pas mieux dit, mon frиre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Il y a aussi le militaire du bunker des scientifiques... Il n'a rien а faire, il pourrait кtre de la partie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Ouais, on pourrait avoir besoin d'un militaire... Buvons а sa santй et espйrons qu'il acceptera de nous accompagner !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Au militaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Tu ne vas jamais le croire, mais j'ai donnй un coup de main а un groupe de combattants du Monolithe l'autre jour... C'йtait comme s'ils s'йtaient rйveillйs d'un long cauchemar et qu'ils ne savaient pas quoi faire... Je leur ai trouvй de quoi s'occuper. Ils se la coulent douce а Yanov maintenant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Ah ah, on dirait que cette vodka te monte а la tкte ! Mais bon, l'abus d'alcool est plutфt recommandй pour la santй par ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>C'est bien vrai.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Bon, on dirait qu'on a fait le tour... Le plus important, c'est de s'assurer qu'on se perde pas sous terre...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>T'inquiиte, j'ai les plans.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Parfait ! Buvons а la rйussite de notre mission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>А notre mission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Dйtends-toi... J'ai trouvй l'Oasis l'autre jour... La mкme Oasis que personne avait jamais rйussi а atteindre...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>T'en as dans le futal, toi alors ! On trouvera le chemin pour Pripyat sans aucun problиme avec toi dans l'йquipe. Santй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Santй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Je crois qu'on est assez nombreux. On peut y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>T'es sыr ? Une autre paire de bras pourrait кtre utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Je suis sыr. On y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Tu as raison, il nous faut d'autres gens.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Excellent ! En avant, les gars !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>C'est bien d'avoir des combattants, mais il faut aussi que tu penses а te protйger. Il te faut une combinaison йquipйe d'un module respiratoire en circuit fermй... Hors de question que je traоne ton cadavre ! Je suis dйjа assez chargй avec mon flingue et mes munitions !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>J'ai tout ce qu'il faut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>On va attendre un peu. Les йmissions sont pas recommandйes pour la santй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Oщ est-ce que je pourrais trouver des combattants pour notre petite йquipe ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Demande aux gars de Jupiter... Y a aucune chance pour que ceux qui connaissent Zaton veuillent aller а Pripyat. On a besoin de gars qui ont rien а perdre, qui acceptent de participer а une mission vraiment pas gagnйe d'avance. T'aurais rencontrй personne de ce genre ? Peut-кtre quelqu'un qui te doit un service ? Ou un mec qui ne se serait pas encore vraiment posй...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>On est assez nombreux comme зa. Pas la peine de recruter une division entiиre... </text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Qu'est-ce que tu penses d'Arpenteur ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Les combattants du Monolithe sont gйnйralement des fanatiques... Mais je sais rien des anciens membres. Arpenteur a l'air plutфt calme, mais les apparences peuvent кtre trompeuses.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Une arme du Monolithe ! Impressionnant ! Oщ t'as dйgotй зa ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Elle faisait partie d'un lot. Je te prйsente Arpenteur, un ancien combattant du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Je savais pas qu'on pouvait prendre sa retraite chez les mecs du Monolithe. Bah, on verra bien comment il se comportera quand on sera dans le feu de l'action.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Qu'est-ce que tu penses de Sokolov ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Ce type a une combinaison intйressante... Зa fait au moins deux ans que j'en avais pas vu des comme зa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>C'est Sokolov, le copilote de l'hйlicoptиre militaire qui s'est йcrasй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Rien qu'а le regarder marcher, on voit tout de suite que c'est pas un scientifique. On a toujours besoin d'un bon soldat а ses cфtйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Depuis combien de temps est-ce que tu connais Vano ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>On s'est croisйs au bar des 100 Rads deux ou trois fois. Tout le monde dit qu'il est honnкte, optimiste et que c'est un bon stalker... Mais il est beaucoup trop naпf, et зa, зa pardonne pas dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Vano nous accompagne ? Excellent ! Il va pouvoir porter notre matos... Mais non, j'dйconne ! Dйtends-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>On t'a piquй des trucs ? Зa craint ! Je sais pas quoi te dire... J'ai rien vu de suspect dans le coin... Je te tiens au courant si je dйcouvre quoi que ce soit. On a pas besoin de vermines dans notre base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Il paraоt qu'il y a eu des йchanges de coups de feu dans les parages rйcemment...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ah ouais... C'йtait moi ! Deux idiots ont voulu se retrouver prиs de la tour... Ils ont commencй а s'engueuler. Ils beuglaient tellement fort que j'ai fait intervenir ma bonne vieille mitrailleuse et ils ont couru se planquer vite fait. La rйunion au sommet a йtй interrompue, hй hй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>J'ai dйcidй de vous remettre l'artefact de l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Sage dйcision ! Donnez-le-moi, s'il vous plaоt !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Tenez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Magnifique ! Nous devons йtudier ce petit bijou au plus vite... Au fait, merci ! Voici un petit dйdommagement pour vos efforts. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Il vous fallait autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Non merci, nous avons dйjа une йquipe de stalkers qui travaille pour nous. Ceci dit... Il y a bien une certaine thйorie ou plutфt, une lйgende... Vous avez dйjа entendu parler de l'Oasis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Je vais essayer de trouver l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Dйsolй, j'ai trop а faire en ce moment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Non, jamais entendu parler.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Dans ce cas, йcoutez-moi bien. Nombreux sont ceux qui en parlent, mais personne ne l'a jamais vue. On dit qu'on y trouve une eau miraculeuse, qui soigne les blessures et redonne de l'йnergie. Les rumeurs circulent а tout va et sont toutes plus dйlirantes les unes que les autres. Certains disent mкme l'avoir vue en rкve... Mais en tant que scientifique, je me dois d'en savoir plus ! Si vous pouviez essayer de la trouver... Bon, je ne peux pas vous promettre une йnorme rйcompense, mais si l'Oasis existe, nos recherches feraient une avancйe spectaculaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Je sais oщ se trouve l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Vraiment ? Elle existe ? Je ne suis pas sceptique de nature, mais auriez-vous la preuve de son existence ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Oui, j'y ai trouvй quelque chose qui ressemble а un artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Donnez-le-moi, vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Tenez !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Magnifique ! Nous devons йtudier ce petit bijou au plus vite... Au fait, merci. Voici un petit dйdommagement... </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Pas question, il pourrait m'кtre utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Voilа qui est extrкmement йgoпste... et dangereux ! On ignore tout des propriйtйs de cet artefact. Que feriez-vous si vous vous retrouviez paralysй du jour au lendemain ? Ou si vous changiez de couleur ? Je peux vous assurer que les scientifiques sont les mieux placйs pour conserver ces objets. Nous prenons les prйcautions qui s'imposent !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Ce n'est pas зa qui va me faire peur. Je garde cet artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Ok, trиs bien, prenez-le !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Non, je n'ai rapportй aucune preuve.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Vous n'avez rien ? Qu'est-ce que je vais pouvoir йtudier alors ? Vous savez ce qui fait de nous des scientifiques ? Nous йtayons nos thйories avec des faits ! J'ai besoin de preuves !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Trиs bien, je vais y retourner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>J'y ai dйjа passй assez de temps comme зa. Je ne vais pas y retourner dans l'immйdiat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Si l'argent ne compte pas а vos yeux, pensez plutфt aux dйcouvertes mйdicales que nous pourrions faire ! Si j'ai raison, l'Oasis est une anomalie... comme beaucoup d'autres choses dans la Zone. Mais si ses propriйtйs sont vйrifiйes, c'est la premiиre qui a le pouvoir de guйrir ! </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Qu'est-ce qui vous amиne ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Avez-vous vu les mercenaires qui gardaient notre bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Quel plaisir de rencontrer quelqu'un d'intelligent ! Que puis-je faire pour vous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>C'est incroyable ! Les mercenaires qui nous protйgeaient ont йtй tuйs а deux pas de notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, que savez-vous au sujet de l'Oasis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>L'Oasis ? Ah ah ! C'est un mensonge ! Les gens aiment croire qu'il existe un remиde а toutes les maladies, alors ils inventent des contes de fйes ! L'Oasis n'est rien d'autre que le produit de l'imagination dйbordante d'un pauvre type !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Pourtant, de nombreuses personnes en parlent...</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Trop mкme... Mais personne ne s'y est rendu. Je suis un scientifique, et pour moi, tout ce qui n'a pas йtй prouvй n'existe pas, un point, c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Je vois... Merci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Ok. Allez, on y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Cool... On sera de retour avant que t'aies le temps de dire "sangsue" ! Haha !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Excellent... Mais on va attendre la fin de l'йmission pour y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Bonjour, stalker. Je suis Oncle Yar... J'ai l'impression que la route t'a йpuisй... Mange un morceau, tant que t'es lа ! Tu tombes bien, j'ai besoin d'aide. Il y a certaines choses que je ne peux plus faire а mon вge. Quand j'йtais jeune, en revanche...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Tu te sens mieux ? Tu es d'attaque pour une promenade ? Tu pourrais aider un vieil homme...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Comment va la vie ? T'as l'air d'aller de mieux en mieux...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Qu'est-ce qu'il faut faire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>C'est on ne peut plus simple... Il suffit que tu m'accompagnes jusqu'а Kopachy. C'est tout prиs d'ici. Tu comprendras mieux quand on sera sur place...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>Tes amis de la Libertй ne veulent pas t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Je veux pas les dйranger avec зa... On peut s'en occuper а nous deux. C'est pas bien compliquй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Tu viendrais а Pripyat avec moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Bof... Si j'йtais plus jeune, peut-кtre... J'avais l'habitude de faire des allers-retours jusqu'en Sibйrie а l'йpoque. Mais j'essaye d'йconomiser mes forces maintenant... C'est moche de vieillir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Prends soin de toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Attends ! Si tu vas а Yanov, peut-кtre qu'on pourrait faire le chemin ensemble ? C'est toujours plus agrйable d'avoir un peu de compagnie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Merci, mais je prйfиre voyager seul.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Allons donc а Yanov !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Merci d'avoir aidй un vieillard... Prends зa ! Si tu as des questions, n'hйsite pas. J'y rйpondrai de mon mieux...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Pourquoi n'as-tu pas demandй d'aide aux membres de la Libertй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Quel est intйrкt de jeter de l'huile sur le feu entre les mercenaires et la Libertй ? Une guerre nous suffit. C'est une affaire privйe... J'avais aucune raison de les impliquer, tu comprends ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passй ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Des types sont venus pour me tuer... J'йtais cachй dans les buissons, occupй а mes petites affaires, quand un groupe de mercenaires s'est pointй. Leur chef йtait en train de gueuler dans son PDA а propos d'un labo dans Pripyat, un ordre urgent, je ne sais trop quoi... Et moi, comme un con, j'ai fait du bruit, ce qui a attirй leur attention... J'ai attrapй mon fusil et j'ai pris mes jambes а mon cou, mais j'ai comme le pressentiment qu'ils vont venir me chercher. C'est le prix а payer pour avoir surpris une conversation top secrиte...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Surtout il ne faut pas se laisser surprendre. Suis-moi en silence... Si on se devient invisible, tout se passera comme sur des roulettes !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Pas le temps de discuter, il faut qu'on file d'ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Je suis en train de monter une йquipe pour aller а Pripyat. Tu veux venir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Je suis tentй... mais non merci. Les scientifiques m'ont promis un permis pour pouvoir rester dans la Zone et ils payent bien. Dйsolй, mais je bouge pas d'ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Prкts pour aller faire des relevйs dans les anomalies ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>On est toujours prкts, tant que tu nous couvres. Quel genre d'anomalies on doit cibler ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Direction la Tourbiиre, alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>On va passer le village de Kopachy pour atteindre le Tas de cendres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Attends, j'ai changй d'avis. On va attendre un peu avant de partir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>On est prкts, mais il vaudrait mieux attendre la fin de l'йmission avant de partir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>On a tout ce qu'il faut ! On bouge !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Je ne tiens pas а traоner par ici non plus. Oщ est-ce qu'on va maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Direction la Tourbiиre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>On va passer le village de Kopachy pour atteindre le Tas de cendres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Retournons au bunker des scientifiques !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Attends, laisse-moi rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Prкts а retourner au bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>On est plus que prкts...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Dans ce cas, allons-y !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Ok, j'en ai pour une seconde...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>J'ai quelques questions.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Je ferai de mon mieux pour y rйpondre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Je crois que c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>J'aimerais en savoir plus sur la mission des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, le tunnel... il y a quelque chose а l'intйrieur, un artefact bizarre, je crois. Cet endroit est franchement inquiйtant. Je l'ai d'abord trouvй trиs calme et puis, j'ai senti quelque chose dans ma tкte... et l'endroit grouille de hamsters, mais ils ne sont pas si dangereux que зa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Vous y кtes dйjа allйs ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Oui, mais on n'est pas arrivйs bien loin. On faisait des relevйs pour Hermann quand les hamsters nous sont tombйs dessus. Quand on est revenus, les scientifiques se sont tellement excitйs en voyant les rйsultats que j'ai cru qu'ils allaient pйter un cвble ! Ils voulaient qu'on passe le tunnel au peigne fin, mais hors de question que j'y retourne ! Je veux bien te couvrir, mais c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>On a dйjа fait ce genre de boulot, donc зa ne devrait pas poser problиme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Oщ avez-vous fait des relevйs ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>"Relevйs" est un bien grand mot pour ce boulot... On n'a fait de vrais relevйs qu'une seule fois, pour le champ psi anormal de ce foutu tunnel. Dиs qu'on a mis les appareils en marche, les hamsters sont sortis de nulle part. Masse a bien failli y passer, d'ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Tu n'as pas trouvй зa йtrange ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Non, pourquoi ? Les curieux survivent pas longtemps dans la Zone, et c'est bien normal. C'est ce qu'Ozersky m'a dit un jour, et on peut dire que l'histoire lui a donnй raison. Pose-lui toi-mкme la question si зa te chante ! Peut-кtre qu'il sait des choses que tout le monde ignore. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Je comprends.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire au sujet des gens qui vivent dans le bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>C'est un sacrй groupe, crois-moi... Il y a deux scientifiques, Ozersky et Hermann. C'est Hermann qui dirige les opйrations. Novikov travaille pour eux, il s'occupe des dйtails techniques. Garry leur sert de guide. Et nous, on a йtй embauchйs pour faire des relevйs et d'autres trucs scientifiques. Ah oui... Garry a amenй un mec de l'armйe dans le bunker l'autre jour. C'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Hermann ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>C'est lui le patron, ici. C'est un professeur de je-ne-sais-quel institut, probablement un truc ultra secret... Il a organisй l'expйdition et ils ont construit ce bunker aprиs que le Lobotomisateur a йtй dйsactivй. C'est lui qui a recrutй Garry et notre petit groupe. Il paye bien et nous a mкme promis un permis officiel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Changeons de sujet !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Ozersky ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>C'est un type sympa, le numйro deux du bunker. Hermann semble quand mкme йcouter ce qu'il a а dire. Mais bon, je le connais pas si bien que зa. C'est а Hermann que j'ai affaire la plupart du temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Novikov ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Ce mec, c'est Einstein, mais en plus cool ! C'est un vйritable expert en installation de matйriel technique. J'ai jamais rencontrй quelqu'un d'aussi douй. Je sais pas comment il a fini ici, mais je pense qu'il connaоt bien la Zone. Il en sait plus que la plupart d'entre nous, en tout cas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Garry ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garry, c'est un mec super et l'un des premiers а кtre venus ici. Il m'a racontй qu'il est arrivй en mкme temps que les scientifiques, et qu'il les a rejoints tout de suite. Il s'ennuie un peu ces derniers temps, parce qu'il est pas du genre а se tourner les pouces, mais il peut pas partir avant la fin de son contrat avec les scientifiques. Si tu veux en savoir plus, adresse-toi directement а lui !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Parle-moi du militaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Garry l'a rencontrй alors qu'il avait des zombies aux trousses. Il a eu de la chance, parce que d'autres mecs que Garry l'auraient sыrement abattu. Depuis, il quitte plus le bunker et je le comprends.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Ces truands protиgent le bunker. Ils ont dйbarquй il y a quelque temps, ont discutй avec Hermann et sont restйs. J'ai l'impression qu'Hermann les apprйcie moyennement... Leur leader s'appelle Black et on peut pas dire que ce soit un tendre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Parle-moi du coin !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Il y a une vieille base militaire pas trиs loin... Au nord, on trouve le village de Kopachy et а l'est du village, une gare ferroviaire oщ les stalkers se retrouvent entre eux. Il y a aussi un train sur les rails pas trиs loin. C'est pas un endroit trиs accueillant, crois-moi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Parle-moi de la vieille base militaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Y a pas grand-chose а en dire... Tout ce qui avait de la valeur a йtй pillй il y a longtemps et il ne reste plus que des mutants et des zombies. Il y a aussi un petit bunker, qui est bien pratique en cas d'йmission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Parle-moi du village !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Eh bien, on peut pas dire que ce soit vraiment un village... quelques buttes, tout au plus. Il a йtй enterrй en 86, histoire de neutraliser les radiations. C'est pas un lieu trиs frйquentй de nos jours... Il n'y a plus grand-chose de valeur lа-bas et on peut pas dire ce que soit une sinйcure.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Parle-moi de la gare !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Que peux-tu me dire au sujet du train ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Eh bien... La gare de Yanov vaut le dйplacement si t'y es pas encore allй. C'est un endroit sympa pour boire un coup et prendre des nouvelles des autres stalkers, et puis, c'est le seul coin а peu prиs sыr en dehors du bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Je vois que tu portes un nouvel йquipement...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Yeah baby ! On fait dйsormais officiellement partie de l'йquipe de recherche scientifique d'Iskra ! Mais crois pas qu'on allait t'oublier maintenant qu'on est des scientifiques, hein ! Mes "collиgues" et moi, on en a discutй et on en a conclu que... tu l'as bien mйritй, mon pote ! Si tu te retrouves dans une anomalie ou coincй dans une йmission, hйsite pas а nous envoyer un petit mot de remerciement. On recevra le message, crois-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Alors, on y va ou on attend encore un peu ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>J'ai cru que j'allais rester coincй dans ce tunnel et devenir un zombie ! Comment remercier l'homme qui m'a sauvй la vie ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Une petite balade, зa te tente ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>On te doit beaucoup et on est pas prиs de l'oublier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Je crois qu'on a fini. Il est temps de se casser d'ici, vite fait...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Alors, ce tunnel, qu'est-ce qu'il a de si particulier, au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Il n'y a pas la moindre poussiиre lа-dedans. Hermann dit que c'est а cause du Tesla, mais j'ai du mal а le croire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Vaut mieux en parler au boss ! Je sais pas ce que je peux dire et ce que je dois garder secret.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Qu'est-ce que tu as trouvй en faisant des relevйs dans le champ psi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>J'ai vu des empreintes de pas. On aurait dit des empreintes humaines, mais qui serait assez tarй pour marcher pieds nus dans un endroit pareil ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Ton cerveau se ramollit et tout autour de toi prend des formes йtranges. La faute а ce maudit champ psi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>Qu'est-ce que tu as dйcouvert lа-dessous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Pas grand-chose, quelques cadavres de hamsters.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Ben... rien qu'on ne puisse trouver partout ailleurs dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Tout va bien ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Je suis en vie et c'est grвce а toi ! Tiens, pour te remercier, je vais de filer des coordonnйes. Tout ce que tu y trouveras est а toi. C'est pas grand-chose, mais зa vient du cњur...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Comment зa va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Je tenais а te remercier, vraiment ! Merci ! Je sais pas quoi dire... Tiens, prends les coordonnйes de notre planque. Tu les as bien mйritйes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>T'es vivant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Merci, j'oublierai pas ce que t'as fait pour moi. Tiens, voici les coordonnйes de notre planque, tu les mйrites...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Зa va, les petites cellules grises ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Oh, les trucs que j'ai vus quand j'йtais lа-bas... Зa va me hanter toute ma vie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Alors, on rentre au bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Carrйment !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Alors, allons-y !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Vas-y, je te rattraperai.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>L'йquipe est prкte а aller jusqu'au tunnel ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>On n'attend plus que le signal du dйpart.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Eh bien, c'est parti, alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>On va attendre encore un peu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Je vais y aller tout seul. On se retrouve lа-bas !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Je vais y aller tout seul. On se retrouve lа-bas !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Non, on te fait pas confiance et puis le temps, c'est de l'argent ! Alors soit tu viens avec nous, soit on reste ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>Dans ce cas, allons-y ensemble !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>Dans ce cas, vous allez devoir attendre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Hors de question... On va quand mкme pas sortir pendant une йmission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Nous y voilа !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Alors... On y va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Oui, bien sыr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>J'ai besoin d'un instant pour prendre mes repиres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Je ne faisais que passer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Eh bien, passe ton chemin alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>On se dйtend, ducon !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Va te faire voir ailleurs !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Oh... Salut...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Allegro m'avait dit que t'йtais salopard de premiиre. T'as dы escroquer un paquet de stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>De quoi est-ce que tu parles ? Je n'ai jamais escroquй qui que ce soit ! Allegro a une case en moins !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Qu'est-ce que t'as dit aux bandits а propos de moi ? Pourquoi j'ai eu droit а un comitй d'accueil prиs des grues, sur les quais ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Tu me confonds avec quelqu'un d'autre. J'ai rien а voir avec les bandits !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Allegro m'a parlй de toi... Je te conseille de me filer le flingue, ce sera plus facile pour tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Qu'est-ce qu'il a racontй ? Tout ce que j'ai sur moi m'appartient !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Tire-toi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Aide-moi... J'ai besoin d'un mйdikit !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Dis-moi d'abord oщ tu as planquй mes affaires !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Je suis dйsolй, j'avais vraiment besoin de fric... Je vais tout te raconter, mais aide-moi ! Je te jure que je recommencerai plus !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Bon, d'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Merci ! J'ai planquй tes affaires dans les йgouts derriиre le poste йlectrique.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Je ne te crois pas. Il va falloir que tu te passes de mйdikit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Prends зa !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Tu n'auras rien du tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Merci. J'ai cru que t'allais me laisser crever...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Qui je pourrais recruter pour protйger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Des gars du Devoir, йvidemment ! Qui d'autre ? Ce sont les meilleurs combattants de toute la Zone aprиs tout ! En plus, ils ont un sacrй matos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>La Libertй bosse pour eux en ce moment, non ? Dans ce cas, je ne vois vraiment pas. J'allais recommander le Devoir, mais on ne peut pas dire qu'ils s'entendent comme cul et chemise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Qui pourrais-je recruter pour faire des relevйs pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Pour зa, il vaut mieux parler а Shulga. Il se peut qu'il ait quelques gars moins stupides que les autres dans son йquipe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Ils payent la Libertй pour les protйger ? Dans ce cas, il ne vaut mieux pas recruter de membres du Devoir... C'est tout ce que je peux dire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Lorsqu'on est entrй dans le passage souterrain, l'ascenseur est tombй en panne...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ha ! Vous avez utilisй le seul gйnйrateur encore opйrationnel... Et en plus, il s'agit de notre seul gйnйrateur de secours. Mкme moi, j'ai dйjа du mal а le faire fonctionner ! Il a dы mourir de sa belle mort. Vous devriez remercier le ciel qu'il ne soit pas mort pendant la descente... Cet ascenseur n'a pas de sortie de secours !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Alors lа, je n'en ai pas la moindre idйe ! Tout ce que je sais, c'est que si Shulga йtait aux commandes а Yanov, ce genre de choses n'arriverait pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Ce n'est pas ma spйcialitй... Le mйtal, c'est pas mon truc... Moi, je me spйcialise plutфt dans l'йlectronique.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Un groupe de combattants du Monolithe cherche un endroit oщ se rйfugier. Qui pourrait les aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Sйrieusement ? J'ai du mal а le croire... Les stalkers ne voudront rien avoir а faire avec eux, зa, c'est certain. Il vaudrait mieux en parler au lieutenant-colonel Shulga. S'il les laisse intйgrer le Devoir, ils seront en sйcuritй. Ils pourront mкme trouver de quoi se rendre utiles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>J'aurais besoin de dйcrypter une boоte noire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Voyons voir... Elle va me donner du fil а retordre... А mon avis, зa va bien me prendre trois heures et ce sera pas donnй. Je m'en occupe et on discutera des prix ensuite... J'ai besoin de me concentrer, alors, du balai !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Voyons voir... Elle va me donner du fil а retordre... А mon avis, зa va bien me prendre trois heures et ce ne sera pas donnй. Je m'en occupe et on discutera des prix ensuite... Vous pourriez me chercher les composants dont j'ai besoin ? Зa vous fera de l'argent de poche et je vous ferai une ristourne sur la facture.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Quoi ? Oh, je bosse toujours dessus. Cette boоte est un vrai bordel...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>J'en ai fini avec la boоte noire ! Quel boulot merdique...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Combien зa va me coыter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>Au moins 3 000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Tenez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Eh bien, je peux vous faire une ristourne si vous me rapportez les composants.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Surtout hйsitez pas а repasser, hein !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Je n'ai pas les moyens... Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Je veux bien faire un petit effort : ce sera seulement 2 850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Je veux bien faire un petit effort : ce sera seulement 2 700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Je veux bien faire un petit effort : ce sera seulement 2 550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Je veux bien faire un effort : ce sera seulement 2 400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Je veux bien faire un effort : ce sera seulement 2 250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>C'est bien parce que je suis sympa : ce sera seulement 2 100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>C'est bien parce que je suis sympa : ce sera seulement 1 950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>C'est bien parce que je suis sympa : ce sera seulement 1 800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Je ne peux pas descendre en dessous de 1 650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Bon, je ne sais pas pourquoi cet enregistrement est si important, mais vu ce qu'il coыte, j'espиre vraiment qu'il vaut le coup.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Je bosse toujours dessus... Vous pourriez pas vous rendre utile et aller me chercher ces composants ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Senka ? J'ai fait sa connaissance а l'йpoque oщ j'йtais а Zaton et depuis, il ne me quitte plus... C'est un alcoolique de premiиre qui a de longues annйes d'expйrience en la matiиre... Ha ! Je lui fais faire des petits boulots de temps en temps...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Qui serait intйressй par des informations concernant le fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Shulga, йvidemment... Le Devoir chйrit ses origines. Vous savez ce qu'on dit : l'histoire se rйpиte si on ne l'йtudie pas... Le plus important, c'est que la Libertй ne tombe pas sur cette information, car ces enfoirйs pourraient la dйformer. Pas par mйchancetй, mais simplement par manque de mйmoire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>J'ai apportй des outils.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Super ! Lesquels sont pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Les outils rudimentaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Excellent ! Mais il me faut encore des outils de prйcision et de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Les outils de prйcision.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Excellent ! Mais il me faut encore des outils rudimentaires et des outils de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Les outils de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Excellent ! Mais il me faut encore des outils rudimentaires et des outils de prйcision...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Aucun, pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Cool ! Il me manque juste des outils de calibrage et зa devrait кtre bon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Cool ! Il me manque juste des outils de prйcision et зa devrait кtre bon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Cool ! Il me manque juste des outils rudimentaires et зa devrait кtre bon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Impressionnant ! Je savais pas qu'on pouvait encore en trouver par ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Je peux trouver tous les outils nйcessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Ce serait vraiment gйnial. J'ai l'impression d'кtre coincй а l'Вge de pierre, moi. Le bвton de chamane a йtй remplacй par le fer а souder, mais c'est tout... Si j'avais des outils, je pourrais amйliorer des tas de trucs. En plus, je suis pas du genre radin, donc tout le monde en profiterait.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Ok, je vais les chercher.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>J'ai changй d'avis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Bonne idйe. Je m'occupe des amйliorations pendant que d'autres se remplissent les poches...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>J'ai le PDA du marchand du Devoir. Qui est-ce que зa pourrait intйresser ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Un marchand du Devoir ? Sans dйconner... Il vaut mieux donner le PDA а Shulga, il saura quoi faire avec... mais surtout, pas un mot а la Libertй, hein ? Ils l'utiliseraient pour sabrer la rйputation de toute la faction...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>J'ai trouvй des documents qui indiquent comment se rendre а Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Voyons voir... Ok... D'accord... Bon alors, en rйsumй, il y a un passage souterrain appelй Pripyat 1, qui passe sous la ville de Pripyat. Un de ses embranchements se termine dans la zone de transport de l'usine de Jupiter. Impressionnant ! Si j'en crois ces notes, l'ascenseur a йtй condamnй, rempli de gaz et l'йlectricitй a йtй coupйe. Je pourrais essayer de rйparer le gйnйrateur et d'ouvrir les portes. Seulement...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>Seulement, il est hors de question que je traverse Jupiter sans protection et je dйconseille а quiconque de s'aventure seul dans ce passage souterrain ! А mon avis, il vaut mieux кtre au moins trois et tous йquipйs de combinaisons avec module respiratoire en circuit fermй, sinon c'est la galиre assurйe... Зa intйressera peut-кtre Zulu, il habite dans une tour pas trиs loin d'ici. Il saura comment monter une йquipe pour y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>On avait parlй de matйriel...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Ouais. Il est quasiment impossible de trouver du matйriel radio par ici. J'ai utilisй tout ce que j'ai pu dйnicher, mais personne ne fournit de matos dans le coin... C'est bien plus intйressant de vendre des flingues... Ceci dit, j'ai cru comprendre qu'il restait encore des trucs а rйcupйrer dans la cimenterie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>J'ai fouillй la cimenterie de fond en comble et j'ai trouvй le matйriel ! </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Impressionnant ! Voilа qui mйrite bien des rйparations et des amйliorations gratuites !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>J'ai rйussi а trouver une partie du matйriel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Gйnial ! Alors, зa, зa mйrite des rabais exceptionnels, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Je peux rйcupйrer le matйriel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Ce serait gйnial ! Il me faudrait surtout du colophonium ou des condensateurs... Remarque, je serais mкme content de rйcupйrer un peu de textolite. Je ne peux pas promettre une grosse rйcompense, mais une remise sur les prochaines rйparations, oui !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>А quoi vont servir ces matйriaux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Eh bien, c'est vrai que je travaille surtout sur des armes et du matos... Зa me permet de joindre les deux bouts... Mais ma vraie passion, c'est l'йquipement radio. C'est incroyable d'assembler un appareil et de le voir fonctionner ensuite ! Je me souviens avoir montй un brouilleur d'ondes une fois... Trиs utile, surtout quand les annonces du bar des 100 Rads n'arrкtaient pas de me rйveiller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Pourquoi y aurait-il du matйriel radio dans une cimenterie ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Elle ne porte pas trиs bien son nom... La production de ciment s'est arrкtйe bien avant la catastrophe de Tchernobyl. Elle a йtй reconvertie en usine de fabrication d'appareils йlectriques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>J'ai trouvй des documents а Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Voyons voir... Il n'y a rien d'intйressant lа-dedans, ce ne sont que des papiers administratifs...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Hum... Il pourrait bien y avoir des renseignements utiles cachйs dans le tas, mais je n'en suis pas sыr... Il nous faut plus d'informations. Peut-кtre qu'en fouillant les endroits mentionnйs dans ces documents...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>J'ai vraiment besoin de matйriel, merde ! Comment je suis censй bosser dans ces conditions, moi ?... Oh, bonjour. Comment зa va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Salut ! Besoin d'expertise technique ? Je peux pas faire grand-chose sans matйriel, mais je peux au moins rйparer quelques trucs et y apporter de petites amйliorations.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>J'ai pensй а un truc... Il se trouve que tout le matйriel dont j'ai besoin prend la poussiиre dans la cimenterie... Зa me rend fou de penser а tout ce gвchis...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Hй ! Besoin de rйparations ? Ou peut-кtre d'une petite amйlioration ? J'avais promis de belles ristournes, je tiendrai parole !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Salut, mon pote ! Que puis-je faire pour toi ? Souviens-toi que je t'offre les meilleurs prix de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>J'aurais besoin de dйbloquer un module de mйmoire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Je crois que c'est dans mes cordes... J'ai jamais essayй, donc il faudra compter au moins trois bonnes heures. Je serais ravi de tenter le coup, ceci dit... Et je ferai mкme un effort sur le prix... А peine 1 000 billets !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Ce n'est pas urgent ! Marchй conclu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Excellent ! Je me mets tout de suite au travail.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Eh bien, reviens plus tard si зa t'intйresse toujours. Tu ne trouveras pas moins cher ailleurs !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Comme dit, je peux te faire зa en 3 heures et 1 000 billets, c'est un prix dйfiant toute concurrence. Moi, je sauterais sur l'occasion.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Alors, ce module de mйmoire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>J'ai pas encore terminй... Mais faut pas s'inquiйter, j'aurai fini dans pas longtemps.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Quoi ? T'as pas rйcupйrй le module ? J'ai demandй а Senka de te le filer, vous avez dы vous louper... Peu importe... En gros, en plus de relevйs concernant les couches rocheuses et l'йpaisseur de la vйgйtation, il contient les coordonnйes de trois йmetteurs radio. Je vais les copier sur ton PDA...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Tu as essayй de traquer les chimиres ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>La chimиre blessйe est allйe vers Zaton. Le groupe de Gonta l'a suivie... Mais apparemment, ils n'avaient aucun chasseur expйrimentй avec eux. Si tu les aides, je saurai me montrer gйnйreux... Quant а l'autre, celle qui a tuй le Renard... j'ai perdu sa trace. C'est comme si elle s'йtait йvanouie dans la nature... Pauvre Renard... C'йtait un gars bien, mais la vieillesse est sans pitiй...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Eh bien, tu t'es occupй de celle qui йtait blessйe, et l'autre, celle qui a tuй le Renard... J'ai perdu sa trace. C'est comme si elle s'йtait йvanouie dans la nature... Pauvre Renard... C'йtait un gars bien, mais la vieillesse est sans pitiй...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Qui es-tu au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Je m'appelle Trappeur et il y a encore pas si longtemps que зa, je chassais les mutants qui menaзaient les Stalkers... Aujourd'hui, je transmets des ordres aux jeunes chasseurs. Je les forme...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Parle-moi de la chasse aux mutants...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Eh bien, faut utiliser des techniques diffйrentes pour chaque type de mutant... On chasse pas un domovoп ou un poltergeist comme on chasse un pseudo-gйant ou un contrфleur... Les chimиres sont un cas vraiment а part.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Parle-moi des domovoп !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Les domovoп utilisent des attaques gravitationnelles... А courte distance, ils te balancent au loin et ensuite te jettent tout ce qui leur tombe sous la patte... Face а ces saletйs, il vaut mieux garder ses distances et rester constamment en mouvement, а moins que tu n'aies envie de te faire aplatir comme une crкpe...Mais il faut aussi йviter de gaspiller toute ton йnergie ! Ces bestioles sont capables de diriger leurs impulsions gravitationnelles pour te dйsarmer, et si tu es fatiguй, tu risques de te retrouver les mains vides.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Parle-moi des poltergeists !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Il existe deux types de poltergeists. Les premiers utilisent la gravitation pour balancer tout un tas de saletйs sur leurs ennemis, tandis que les seconds ont plutфt tendance а carboniser leurs victimes. Les chasseurs inexpйrimentйs essayent de leur tourner autour pour йviter leurs attaques... Le truc pour les choper, c'est de profiter du fait qu'ils sont aveugles et sourds. Ils ne repиrent que les objets qui se dйplacent dans le champ gravitationnel... Il faut donc s'immobiliser dиs qu'on en voit un, tirer, aussitфt s'immobiliser, et ainsi de suite.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Parle-moi des contrфleurs !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Comme leur nom l'indique, ils manipulent ton esprit. Mais pour y arriver, ils doivent pouvoir te voir. C'est pour зa qu'il faut toujours rester а couvert quand tu en traques un... Ces saletйs sont plutфt lentes, donc si jamais tu te retrouves coincй, une bonne grenade devrait pouvoir te sauver la mise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Parle-moi des chimиres !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Ce sont des prйdateurs nocturnes extrкmement dangereux. Elles essaient de te tomber dessus par derriиre au moment oщ tu t'y attends le moins. Alors, si tu sais qu'il y a une chimиre dans les parages, garde l'њil ouvert et tвche de couvrir tes potes...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Parle-moi des pseudo-gйants !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Ces salopards sont trиs difficiles а tuer ! Ils encaissent des dйgвts incroyables sans sourciller... Franchement, le mieux, c'est d'y aller au fusil а pompe а courte portйe. Et surtout, faut pas oublier qu'ils sont capables de soulever tout ce qui n'est pas fixй au sol... Alors, il vaut mieux se placer en hauteur et s'assurer que le truc sur lequel tu te tiens rйsistera un minimum....</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Ok, oublie зa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Pourquoi as-tu arrкtй de chasser ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Ben, c'est que je suis plus tout jeune, moi ! C'est l'вge qui a tuй le Renard... C'йtait mon ami et mon partenaire. On a chassй ensemble pendant des annйes... Jusqu'au jour oщ on est tombйs sur deux chimиres prиs de Zaton, des chimиres qu'on avait plus vues dans la Zone depuis un an et demi... L'une d'elles s'est jetйe sur mon pote avant que je puisse sortir mon fusil а pompe. J'ai rйussi а blesser l'autre avant qu'elles se tirent toutes les deux... J'espиre que ces saloperies brыleront en enfer !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Hum... Aucune idйe... les chasseurs se font pas ce genre de crasses. Et puis, les gars qui se font trop d'ennemis finissent par plus avoir personne pour les couvrir quand ils se retrouvent nez а nez avec une sangsue.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Aux grands maux, les grands remиdes... Connaissant les sangsues, je dirais que deux d'entre elles ont dы partir chasser dans coin... Mais puisqu'elles ont plus de nid, elles reprйsentent plus aucun danger pour les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Tu n'aurais pas une autre mission а me confier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Si ! Une йquipe de stalkers s'est rendue dans les tunnels au nord de l'usine l'autre jour et est tombйe sur un nid de mutants. Les pauvres ont йtй tellement choquйs qu'aucun d'entre eux n'a su dйcrire de quel genre de bestioles il s'agissait. Deux de ces gars eux y sont restйs, d'ailleurs... Du coup, tous les mecs de Yanov se sont mis а paniquer. Ils offrent 5 000 billets а qui sera assez fou pour aller dйtruire ce nid. Mais bon, c'est а toi ce voir, зa sera pas du gвteau...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Je m'en charge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Voilа qui est courageux... Bonne chance. Tu vas en avoir besoin...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>On verra зa plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Je peux pas t'en vouloir... Je doute que qui que ce soit ait assez de couilles pour s'en prendre а un tout un nid de mutants.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Toujours pareil... Des mutants non identifiйs dans les tunnels au nord de l'usine de Jupiter. Une rйcompense de 5 000 billets... T'as changй d'avis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Les mutants dans les tunnels inquiиtent beaucoup les Stalkers en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Les crйatures dans les tunnels йtaient des nains mutants. Ils ne feront plus de mal а personne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Des domovoп, а tous les coups ! Зa explique pourquoi les mecs de Yanov ont pйtй les plombs... Bon, s'ils sont morts, зa veut dire que la rйcompense est а toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Des domovoп, а tous les coups... Ceux qui ont tuй deux Stalkers il y a pas longtemps. Зa explique pourquoi les mecs de Yanov ont dйcidй d'y mettre le prix. Ben, s'ils sont morts, зa veut dire que la rйcompense est а toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Je suis prкt а m'occuper de la chimиre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Excellent ! Le chasseur qui l'a trouvйe a aperзu cette saloperie au tombй de la nuit. Elle se dirigeait vers le systиme d'aйration. Les chimиres sont des crйatures nocturnes, elle s'apprкtait sыrement а aller chasser... C'est lа que tu devrais aller pour la choper а la nuit tombйe. Mais bon, vu qu'elle pionce la journйe, elle sera en forme... Sois prudent et bonne chasse !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>La chimиre est morte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Merci infiniment ! Tu as vengй la mort du Renard et il peut enfin reposer en paix... Voici ton argent, tu l'as bien mйritй... Et c'est pas tout ! Prends mon fusil а pompe ! Tu m'as offert quelque chose de bien plus prйcieux... La sйrйnitй...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Je m'appelle Trappeur... Je sais qui tu es, inutile de te prйsenter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Qu'est-ce qui t'amиne ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Merci d'кtre venu... J'ai besoin d'un chasseur expйrimentй sur lequel je puisse compter et t'es le meilleur de tout Yanov. Je peux pas laisser cette chimиre en vie, pas aprиs tout ce qu'elle a fait... Je suis prкt а faire don de toutes mes йconomies : 10 000 billets. Je veux juste que le Renard soit vengй, et dans les rиgles !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Je t'en supplie, occupe-toi de cette chimиre ! Si tu le fais pas pour le bien de Yanov, alors fais-le pour l'argent... 10 000, c'est une belle somme !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Alors, зa en est oщ ? Il faut faire vite, sinon la chimиre risque de partir chasser ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Ravi de te voir ! Alors quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Tu n'aurais pas une autre mission а me confier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Ce sont pas les proies qui manquent, crois-moi... Un groupe de sangsues des marais a йtй repйrй dans la Tourbiиre, derriиre la cimenterie. Elles ont pas l'air de vouloir quitter leur marais pour l'instant, mais les stalkers du coin veulent s'assurer qu'elles en sortiront jamais, si tu vois ce que je veux dire... Tue-les toutes et зa te rapportera 3 000 billets. Зa te tente ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Je m'en charge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Parfait ! Bonne chasse...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>On verra зa plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Comme tu le sens... Tu as encore le temps de changer d'avis avant que d'autres chasseurs s'en chargent.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Il y a toujours le groupe de sangsues des marais de la Tourbiиre, derriиre la cimenterie. La rйcompense est de 3 000 billets... Зa te dit ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Y a que les sangsues de la Tourbiиre en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>J'ai йliminй les sangsues des marais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Les stalkers vont pouvoir souffler un peu ! Voici la rйcompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Les stalkers de la rйgion vont кtre ravis de l'apprendre ! Ils ont mкme mis leurs tкtes а prix pour 3 000 billets... Tiens, c'est pour toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Gonta et moi avons tuй la chimиre de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Merci. Moins il y aura de mutants dans les parages, mieux on se portera ! Si vous pouviez vous occuper de l'autre aussi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Merci d'avoir tuй l'autre chimиre ! Je suis bien content de savoir qu'on en est enfin dйbarrassйs...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Raconte-moi comment tu as tuй le contrфleur !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Alors, ouvre bien tes oreilles, mon pote, et retiens la leзon... Donc l'autre jour, je vais а ma planque pour rйcupйrer mon matos... lа qu'est-ce que je vois ? Un contrфleur vautrй sur mon butin ! Du coup, j'ai chopй une grille en mйtal qui traоnait par lа, je m'en suis servi comme bouclier et je me suis approchй en douce. Le temps qu'il se rende compte de ce qui se passait, je lui avais dйjа vidй la moitiй d'un chargeur dans la tronche. Ensuite, il a suffi d'un bon coup de crosse pour lui rйgler son compte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Parle-moi des artefacts de la carriиre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Ha ! Y a pas grand-chose а en dire ! Y a plus rien lа-bas ! Tout le monde sait que зa sert а rien de passer derriиre Flint ! Lа oщ il passe, les anomalies trйpassent !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Alors, c'est toi qui as laissй ton pote crever dans la carriиre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Quoi ?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>T'as aucune preuve ! Tu bluffes ! C'est ta parole contre celle d'un membre de la Libertй ! Personne va te croire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Rien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Parle-moi des sangsues de Zaton !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Quand j'йtais а Zaton, ces saloperies menaient la vie dure а tout le monde. Les stalkers en tuaient а longueur de journйe, mais зa servait а rien... Les pauvres cons... Un jour, j'ai dйcidй de leur filer un coup de main, alors j'ai pris mon fusil а pompe et je suis allй direct dans la taniиre. Autant de dire que depuis mon passage, y a plus de problиme de sangsues а Zaton !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Tu ne sais mкme pas oщ se trouve cette taniиre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Tire-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries а quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Tu ferais de te tirer... C'est ta parole contre celle d'un membre de la Libertй ! Personne te prendra au sйrieux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Parle-moi du raccourci qui mиne а Jupiter !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>En fait, le guide avait l'habitude de faire un sacrй dйtour. Mais moi, j'ai dйcidй de prendre un raccourci, comme зa direct, en ligne droite ! Personne y avait jamais pensй. J'y suis allй doucement au dйbut et puis, j'ai trouvй un passage entre les anomalies. Ensuite, j'ai vendu l'info au guide et maintenant, il fait passer tout le monde par lа.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>Et si on demandait а Pilote qui lui a donnй les cartes ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries а quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>T'as aucune preuve... C'est ta parole contre celle d'un membre de la Libertй ! Personne te prendra au sйrieux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Parle-moi de ton expйdition jusqu'а l'Oasis !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Je suis le premier а avoir trouvй le moyen d'y accйder ! Y a pas un seul mutant ou une putain d'anomalie lа-bas, c'est plus calme qu'un cimetiиre et зa regorge d'artefacts !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Ben voyons... J'y suis allй, dans l'Oasis, moi, et зa n'a rien а voir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries а quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Tu te prends pour qui, connard ? C'est ta parole contre celle d'un membre de la Libertй ! Personne va te croire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Parle-moi du boulot que tu as fait pour les scientifiques !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>Je me suis pointй dans leur bunker l'autre jour. Ils йtaient super contents de me voir, ils n'attendaient que moi ! Apparemment, ils avaient besoin de placer leurs gadgets sous des anomalies. Je leur ai dit que ce serait du gвteau et j'ai fait mon boulot, les doigts dans le nez. Par contre, зa a pas йtй facile de les faire casquer aprиs...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>T'en as pas marre de t'attribuer les mйrites des autres ? C'est moi qui ai fait tout зa, pas toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries а quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Tu mens ! C'est ta parole contre celle d'un membre de la Libertй ! Personne te croira !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Salut. Alors toi aussi, tu veux entendre mes histoires ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Tu veux me poser une question ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Merde... Je vais crever...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Prends ce mйdikit !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Merci... Mais зa servira а rien... Йcoute... Je suis venu ici avec un autre membre de la Libertй... On a trouvй un artefact... Mais j'ai foncй droit dans une anomalie sur le chemin du retour... S'il m'avait aidй, je m'en serais sorti... Mais il a prйfйrй me piquer l'artefact et m'abandonner ici. Il m'avait promis de revenir avec de l'aide... Faut que tu le retrouves ! Faut que tout le monde sache que c'est une belle ordure...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Je le trouverai !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Je doute de pouvoir prouver quoi que ce soit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Accroche-toi а mon йpaule ! On va te trouver un mйdecin !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>C'est con... Ciao !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>J'ai quelque chose pour toi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Un morceau de viande. Tiens, prends-le !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Merci. Les scientifiques payent bien, mais moi, ce qui m'intйresse surtout, c'est le permis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Merci beaucoup ! Je vais enfin pouvoir aller а Pripyat. Il faut juste que je trouve un moyen de l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Un Kolobok. Tiens, prends-le !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Merci. Les scientifiques payent bien, mais moi, ce qui m'intйresse surtout, c'est le permis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Merci beaucoup ! Je vais enfin pouvoir aller а Pripyat. Il faut juste que je trouve un moyen de l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Un morceau de viande et un Kolobok. Tiens, prends-les !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Merci beaucoup ! Je vais enfin pouvoir aller а Pripyat. Il faut juste que je trouve un moyen de l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Je n'ai rien trouvй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>Y a de quoi s'occuper le coin ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Un contrat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Ben, j'ai acceptй de bosser pour les scientifiques, en pensant que ce serait facile. Mais j'avais pas vu que le contrat prendrait fin qu'une fois que tout le boulot serait terminй. Les scientifiques ont promis de me filer un permis officiel pour pouvoir rester dans la Zone, mais j'en ai pas encore vu la couleur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>J'ai rempli toutes les putains de conditions du contrat, sauf une ! Je dois trouver tous les artefacts chimiques qui existent. Qui aurait cru que je pourrais pas trouver un pauvre morceau de viande et un Kolobok ici ? Si j'avais pu mettre la main sur ces deux artefacts, je serais а Pripyat depuis longtemps !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Je pourrais peut-кtre les trouver...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>C'est dommage...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Ouais... Un morceau de viande, un Kolobok, et Pripyat, me voilа !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a de si particulier, а Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Personne sait comment s'y rendre... C'est la Zone aprиs tout, ce serait trop simple de pouvoir y aller directement... Paraоt que Pripyat regorge d'artefacts... Et mкme si c'est faux, on raconte tellement d'histoires sur cet endroit que je suis curieux d'y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Je suis en train de monter une йquipe pour aller а Pripyat. Tu veux venir avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>En fait, j'avais l'intention d'y faire un tour, moi aussi... Mais je prйfиre y aller seul. Зa n'a rien de personnel, hein ! C'est juste que j'ai l'habitude de bosser en solo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>J'ai l'intention de m'y rendre dans pas longtemps, figure-toi... Mais je prйfиre y aller seul. Зa n'a rien de personnel, hein ! C'est juste que j'ai l'habitude de bosser en solo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Bienvenue dans le royaume de l'ennui !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Je meurs d'envie d'aller а Pripyat !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Faut juste que je trouve un moyen de me rendre а Pripyat et aprиs, adieu, les gars !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>C'est pas si mal ici ! C'est mкme plutфt la belle vie !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>C'est clair que c'est agrйable de se sentir en sйcuritй. Si seulement c'йtait pas aussi chiant !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Je peux peut-кtre t'aider а trouver les artefacts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Tu sais vraiment comment aller jusqu'а Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Non, mais si c'est vraiment rempli d'artefacts comme tout le monde le dit, je suis prкt а partir tout de suite ! Je suis le meilleur pisteur du coin. J'йtais un des premiers а trouver le chemin pour Jupiter. Mais je bosse toujours en solo. J'ai pas le temps de faire du baby-sitting.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Tu m'emmиnerais а Jupiter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Bien sыr. Prкt ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Pas pendant une йmission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Tu pourrais m'emmener а Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Je veux bien essayer pour 5 000 billets. C'est un coin sympa !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Зa me va !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Non, merci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Ok, comme tu le sens...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Je crois que je n'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Je veux bien essayer pour 5 000 billets. Mais il va falloir attendre la fin de l'йmission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Tu pourrais m'emmener а Zaton ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Non, dйsolй. On se fait trop chier lа-bas. Si tu cherches quelqu'un pour un boulot pйpиre et chiant а mourir, vaut mieux en parler а Pilote. Il est lа-bas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Je peux te conduire а Yanov et pour 3 000, je peux demander а Pilote de t'emmener а Zaton. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>А toi de voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Je n'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Je peux te conduire а Yanov et pour 1 000, je peux demander а Pilote de t'emmener а Zaton. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Non, dйsolй. On se fait trop chier lа-bas. Si tu cherches quelqu'un pour un boulot pйpиre et chiant а mourir, vaut mieux en parler а Pilote. Va donc lui parler aprиs l'йmission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Je peux te conduire а Yanov et pour 3 000, je peux demander а Pilote de t'emmener а Zaton... Mais bon, faudra attendre la fin de l'йmission, йvidemment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Je peux te conduire а Yanov et pour 1 000, je peux demander а Pilote de t'emmener а Zaton... Mais bon, faudra attendre la fin de l'йmission, йvidemment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Alors comme зa, on est passй par les tunnels, hein ? J'arrive de Jupiter, moi aussi. J'ai trouvй un passage souterrain. Je peux t'y amener gratuitement si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autoritйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Зa fait un bail ! Alors comme зa, on est passй par les tunnels, hein ? Moi, j'ai trouvй un passage souterrain. Je peux te ramener gratos si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autoritйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Зa fait un bail ! Alors comme зa, t'as rйussi а passer par les tunnels ? Tu vas jamais le croire, mais j'ai rйussi а rompre mon contrat sans perdre le permis... Dиs que j'ai йtй libйrй, je suis parti en direction de Pripyat et j'ai trouvй un passage souterrain. Je peux te ramener gratos si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autoritйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Зa fait un bail ! Alors comme зa t'as rйussi а sortir des tunnels ? J'ai trouvй un passage souterrain. Je peux te ramener gratos si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autoritйs. Au fait, merci de m'avoir aidй pour les scientifiques... J'ai jetй un coup d'њil dans les environs et j'ai trouvй зa. Tiens, je suis sыr que зa te sera utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, pourquoi tu n'es pas en train de protйger le bunker des scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>On a йtй recrutйs pour prendre des mesures et rйcupйrer des йchantillons. Franchement, on est quasiment devenus des scientifiques, nous aussi. Et puis, mкme si j'ai rien contre le boulot en lui-mкme, je suis pas sыr d'кtre а la hauteur des nouveaux ennemis des tкtes d'ampoule. J'ai pas trиs envie de me faire buter par un mercenaire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>C'est pas un endroit pour toi, mon pote ! Et tu ferais mieux de partir avant que je te le prouve !</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Tu cherches les emmerdes ou quoi ? Tire-toi d'ici avant d'en trouver !</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Casse-toi si tu veux pas t'attirer des emmerdes...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Et qu'est-ce qui va se passer maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Nous allons bientфt partir pour la gare de Yanov. Зa peut valoir le coup de ne pas faire la route tout seul...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Oui, c'est sur mon chemin. je vais vous accompagner</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Merci, mais ce n'est pas vraiment sur mon chemin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>C'est une bonne chose qu'ils soient venus jusqu'а nous. Ils n'auraient pas survйcu longtemps tous seuls.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Merci d'avoir tout arrangй avec le Devoir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Qu'est-ce que tu vas faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>On va pas tarder а partir pour la gare de Yanov. Viens avec nous, si tu veux !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Ok, pourquoi pas ? C'est sur mon chemin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Non, c'est pas vraiment sur mon chemin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>T'as fait ce qu'il fallait. T'as aidй ces mecs et grвce а toi, on a des renforts. C'est cool.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Merci d'avoir tout arrangй avec la Libertй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Aucune idйe... Nous avons de tout par ici... Il vaut mieux en parler а Chiropracteur, il en sait plus que tout le monde sur ce qui se passe ici...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Allons voir Zulu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>D'accord. J'espиre qu'il ne va pas me tirer dessus quand il verra mon armure du Monolithe ! Il faut qu'on aille en rйcupйrer une autre en chemin... et rendre celle que je porte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Les йmissions ne sont pas recommandйes pour la santй... Attendons un peu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Eh bien... On ne se rappelle pas comment on est arrivйs ici. Je crois me souvenir qu'on faisait partie d'un groupe de combattants du Monolithe... On avait tous l'envie irrйpressible de se rendre au cњur de la Zone. C'est lа que se trouve le Monolithe, une mйtйorite qui contenait une forme de vie extraterrestre... Je me souviens avoir atteint la centrale nuclйaire avec les autres... Mais aprиs, tout se mйlange dans ma tкte. Je vois une lumiиre... il fait trиs froid... j'entends une voix... Tout йtait si... parfait. Je ne me rappelle pas ce que la voix nous a ordonnй de faire. J'ai perdu plusieurs annйes de ma vie... Les autres aussi... On ne sait plus quoi faire. Mais on a besoin de protection contre les йmissions et les mutants. Oщ est-ce qu'on pourrait aller ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Il y a une base de stalkers non loin d'ici. Je peux te l'indiquer sur une carte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Je ne crois pas que ce soit prudent... Tout le monde s'est mйfiй de nous quand on a fait le voyage jusqu'а la centrale nuclйaire... Je crois mкme qu'on a tuй des stalkers par la suite. Vu la faзon dont les gens traitent notre faction, on se fera probablement abattre а vue... Tu pourrais nous aider ? Tu pourrais dire aux stalkers de ce camp que nous ne sommes plus des meurtriers ? Nous aider а nous faire accepter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Pas de problиme, je leur raconterai votre histoire la prochaine fois que je passerai а la base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Dйsolй, je ne peux pas vous aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>De quel genre d'aide avez-vous besoin au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Nous devons trouver un endroit oщ nous serons а l'abri des йmissions... et des mutants. Tu pourrais nous trouver зa ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Ok. Je vais demander aux gars de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Dйsolй, je ne peux rien faire pour vous.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Tu vas avoir besoin d'une combinaison йquipйe d'un module respiratoire en circuit fermй pour aller а Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>Ce n'est pas un problиme. Mon armure du Monolithe a tout ce qu'il faut. Le problиme, c'est que je ne peux pas la porter а Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Je suis en train de monter une йquipe pour aller а Pripyat. Tu veux venir avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Je viendrais volontiers... Je suis trиs curieux de dйcouvrir ce qui nous est arrivйs lа-bas. Mais je ne peux pas abandonner mes hommes ici et ils ne voudront pas nous accompagner. Ils ont assez souffert comme зa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Oui, je veux bien t'accompagner. Je veux absolument savoir ce qui nous est arrivйs. J'espиre trouver des rйponses а Pripyat. Il faut simplement que je prйvienne Loki, mais je doute qu'il s'y oppose.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Oui, je veux bien t'accompagner. Je veux absolument savoir ce qui nous est arrivйs. J'espиre trouver des rйponses а Pripyat. Il faut simplement que je prйvienne Shulga, mais je doute qu'il s'y oppose.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Prкt а partir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Prкt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Bonjour, stalker. Pourrais-tu nous aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Bonjour. Alors, est-ce que nous pouvons nous rйfugier dans la base des stalkers ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Je ne sais pas encore...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Dйpкche-toi, nous ne sommes pas а l'abri ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Bonjour. C'est vraiment gentil de nous aider !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Bonjour.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Comment зa va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Tout va bien, mais je veux vraiment comprendre ce qui nous est arrivйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Il vaudrait mieux en parler а Hermann. C'est lui qui s'occupe de tous les aspects administratifs du laboratoire. Apparemment, les mercenaires ont acceptй de protйger notre installation, mais je ne connais pas tous les dйtails. J'avoue cependant qu'ils ont prouvй en de nombreuses occasions qu'ils sont fiables et courageux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>C'est une question rhйtorique, n'est-ce pas ? Nous faisons des recherches. Vous intйressez-vous а une question en particulier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Quel est l'objectif de vos recherches ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Nous n'avons pas de but spйcifique. Nous sommes des йclaireurs scientifiques, en quelque sorte. Nous cherchons а identifier les corrйlations entre certains phйnomиnes, nous dйveloppons des thйories qu'il faut ensuite confirmer ou infirmer. Certaines de nos thйories n'ont aucune application pratique pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Que pouvez-vous me dire au sujet de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>Je ne peux avancer que des thйories а ce stade... Je pense que la crйation de la Zone est une consйquence de l'apparition d'une nouvelle force. Les champs йlectromagnйtiques, les forces physiques ou les radiations ne peuvent pas modifier aussi rapidement la biosphиre. Certaines mutations peuvent йvidemment кtre imputйes aux radiations, mais tout de mкme... Il faudrait des centaines, voire des milliers, d'annйes pour qu'un cochon ordinaire йvolue de cette faзon ! Mais dans la Zone, cela n'a pris que deux ans. C'est comme si quelqu'un avait directement modifiй l'ADN de chaque animal. Cela me donne la chair de poule rien que d'y penser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Depuis combien de temps кtes-vous dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Une semaine tout juste. Vous n'imaginez pas ce qu'il a fallu faire pour convaincre les bureaucrates et organiser cette expйdition. Sans Hermann, nous serions sыrement encore en train d'attendre nos laissez-passer а la frontiиre de la Zone, pendant que les stalkers pilleraient tout sans vergogne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>C'est tout ce que je voulais savoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozersky, pourquoi Hermann m'a-t-il engagй pour protйger l'йquipe pendant qu'elle effectuait des relevйs ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>C'йtait mon idйe en fait. Il n'y voyait pas l'intйrкt, mais j'ai rйussi а le convaincre. Mes recherches semblent indiquer que l'йquipement а haute frйquence que nous utilisons dans les champs d'anomalies dйcuple l'agressivitй et le niveau d'activitй des espиces mutantes а proximitй. En d'autres termes, cela les pousse а se mettre en chasse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>J'ai des nouvelles, Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Ah bon ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Vous aviez raison. Les mutants ne nous ont pas laissйs un moment de rйpit pendant que nous faisions des relevйs, mais dиs que nous avons йteint les appareils, ils se sont calmйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Vraiment ? Si ma thйorie se confirme, il est probable que les mutants qui ont acquis la capacitй d'accйder aux champs d'information puissent йgalement recevoir des signaux de l'extйrieur par tйlйpathie... des signaux artificiels... Ce qui signifie que les similaritйs anormales entre les mutations et les modifications de la structure cellulaire... ne sont pas accidentelles...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Vous pourriez кtre un peu plus spйcifique ? Et m'expliquer зa en termes moins obscurs ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Non, ce ne sont lа que des suppositions. Que je suis malpoli ! Merci beaucoup de m'avoir aidй dans mes recherches !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Que dois-je faire pour que vous parliez de la combinaison а Hermann ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Une anomalie est apparue prиs de la carriиre et semble regorger de nouvelles plantes. Il m'en faut absolument un йchantillon, mais les stalkers refusent de s'en approcher. Si vous me rapportez une plante, je demanderai а Hermann de vous donner l'une de nos combinaisons de rechange.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Je trouverai cette plante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Trиs bien, j'ai chargй les coordonnйes de l'anomalie sur votre PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Peut-кtre une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Revenez me voir si vous changez d'avis !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Tenez, je vous ai rapportй la plante que vous vouliez йtudier. Je peux avoir ma combinaison ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Parfait ! Eh bien, Sokolov a laissй entendre qu'il voulait garder la combinaison pour lui. Mais зa n'a pas d'importance. Dиs qu'Hermann verra la plante, il vous donnera la combinaison. Dites а Sokolov de venir la rйcupйrer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Je sais oщ trouver de nouveaux gardes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Excellente nouvelle ! Adressez-vous plutфt а Hermann pour cela ! C'est sa responsabilitй, aprиs tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>J'aimerais tester ma rйsistance aux champs psi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Alors comme зa, c'est Hermann qui vous envoie ? Je vais vous expliquer la situation le plus simplement possible. Pour pouvoir analyser votre rйsistance aux champs psi, j'aurais besoin d'un centre de recherche scientifique et de plusieurs annйes d'йtude. Mais je ne dispose que d'un kit de terrain et des quelques йprouvettes contaminйes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Donc c'est impossible, c'est зa ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Pas si vite ! Nous ne parlons pas d'une analyse dйtaillйe ! Nous devons simplement vйrifier la rйsistance des neurones aux йmissions psi. Un simple examen suffira largement. Donc... Il semble que votre cerveau fonctionne correctement. Cela signifie que vous pouvez кtre affectй par des niveaux relativement йlevйs d'йmissions psi sans perdre conscience.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Parlez-moi un peu plus de votre hypothиse concernant l'agressivitй accrue des mutants !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>J'ai deux thйories а ce sujet. Il se pourrait que l'agressivitй des mutants soit causйe par l'intrusion de plusieurs personnes sur leur territoire, ce qui est un comportement naturel chez la plupart des espиces non-mutantes, y compris les humains. Mon autre thйorie se base sur l'idйe que les mutants sont capables de capter les ondes йmises par nos appareils de mesures. De toute йvidence, la seconde thйorie est bien plus intrigante...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Comment faire pour la vйrifier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Il faudrait activer un appareil dans un secteur oщ aucune activitй mutante n'a йtй repйrйe auparavant. Il faudrait йgalement rйduire le facteur de l'intrusion humaine au minimum. Il serait donc prйfйrable qu'une seule personne s'en charge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>J'ai apportй le dйtecteur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Quels sont les rйsultats ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Je ne sais pas ce que votre appareil va t'indiquer, mais je pense que votre hypothиse se vйrifie. Cinq minutes aprиs avoir activй le dйtecteur, j'ai йtй attaquй par des snorks.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>C'est bien ce que je pensais ! Pour des raisons que j'ignore, ce sont gйnйralement les pires thйories qui s'avиrent fondйes. Quoi qu'il en soit, c'est une bonne chose que vous ayez pu la confirmer ! Nous devons faire en sorte que toutes les йquipes envoyйes sur le terrain soient prкtes а en dйcoudre ! </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Je suis prкt а essayer de confirmer ou d'infirmer votre hypothиse. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Je suis ravi de voir qu'il reste des hommes prкts а faire le sacrifice ultime pour la science ! Le meilleur endroit pour mener cette expйrience se trouve sur le glissement de terrain au sud de la carriиre. Ce secteur regorge d'anomalies gravitationnelles que les mutants ont tendance а йviter. Cet appareil dispose d'un capteur de mutant intйgrй. Lorsque vous me le rapporterez, je serai en mesure de dйterminer les effets des diffйrents niveaux d'йmission sur l'agressivitй des mutants. Vous кtes toujours partant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Oui, je m'en occupe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>On verra зa plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Comment faire pour rйcupйrer une combinaison scientifique ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Je ne peux pas vous en donner une, c'est contre le protocole. Nous devons tenir un inventaire prйcis de tout notre matйriel. Mais connaissant Hermann, je suis sыr qu'il en a commandй plus qu'il n'en faut. Je pense que dans certaines conditions, il serait facile de le convaincre de se sйparer de l'une d'elles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Auriez-vous besoin d'artefacts particuliers ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Non, dйsolй. Nous avons arrкtй d'envoyer n'importe qui а la recherche d'artefacts... Nous avons conclu un accord avec un chasseur expйrimentй et il nous trouve tout ce dont nous avons besoin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Je sais oщ trouver de nouveaux gardes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Ce serait utile. La Zone est constamment а l'affыt... Parlez-en Hermann, c'est lui qui dйcide de tout par ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Vous deviez me donner des dйtecteurs pour les recherches sur les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Tenez. En voici trois, comme Hermann l'a demandй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Tenez. En voici deux de plus, comme Hermann l'a demandй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Comment faire pour rйcupйrer une combinaison scientifique ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann est responsable de l'inventaire. Mais ce n'est pas la peine de lui demander quoi que ce soit, il ne vous donnera rien. Il vaut mieux en parler а Ozersky. Il est moins coincй et en plus, il a une certaine influence auprиs d'Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Qu'est-ce qui vous amиne ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Oщ sont passйs les mercenaires ? Ceux qui protйgeaient le bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Comment зa va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Quelqu'un a abattu les mercenaires qui vous protйgeaient... Je ne les aimais pas beaucoup non plus, mais trop, c'est trop...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>Une CS-3a, excellent ! C'est une bonne combinaison... Elle me rappelle le bon vieux temps...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>J'aurais besoin de dйbloquer un module de mйmoire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Voyons voir... Sans problиme, j'ai dйjа fait ce genre de chose... Зa ne me prendra pas plus d'une heure. Je peux le faire pour... hum... 2 000 ? Зa marche ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Зa marche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Parfait. Je vous ferai savoir quand ce sera fait !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Bon... Eh bien, vous savez oщ me trouver ! Je doute que quiconque puisse faire un meilleur boulot que moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Comme je l'ai dit, je peux m'en charger en une heure et pour 2 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Alors, ce module de mйmoire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Зa ne fait pas encore une heure. Je vous ai dit que je vous contacterai quand j'aurai terminй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Et voilа ! Toutes les informations devraient кtre accessibles maintenant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>J'ai trouvй un йtrange objet. Зa vous intйresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Bien entendu ! D'oщ est-ce qu'il vient ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>Je l'ai trouvй а Zaton, dans l'ancienne station de dragage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Зa marche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Non merci ! Je vais chercher un autre acheteur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Nous les avons engagйs pour protйger le laboratoire mobile. Je sais ce que vous allez me dire, mais je n'ai pas eu le choix. Les militaires se sont lancйs dans une opйration secrиte dont j'ignore tout et ne peuvent assurer notre protection. А cela s'est ajoutйe la subite passion des stalkers pour la chasse aux artefacts... Je me suis donc retrouvй dos au mur. Il me fallait des mercenaires pour protйger le laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Nous йtudions diffйrents phйnomиnes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Quel est le but de vos recherches ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Nous effectuons des recherches fondamentales. Ce qui signifie que nous ne sommes pas lа pour tester des combinaisons ou inventer de nouveaux mйdicaments... Nous essayons de trouver une explication logique aux phйnomиnes que nous observons dans la Zone. Si nous parvenons а expliquer ne serait-ce que 10 % des phйnomиnes de la rйgion, le dйveloppement technologique global en bйnйficierait largement !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Que pouvez-vous me dire au sujet de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Pas grand-chose, pour кtre honnкte. Nous commenзons seulement а comprendre les mйcanismes qui provoquent certains phйnomиnes, mais nous sommes malheureusement encore loin d'expliquer le fonctionnement de la Zone dans son ensemble. C'est d'autant plus difficile que la Zone change constamment. Je ne parle pas de l'apparition de nouvelles anomalies ou d'autres dйtails insignifiants de ce genre, mais de changements bien plus graves, invisibles а l'њil nu. L'apparition du champ magnйtique en est un exemple flagrant ! Le problиme, c'est que nous ignorons oщ tout cela nous mиne. Nous n'avons d'autre choix que d'attendre sagement pour voir ce qui se passera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Depuis combien de temps кtes-vous dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>А peine une semaine. Ceci dit, j'ai dйjа visitй le laboratoire de Sakharov plusieurs fois. C'est vraiment dommage que nous ayons mis si longtemps а monter cette expйdition. J'ai pourtant expliquй а maintes reprises aux membres du Ministиre de l'йducation qu'il nous fallait deux laboratoires mobiles prкts а partir а tout moment... Mais ils se sont contentйs de hocher la tкte. А cause d'eux, nous avons failli rater la meilleure opportunitй que la Zone nous ait jamais offerte !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Les dйtecteurs que j'ai placйs dans les anomalies ont йtй utiles ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Quelles sont les anomalies qui vous intйressent exactement ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Celle qui se trouve prиs du parking.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Nos appareils indiquent la prйsence d'artefacts dans cette anomalie !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Malheureusement, il ne semble y avoir aucun artefact dans cette anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Anomalie du Bain de bйton</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Anomalie du Puits а bitume</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Anomalie de la Tourbiиre</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Anomalie du Tas de cendres</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>C'est tout pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Je suis toute ouпe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text> Les йvйnements rйcents ont prouvй que notre йquipe de recherche n'йtait pas prкte а travailler sur le terrain... Vous, en revanche, vous avez rйussi а йliminer un contrфleur sans l'aide de personne ! C'est trиs impressionnant !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>Oщ voulez-vous en venir, au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>Eh bien, il serait logique pour nous de recruter un expert tel que vous. Notre groupe de scientifiques a dйsespйrйment besoin d'aide. Nous devons effectuer des relevйs et des prйlиvements, installer des dйtecteurs...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Continuez...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>J'essaye d'йtablir un lien entre les йmissions et l'apparition d'artefacts dans les anomalies. J'estime qu'il est possible de prйvoir la prochaine йmission en se fondant sur le nombre et la qualitй des artefacts qui apparaissent. Mais j'ai besoin de statistiques pour pouvoir faire des calculs prйcis. Il nous suffirait de placer quelques dйtecteurs dans diffйrentes anomalies pour obtenir les donnйes nйcessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Dйsolй, mais зa ne m'intйresse pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Dommage... Vous auriez pu faire avancer la science !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>D'accord, je vais vous aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Parfait ! Novikov vous donnera les dйtecteurs nйcessaires. Il suffira ensuite de les placer dans les anomalies indiquйes sur votre PDA. Revenez me voir lorsque vous aurez terminй ! J'aurais d'autres relevйs et prйlиvements а effectuer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Je vais y rйflйchir. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>J'ai placй les dйtecteurs dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Parfait ! J'ai dйjа reзu les premiers rйsultats. Vivement la prochaine йmission... Elle nous fournira l'йchantillon statistique dont nous avons besoin...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Voilа qui est intйressant !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Lorsque je m'en suis approchй et que j'ai rйcupйrй le dйtecteur, tout autour de moi s'est mis а changer, comme si quelque chose comprimait les lieux. Au bout de quelques instants, des cadavres de stalkers sont apparus de nulle part ! Ensuite, tout s'est arrкtй aussi soudainement que зa avait commencй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>C'est incroyable ! De toute йvidence, ce phйnomиne est trop rare pour que l'on puisse en dйduire quoi que ce soit, mais nous allons ajouter sa description dans nos dossiers. Nous appellerons cette anomalie la Bulle spatiale !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>On dirait que vous avez trouvй de nouveaux gardes...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>En effet ! Ils font trиs bien l'affaire. Tout le monde se sent en sйcuritй avec eux. Merci pour vos efforts ! Voici votre rйcompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Jetez donc un coup d'њil а ces documents !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Voyons voir... Je ne vais pas vous demander oщ vous les avez rйcupйrйs, mais c'est absolument incroyable ! Je vais en faire une copie... Au fait, tenez, voici une petite rйcompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Oщ sont passйs vos gardes ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Aucune idйe, ils ont disparu du jour au lendemain !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Je connais pas mal de monde dans la Zone. Je pourrais vous trouver de nouveaux gardes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Ce serait formidable ! Ils seraient entiиrement pris en charge et bйnйficieraient des derniers dйveloppements technologiques en йchange de leur travail ! Et bien sыr, nous saurions nous montrer gйnйreux !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Marchй conclu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>J'ai hвte !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>J'ai changй d'avis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Dommage...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Зa arrive.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>C'est tout ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Nos gardes ont йtй assassinйs ! Abattus а quelques mиtres de notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>J'ai trouvй des documents dans l'usine de Jupiter... Vous voulez y jeter un coup d'њil ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>C'est intйressant, mais pas trиs utile... Merci quand mкme ! Si vous trouvez quoi que ce soit d'autre, n'hйsitez pas а me l'apporter !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>J'ai йtй attaquй par des mercenaires alors que je cherchais des documents. Voici le PDA de leur chef !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Et moi qui croyais qu'ils йtaient lа pour nous protйger... On dirait que je vais devoir montrer зa а mes supйrieurs... Merci beaucoup, jeune homme !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Malheureusement, il ne contient aucune information intйressante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Il y a bien quelque chose... Nous devons apprendre quels йtaient les derniers prototypes dйveloppйs dans l'usine de Jupiter. Il me faut absolument les documents techniques concernant ces projets. Vous les trouverez sыrement dans les bureaux administratifs de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Je rapporterai tout ce que je trouverai.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Dйsolй, je ne vais pas pouvoir vous aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>J'ai rapportй les documents de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>C'est intйressant, mais pas trиs utile... Merci quand mкme. Si vous trouvez quoi que ce soit d'autre, n'hйsitez pas а me l'apporter !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>J'ai йtй attaquй par des mercenaires alors que je cherchais des documents. Voici le PDA de leur chef !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Et moi qui croyais qu'ils йtaient lа pour nous protйger... On dirait que je vais devoir montrer зa а mes supйrieurs... Merci beaucoup, jeune homme !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Je vais essayer de trouver l'anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Je n'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Je suis venu pour parler de ma participation а vos recherches.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Je peux dire au nom de toute l'йquipe que nous serions ravis si vous acceptiez de travailler une nouvelle fois au progrиs de la science !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>J'aimerais aider а effectuer des relevйs !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Vous кtes prкt а nous aider а effectuer un scan complet sur le terrain ? </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Absolument ! Dites-moi ce qu'il faut faire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Non, il faut que j'y rйflйchisse !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Vous aviez parlй de dйtecteurs, il me semble.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>J'essaye d'йtablir un lien entre les йmissions et l'apparition d'artefacts dans les anomalies. J'estime qu'il est possible de prйvoir la prochaine йmission en se fondant sur le nombre et la qualitй des artefacts qui apparaissent. Mais j'ai besoin de statistiques pour pouvoir faire des calculs prйcis. Il nous suffirait de placer quelques dйtecteurs dans diffйrentes anomalies pour obtenir les donnйes nйcessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>D'accord, je vais vous donner un coup de main.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Excellent ! Novikov vous donnera les dйtecteurs nйcessaires. Il suffira ensuite de les placer dans les anomalies indiquйes sur votre PDA. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Je vais y rйflйchir. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Les dйtecteurs placйs dans les anomalies transmettent des informations. Nous n'avons plus qu'а attendre les rйsultats. Vous pouvez en placer d'autres si vous voulez. Nous avons toujours besoin de donnйes supplйmentaires. Nous sommes mкme prкts а vous indiquer oщ trouver des artefacts dans ces anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>J'accepte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Excellent ! Novikov vous donnera les dйtecteurs nйcessaires. Il suffira ensuite de les placer dans les anomalies indiquйes sur votre PDA. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Je vais y rйflйchir. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Malheureusement, nous avons pour rиgle de ne jamais assigner plus d'une tвche а la mкme personne. J'en suis navrй, mais je n'ai pas le choix.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Avez-vous rйcupйrй les rйsultats des relevйs effectuйs par l'йquipe que je protйgeais ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Je tenais а ajouter que les appareils ont clairement attirй l'attention des mutants et des zombies du coin. Nous avons eu beaucoup de mal а les repousser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Hum... ils auraient donc rйagi aux dйtecteurs ? Voilа qui est intйressant. Cela confirme l'hypothиse d'Ozersky sur le lien tйlйpathique entre les mutants et les diffйrents champs. Il faut lui en parler ! Voici votre dйdommagement pour le travail accompli. Vous l'avez bien mйritй !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Hum... ils auraient donc rйagi aux dйtecteurs ? Voilа qui est intйressant ! Cela confirme l'hypothиse d'Ozersky sur le lien tйlйpathique entre les mutants et les diffйrents champs. Il faut lui en parler ! Je suis vraiment dйsolй pour ces stalkers... Nous allons dйdommager leurs familles avec une partie de l'argent qu'il nous reste. Le reste vous revient. Merci !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text> Comment faire pour rйcupйrer une combinaison scientifique ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>C'est impossible ! Le nombre de combinaisons est limitй et nous ne pouvons pas nous en sйparer !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Vous vouliez me dire quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Vous n'auriez pas vu les hommes chargйs de la protection de notre bunker, par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Je vous йcoute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Vous n'allez jamais le croire, mais quelqu'un a tuй nos gardes, а quelques mиtres de notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Vous avez besoin d'aide ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Nous essayons de rйcupйrer un nouveau type d'йchantillons. Ces artefacts ne semblent prйsenter aucun effet anormal а proprement parler, mais les expйriences que nous avons menйes ont donnй des rйsultats stupйfiants !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Continuez...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Et si vous alliez droit au but ? Dites-moi ce que je dois faire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Trиs bien... Les stalkers qui ont dйcouvert le champ psi pensent qu'il contient un nid de mutants. Mais j'ai du mal а le croire... А part les contrфleurs, aucun mutant ne peut survivre а un champ psi discontinu ! Mais cela ne m'inquiиte pas, nos hommes s'en chargeront. En revanche, nous avons besoin de vous, car nos stalkers ont йtй trop exposйs aux champs psi et sont donc plus vulnйrables а leurs effets.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Mettons les choses au clair ! Vous voulez que j'aille dans un champ psi inconnu pour rйcupйrer un йchantillon de quelque chose qui risque de ne pas y кtre ou d'кtre impossible а identifier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>C'est exactement зa ! Cette mission est de la plus haute importance ! Vous nous seriez d'une grande aide ! Si vous avez des doutes, parlez-en а Ozersky ! Il procйdera aux analyses nйcessaires et vйrifiera votre rйsistance aux йmissions psi. Vous pouvez йgalement demander а nos Stalkers de tout vous expliquer. Alors, кtes-vous prкt а aider la science ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Vous n'кtes au courant ? Vos stalkers sont morts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Йtant donnй que vous n'кtes pas allй rejoindre notre йquipe au tunnel la derniиre fois, je doute qu'ils soient prкts а travailler avec vous.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>C'йtait un accident.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Je vous crois, mais notre йquipe est composйe d'hommes... comment dire... diffйrents... Ils ne sont pas du genre а oublier. Je vais leur parler et tвcher de les convaincre de changer d'avis. Mais vous n'aurez plus droit а l'erreur, j'ai vraiment besoin de cet йchantillon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Je suis dйsolй, mais je ne peux pas accepter. Votre йquipement ne convient pas du tout а un champ psi discontinu. Vous mourrez dans d'atroces souffrances et je ne tiens pas а avoir votre mort sur la conscience.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>J'ai rйcupйrй l'йchantillon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Vraiment ? Vite, montrez-le-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>J'ai rйcupйrй votre йchantillon. Figurez-vous qu'il y avait un contrфleur dans le tunnel. Il a essayй de contrфler toute l'йquipe et il a bien failli rйussir. Heureusement, je l'ai tuй avant qu'il ne fasse trop de dйgвts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Vous кtes incroyable ! Tuer un contrфleur et sauver les stalkers d'une attaque psi... J'aurais presque du mal а le croire si je ne savais pas que c'йtait vrai ! C'est une expйrience extraordinaire et cet йchantillon est tout bonnement parfait ! Votre contribution а la science est absolument remarquable ! Au nom de mon йquipe et de tous les scientifiques du monde, merci !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Malheureusement, un contrфleur nous est tombй dessus. Il a fallu que je me dйfende et j'ai rйussi а tuer le mutant, mais les stalkers y sont restйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Un contrфleur ? C'est terrible ! Qui aurait pu s'en douter ? Je regrette la mort de ces garзons si courageux... Ils servaient la science. Mкme s'ils n'йtaient pas de vйritables scientifiques, ils ont accompli bien plus pour la recherche que de nombreux professeurs ! Tenez, prenez ceci ! Ce n'est pas grand-chose, mais зa vient du cњur...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Malheureusement, un contrфleur nous est tombй dessus. Je m'en suis sorti de justesse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Ils m'empкchent de faire mon travail, voilа ce qu'ils font ! Ils n'arrкtent pas de me demander de rйparer ceci, de modifier cela... Et puis hier, ils ont mкme voulu savoir comment fonctionne notre йquipement ! Je ne vois vraiment pas en quoi cela les aide а protйger notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Quel genre de modifications pouvez-vous apporter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Comme vous pouvez le constater, nous sommes dans un complexe de recherche scientifique... Je n'ai pas de kevlar ou d'armes ici. Je ne peux que rйparer des armures ou les modifier en utilisant mes propres inventions. Comme vous pouvez l'imaginer, j'ai de quoi faire avec tout l'йquipement sophistiquй dont nous disposons.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Grвce а l'йchantillon rйcupйrй dans le champ psi, Ozersky a rйussi а mettre au point un systиme protйgeant contre les йmissions. J'ai repris son idйe et suis parvenu а crйer un appareil plus pratique... que je peux installer sur votre combinaison si vous voulez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>En plus des amйliorations habituelles, je peux proposer des amйliorations pour vos filtres et vos protections anti-psi. Aprиs tout, c'est grвce а vous que nous avons rйussi а les dйvelopper... Ozersky et Hermann sont aux anges !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>En plus des amйliorations habituelles, je peux vous proposer des amйliorations pour votre isolation et vos protections anti-psi. Aprиs tout, c'est grвce а vous que nous avons rйussi а les dйvelopper... Ozersky et Hermann sont aux anges !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Je peux apporter toute une gamme de modifications : isolation, filtrage et protection anti-psi. Une combinaison ainsi йquipйe vous permettra de traverser une anomalie... Au fait, merci d'avoir participй aux recherches d'Hermann ! Sans vous, nous n'aurions jamais pu dйvelopper ces prototypes !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Parlez-moi du bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Hum... Qu'est-ce que vous voulez savoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Quelle est la mission du laboratoire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Hermann et Ozersky eux-mкmes auraient du mal а rйpondre а cette question... De toute йvidence, ils mиnent des recherches... Mais les rйsultats ne sont pas vraiment probants. Ceci dit, il vaudrait mieux en parler а Ozersky... Il a rйussi а mettre au point des modifications de combinaison intйressantes, en se basant sur ses thйories.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Que pouvez-vous me dire au sujet de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Rien d'un point de vue scientifique, mais j'ai une grande expйrience pratique de la Zone. Les seuls objets qui ont de la valeur ici sont ceux qui permettent de survivre plus longtemps. La Zone se fiche pas mal que vous soyez un bandit ou un stalker cherchant des artefacts pour nourrir sa famille. N'importe qui ne peut pas survivre dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Depuis combien de temps кtes-vous dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Зa va faire un bout de temps. Au dйbut, je cherchais des artefacts comme tout le monde, mais j'ai eu des petits problиmes de santй et je me suis vite rendu compte que je ne pouvais pas continuer comme зa. Heureusement, il me reste quelques neurones, donc je n'ai pas eu trop de mal а trouver du boulot. J'ai passй environ un an dans une faction d'anciens scientifiques. C'йtaient des gars bien... Dommage qu'ils soient tous morts en essayant aveuglйment d'atteindre un objectif hasardeux. Aprиs зa, j'ai passй un bout de temps а errer dans la Zone avant de rejoindre les scientifiques. Et jusqu'ici, tout se passe bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>C'est tout ce que je voulais savoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Je compte aller dans le champ psi discontinu. Vous auriez des conseils а me donner ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Que pourrais-je dire ? Je doute que vous connaissiez la thйorie du champ йnergйtique d'information... Sachez qu'une brиve exposition а un champ psi n'est pas dangereuse... enfin, pas trop dangereuse. Mais il vaut mieux rester sur ses gardes lа-bas... Ceux qui sous-estiment les champs psi se transforment immanquablement en zombies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Moi pas, en tout cas. Je n'ai pas l'йquipement nйcessaire... et puis, nous avons un protocole trиs strict pour ce genre de choses.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>J'aurais besoin de dйcrypter une boоte noire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Je serais capable de le faire, mais il est hors de question que je m'en charge ! Зa ne me plaоt pas vraiment et c'est beaucoup trop de boulot... J'ai dйjа beaucoup а faire pour les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>En quoi la combinaison CS-3a est-elle si spйciale ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>En dehors du fait que je l'ai mise au point ? C'est l'une des meilleures combinaisons de la Zone ! Elle est lйgиre, flexible et dispose d'un blindage solide. J'y ai mкme ajoutй une protection anti-anomalie... C'est vraiment dommage qu'on manque de matйriaux en ce moment... Mais bon, on est au beau milieu des marais... Ceci dit, il suffirait de quelques modifications pour en faire une combinaison vraiment moderne... Je ne manque pas d'йquipement sophistiquй, donc зa ne devrait pas poser problиme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Vous travaillez pour le Hibou ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Non, il m'a donnй un coup de main l'autre jour... Je lui renvoie l'ascenseur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Hibou m'a demandй d'apporter des dйtecteurs. Les voilа !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Trиs bien. Je vais bosser dessus et demander aux guides de les lui rapporter Hibou... Tout le reste est entre vous deux.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Oh ! C'est donc toi qui vendais des armes aux bandits de Zaton !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Chut ! Non, mais зa va pas bien ? On se connaоt pas, pigй ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>Et si je parlais au commandant de ton petit commerce au black ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>Et qu'est-ce que tu vas lui dire ? Tu peux rien prouver ! C'est toi qui as aidй а йliminer les tйmoins, je te rappelle ! Tu auras l'air d'un con si tu m'accuses sans aucune preuve.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>J'ai trouvй un PDA sur le cadavre d'un mercenaire. Il contient un message mettant ma tкte а prix... avec ton nom sous la partie "client".</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>J'en ai ma claque de toi... Donne-moi ce PDA et je te filerai une super arme des membres de l'йlite du Devoir en йchange. Alors, qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>OK, je prends le flingue.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Garde-la ! Je n'ai pas besoin qu'une vipиre sans scrupule me graisse la patte !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>J'ai un autre PDA contenant un message mettant ma tкte а prix. Encore une fois, qui est le client ? Toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Bordel... Foutus mercenaires... On peut vraiment pas leur faire confiance... Bon, mettons un terme а tout зa... Voilа ce que je te propose... Les mercenaires arrкteront de te poursuivre et en йchange, tu me fous la paix. Et pour te dйdommager, je peux t'indiquer l'emplacement de l'entrepфt secret du Devoir. Tu pourras prendre tout ce que tu voudras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>OK, зa marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Bien. La planque se trouve prиs de la carriиre. On se retrouve lа-bas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Je n'irai nulle part. Tu vas devoir me donner tout зa immйdiatement.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Mais je n'ai rien sur moi ! Je suis pas con а ce point ! Soit tu me retrouves а la planque, soit tu repars les mains vides.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Non, merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Je n'ai pas besoin qu'une vipиre sans scrupule me graisse la patte !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Je veux quitter la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Vraiment ? Il sera impossible de changer d'avis plus tard...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Je suis sыr de moi. Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>En fait, je vais rester pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Voyons зa... Eh bien, le foie est un peu plus gros qu'il ne devrait, mais je suppose que зa fait partie des risques du mйtier ! Sinon, rien а signaler, tout va bien !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Si зa ne brillait pas, зa serait normal. Mais lа, зa fout les boules... Faut le voir pour le croire... Mais je pense pas que tu apprйcieras la visite.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>Ok, si c'est comme зa...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> Des "anciens" combattants du Monolithe ? Eh bien, comme tu veux... Tu te portes garant pour eux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> Des "anciens" combattants du Monolithe ? Non merci ! Je n'ai pas besoin d'une bande de fanatiques...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Ha, voilа un bon garзon ! Tu laisses pas tomber les tiens et зa signifie qu'on reste en bons termes... Alors, qu'est-ce que tu m'as apportй ? Un artefact ou les 15 000 billets ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>J'ai apportй un artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Trиs bien, lequel ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Je n'ai pas d'artefact qui vaille autant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Une Flammиche.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Un Cyprin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Une Luciole.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Un Flocon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Aucun, pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Bon, j'ai dit ce que j'avais а dire. Alors, vas-y, parle !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Bien sыr ! Le champ psi intermittent doit кtre йtudiй et le plus tфt sera le mieux. Mais permettez-moi de vous demander : кtes-vous sыr que ce n'est pas trop risquй ? Nous avons vraiment besoin de votre aide pour rйcupйrer cet йchantillon. Alors, кtes-vous prкt а aider la science ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Je pourrais peut-кtre trouver des hommes de confiance pour votre nouveau groupe de recherche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Vraiment ? Cette aide serait fort bienvenue et se verrait rйcompensйe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Trиs bien. Je vais embaucher le personnel nйcessaire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Je vais y rйflйchir un peu plus.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Voilа. Il y avait un contrфleur dans le tunnel, mais je l'ai abattu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Vous кtes incroyable ! Vous avez tuй un contrфleur et obtenu l'йchantillon qu'il nous fallait ! C'est а croire que je suis en train de rкver ! Votre contribution au progrиs de la science restera dans les annales ! La communautй scientifique du monde entier vous en remercie !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Voilа. Il y avait un contrфleur dans le tunnel, je lui ai йchappй de justesse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Un contrфleur ? C'est terrible, mais comment auriez-vous pu le savoir ? Le plus important est que vous ayez pu rapporter l'йchantillon et ainsi contribuer au progrиs de la science ! Merci ! Veuillez accepter cette modeste rйcompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Alors, ce nouveau groupe de recherche ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, il est parfait. Ces jeunes hommes sont trиs compйtents, je dois l'avouer. Vos talents en, hum... ressources humaines... sont fort apprйciйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Quoi de neuf ? J'ai rien contre un peu de compagnie, mais зa me dйrangerait pas non plus d'кtre un peu tranquille...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Je suis venu pour le stalker qui est retenu prisonnier. Je veux payer sa ranзon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>Je tiens а ce que tout le monde respecte les bandits et nos rиgles, mais je cherche pas non plus а foutre la merde pour rien... 15 000 billets ou un artefact de valeur feront l'affaire... Je suis un mec honnкte. Je prendrai pas plus que ce qu'on me doit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Voilа le fric !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>Tu prends soin des tiens, c'est cool... Emmиne ce loser et explique aux stalkers que la prochaine fois, зa leur coыtera beaucoup plus cher !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Ok, t'as rien sur toi, mais c'est pas vraiment nouveau, si ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Je n'ai rien qui ferait l'affaire sur moi. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Voyons voir... Bon, rien qui n'ait une vйritable importance stratйgique, mais зa pourrait nous servir. 500 par documents, зa irait ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Voyons voir... Oh merde ! Cette info pourrait carrйment dйmolir la rйputation du Devoir... Et si tu me la filais en йchange de 4 000 billets ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Intйressant... Disons que je serais prкt а acheter зa pour 2 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Ok, mais le prix reste le mкme : 2 000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>Ok, а plus !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Mais c'est terrible ! Qu'est-ce qui a bien pu leur arriver ? Hum... Une mutation est une possibilitй... Il faut que je demande а Ozersky de quel type de monstre il pourrait s'agir. Hum... Dans tous les cas, le champ psi doit кtre йtudiй. Cette mission est de la plus haute importance ! Nous avons dйsespйrйment besoin de votre aide pour rйcupйrer un йchantillon. Si vous hйsitez, allez voir Ozersky : il testera votre rйsistance aux йmissions psi. Alors, prкt а faire avancer la science ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Notre йquipe de recherche, composйe d'un groupe de stalkers locaux, a rйcemment localisй un champ psi trиs йtrange. D'aprиs nos thйories et les relevйs effectuйs, ce champ a des effets psi intermittents et temporaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Malheureusement, tous les membres de notre йquipe de recherche sont morts et, а moins que nous ne trouvions des remplaзants, nous ne pourrons pas obtenir de nouvelles donnйes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Attendez... Vous n'auriez pas un peu de temps а me consacrer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Quels sont les rйsultats des scans de l'anomalie ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Je peux faire autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>J'en ai entendu parler.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Malheureusement, je n'ai pas encore rйussi а convaincre Hermann de rassembler un groupe de recherche... C'est vrai, les rumeurs qui courent sur ce phйnomиne sont trop contradictoires, mais quelque chose me dit que cette Oasis existe vraiment. Mon intuition me trompe rarement. Je suis prкt а offrir une gйnйreuse rйcompense а qui m'apportera la preuve de son existence. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>J'irais bien а sa recherche, mais je suis dйjа allй а l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Hmm... Hein ? Je crois que j'ai mal entendu. Vous disiez ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Je suis venu payer la dette de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Ouais, je me souviens de lui. Mais c'йtait une belle somme а la base, et, avec les intйrкts, on en est maintenant а prиs de 7 bвtons...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>D'accord, les voilа.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Dis а Vano qu'il nous doit plus rien !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Reviens quand зa sera le cas !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Il n'a jamais йtй question de payer les intйrкts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Tu te fous de ma gueule ? Tu me prends pour un con, ou quoi ? Tu crois vraiment que j'irais prкter de l'oseille sans intйrкts ? Зa fait 7 000 billets, un point c'est tout !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Rйflйchis bien... J'ai une arme et зa me dйrangerait pas de m'en servir... Dis-moi, qu'est-ce que ton cadavre irait faire de tout cet argent, hein ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Ok, ok, du calme ! Je suis sыr qu'on va trouver un arrangement ! Donne-moi 5 000 et on dira que c'est rйglй !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ha... tu peux te le mettre oщ je pense, ton flingue ! C'est 7 000, intйrкts inclus, fin de l'histoire !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Tu m'as oubliй ? J'ai toujours le flingue...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Je prйfиre te descendre gratis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Je vais y rйflйchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>7 000, avec les intйrкts !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Je peux pas me lancer dans de grands projets en ce moment. Faut que je me reprenne... Je pourrais peut-кtre mкme rentrer chez moi... Trouver un vrai boulot et oublier ces conneries d'artefacts... C'est juste que je peux pas abandonner le Grizzly... et Torba... On est vraiment proches, on s'aide les uns les autres... Je sais pas, peut-кtre que j'ai juste besoin de repos, de me remettre les idйes en place...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Je peux pas me lancer dans de grands projets en ce moment. Je vais aller bosser pour les scientifiques et me reprendre en main... Je pourrais peut-кtre mкme rentrer chez moi... Trouver un vrai boulot а l'extйrieur... Je sais pas... J'ai juste besoin de repos et de me remettre les idйes en place.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Alors, prкt а sauver Mitay ? J'espиre que зa te dйrange pas de bosser avec quelques gars que j'ai embauchйs.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>J'ai le PDA de Morgan, le marchand du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>J'ai un PDA qui prouve que Morgan est en contact avec les mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>En fait... Je vais le garder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Je savais que vous ne pourriez pas vous empкcher de contribuer au progrиs de la science et а la sauvegarde de l'humanitй ! Trиs bien, voici le plan : un groupe de recherche constituй de stalkers doit effectuer les relevйs. Votre travail consiste а les escorter, c'est-а-dire а les protйger et а les guider sur le terrain. Bonne chance ! Les stalkers vous attendent l'extйrieur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Salut, gamin. Tu ne t'attendais pas а tomber sur un vieux croulant comme moi, hein ? Hй hй ! Je suis venu ici avec les gars pour changer un peu d'air. Je rafistole l'йquipement et mкme les gens parfois...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Bon, puisque tu es lа, qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Comment es-tu arrivй jusqu'а Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garry m'a montrй le chemin. Ces stalkers avaient l'intention de venir ici depuis un bon moment, mais ils n'avaient pas envie de s'occuper des militaires. Quand Garry a dit que les bidasses avaient mis les voiles, ils n'y ont pas rйflйchi deux fois et voilа comment l'oncle Yar a dйbarquй ici ! ha !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>J'ai besoin de soins mйdicaux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Laisse donc le vieux regarder зa...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Voilа, tu vas survivre... Si jamais зa s'infecte, pisse dessus ! J'ai entendu dire que зa aidait.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>T'as l'air d'кtre en parfaite santй ! Tu te foutrais pas un peu de la gueule du vieux ? </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Bienvenue dans mon humble demeure ! Je propose divertissements et plaisirs en tout genre !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Eh bien, les gars disent toujours que je suis trop gentil, un peu comme une vieille marraine, alors tu devrais t'estimer heureux... Je ne serais pas aussi magnanime la prochaine fois. Casse-toi, tocard !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>J'y suis dйjа allй. Les bandits sont morts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Waouh, t'es un vrai dur, toi ! Merci mille fois ! Tiens, prends cet argent ! Il devait servir а rembourser la dette, mais maintenant au moins, il va revenir а quelqu'un qui le mйrite vraiment.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Waouh, t'es un vrai dur, toi ! Merci mille fois ! Garde l'argent qui devait servir а rembourser la dette, au moins, il va revenir а quelqu'un qui le mйrite vraiment !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Nos dйtecteurs ont relevй une activitй inhabituelle au nord... D'aprиs les donnйes reзues, je pense que l'anomalie qui s'y trouve est instable. Malheureusement, je ne peux pas en dire plus. Nous devons mener des expйriences sur le terrain... Je pense que les dйtecteurs ordinaires des Stalkers ne seront pas en mesure de repйrer l'anomalie. Il va vous falloir un Svarog, l'une de nos crйations.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Les dйtecteurs enregistrent toujours une activitй anormale et instable au nord. Avec un dйtecteur plus sophistiquй que la normale, un Svarog par exemple, il devrait кtre possible d'y mener des expйriences.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Seulement du secteur anormal du marais pour l'instant. Mais malgrй зa, Novikov a rйussi а trouver une application pratique. Merci pour tout, nous sommes impatients de voir la deuxiиme fournйe de rйsultats !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Seulement du secteur anormal au-delа de Kopachy pour l'instant. Mais malgrй зa, Novikov a rйussi а trouver une application pratique. Merci pour tout, nous sommes impatients de voir la deuxiиme fournйe de rйsultats !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Bien sыr. J'ai reзu tous les rйsultats. Je dois avouer, le volume de donnйes est si important qu'il va nous falloir des semaines, voire des mois, pour les exploiter. Mais malgrй зa, Novikov a dйjа trouvй de nombreuses applications pratiques. Merci infiniment !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Non, il ne s'est passй rien de tel ici. Hum... Par contre, j'ai aperзu un mec louche rйcemment. Je suis allй me balader l'autre jour et, sur le chemin du retour, j'ai croisй un stalker qui sortait de Yanov. Quand il m'a aperзu, il s'est mis а m'insulter sans raison, а dire des trucs du genre "je sais oщ t'habites". Sur le moment, je l'ai ignorй, je pensais qu'il йtait saoul, mais maintenant que j'y repense, c'йtait quand mкme bizarre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Oщ est-il allй ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Vers le nord-est. J'ai entendu des coups de feu qui venaient de lа-bas, mais rien d'anormal. Zulu en saura peut-кtre plus. Il est dans sa tour jour et nuit, il a peut-кtre vu quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Vers le nord-est. Il allait probablement au poste йlectrique.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Comment зa va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Зa va pas mal. Je veux dire, c'est pas facile, mais on va s'en sortir. Ensemble, tout est possible !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Comment зa va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Je ne sais pas trop... Je ne me sens pas а l'aise ici... Je crois qu'il va falloir que je change d'air. Je vais peut-кtre partir, il ne faut pas m'en vouloir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>J'ai fait le mйnage dans le nid de sangsues de Zaton. Place nette !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Il me faut des hommes pour effectuer des relevйs dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>J'ai besoin que des relevйs soient effectuйs dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>C'est qui, la belle au bois dormant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Alors, cet artefact ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>C'est clair ! Y rien а faire ici... On n'a que ce jeu de backgammon pour se changer les idйes... C'est pas comme а Pripyat... Si seulement je pouvais finir cette connerie de contrat, j'y serais dйjа !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Faudrait aller а la carriиre... C'est lа que Senya est mort. Juste avant de passer l'arme а gauche, il m'a dit que Flint avait piquй son matos et l'avait laissй crever dans une anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Il s'appelait Senya. Il a foncй tout droit dans une anomalie gazeuse et tu t'es barrй avec son artefact. Comme tu peux le constater, il a rйussi а tout me raconter avant de mourir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Je ne tiens pas а savoir d'oщ зa vient, зa... On va faire simple : je suis prкt а acheter ce PDA pour 4000. Зa fait un moment que je me demande ce que fabrique notre intendant quand il n'est pas а son poste.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Voyons voir... Mais quelle enflure ! Non seulement il leur vendait nos armes, mais en plus, il a ouvert les portes de l'entrepфt а la Libertй ! On va lui prйparer un petit comitй d'accueil, et vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Voyons voir... Putain, j'y crois pas ! On йtait au courant pour l'entrepфt et on avait mкme prйvu d'y faire un tour, mais on savait pas qu'il y avait une alarme... Cet enfoirй nous a pas prйvenus ! Deux secondes, je vais aller prйvenir les gars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Ben, je veux bien l'acheter pour 4000, par simple curiositй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>C'est pas franchement un militaire de carriиre, mais il sait tenir un flingue. On peut pas dire qu'il respire la joie de vivre... C'est comme s'il n'avait rien d'autre а bouffer que des citrons.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>J'ai trouvй une йtrange anomalie dans l'ancienne tour de refroidissement.</text>
	</string>
</string_table>
