<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Documents annotйs</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>Les documents spйcifient que sur ordre de la Section 1, le passage souterrain Pripyat 1 a йtй scellй et du dioxyde de carbone mйlangй а un composant chimique a йtй rйpandu dans tout le secteur. Le personnel a reзu pour consigne de porter des combinaisons de protection et des modules respiratoires en circuit fermй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>Courrier concernant les livraisons de l'objet 62</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>"En raison d'une anomalie, le transport de l'objet 62 ne peut кtre effectuй а ciel ouvert. Pour toute livraison, utiliser le passage souterrain Pripyat 1. Le planning de livraison et le blocage а l'accиs souterrain ont йtй transmis а la Section 1."</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Dossier accompagnant l'ordre</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>Les documents font йtat du transfert de la chaоne de production de l'usine de Jupiter vers les laboratoires souterrains. Ce sujet aurait dы кtre abordй dans la section Laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Planning de livraison</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>"Planning de livraison de l'objet 62 : 14/07 - 20 unitйs (1 endommagйe) ; 21/07 - 32 unitйs (2 endommagйes) ; 28/07 - 26 unitйs (1 endommagйe). Le rapport de livraison concernant les pertes a йtй envoyй aux services administratifs de l'usine. Un duplicata a йtй transmis а l'atelier de rйparations."</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Feuille de bloc-notes</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>La dйcision suivante a йtй prise lors de la rйunion : le service de livraison doit se concentrer sur l'йvacuation du complexe de production de l'objet 62.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Journal de service</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>"...18h30 - Fermeture hermйtique de toutes les sections du passage souterrain P-1. 19h00 - Fermeture hermйtique de la voie ferrйe. Les portes ont dы кtre soudйes. 19h45 - Fermeture des voies de transport. Il a fallu utiliser le gйnйrateur de secours pour activer le mйcanisme de verrouillage des portes, en raison de la coupure de l'alimentation йlectrique dans le passage souterrain. 20h00 - L'atelier de chimie a initiй la propagation du gaz dans le passage souterrain. 22h00 - Fin de l'obturation du passage souterrain. Tous les documents ont йtй envoyйs а la Section 1."</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Plans du passage souterrain </text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Plans du souterrain Pripyat 1 indiquant qu'il passe sous la ville de Pripyat. Le document contient quelques notes : 1. Sceller les portes de transport. 2. Utiliser le gaz de l'atelier de chimie pour rendre le passage souterrain inaccessible.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Isolant modifiй</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Cet ancien isolant s'est transformй en un artefact instable. Il est probablement а l'origine d'йmissions psi intermittentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Bidon de colophonium</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Bidon de colophonium utilisй en soudure. Matйriau rare dans la Zone, trиs recherchй par les techniciens locaux qui doivent souvent se contenter d'adhйsif industriel pour faire leurs rйparations.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Condensateurs</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Ensemble de composants йlectriques йlйmentaires. Relativement courants dans la Zone, ils sont utilisйs pour amйliorer des йquipements de pointe. Cependant, le niveau de capacitй йlectrique qu'ils confиrent est rarement nйcessaire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Base de textolite</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Le textolite est l'un des principaux composants des circuits imprimйs. Une base de Textolite vierge est au technicien radio ce que la page blanche est а l'йcrivain.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Boоte de transistors</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Une boоte de transistors, des semi-conducteurs gйnйrant, transformant et amplifiant les oscillations йlectriques. Les transistors font le bonheur de tous les techniciens radio de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Bobine de fil de cuivre</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>Excellent conducteur et source de matiиre premiиre, le fil de cuivre est trиs difficile а trouver dans la Zone. Toutes les rйserves ont йtй rйcupйrйes, fondues et livrйes а des centres de recyclage dans les annйes 90.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Dйtecteur de mutants</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>Inspirй du dйtecteur d'activitй anormale, ce dispositif est йquipй d'un capteur а courte portйe et d'un composant permettant d'enregistrer et de stocker les donnйes. Il dispose йgalement d'une fonction de dйsactivation automatique qui s'actionne lorsqu'une certaine quantitй de donnйes a йtй enregistrйe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Documents administratifs</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>А en croire le contenu de ce dossier administratif, la documentation technique affйrente а l'objet 62 a йtй transmise а l'atelier de test sur ordre du laboratoire central.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>PDA de Black</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Un message en particulier attire l'attention. L'expйditeur se nomme le Chacal : "Mon informateur а l'institut de recherche te recommandera pour mener l'expйdition. Il devra faire appel а ton йquipe pour surveiller le bunker. Зa vous facilitera la tвche. Mais n'oublie pas que le client ne veut absolument pas que les infos sur les objets de type X remontent jusqu'aux scientifiques. Si cela devait arriver, nous ne pourrions plus quitter la Zone. Ne me fais pas faux bond, Black !" </text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>Boоte noire</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>La boоte noire du Stingray 1. Elle doit contenir les donnйes cryptйes du vol avant l'accident.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Explosifs militaires avec minuteur de 5 secondes.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>Explosifs avec minuteur</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Roue modifiйe</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>PDA d'Accroc</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>Le PDA contient quelques photos йrotiques et une carte avec un point prиs du poste йlectrique indiquant clairement une planque. Rien de spйcial а signaler.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>PDA de bandit</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>On peut lire dans le dernier message : "Chope-moi ce salopard d'Accroc ! On a des comptes а rйgler ! Trouve-le et s'il se rebiffe, donne-lui une bonne leзon ! Sultan." </text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>Ce PDA contient des informations sur les clients de Morgan et les coordonnйes de l'entrepфt secret du Devoir. Il y aurait volй des armes qu'il aurait ensuite revendues а des mercenaires, avant d'entrer en contact avec un homme du nom de Sultan. Pour brouiller les pistes, Morgan a dйcidй de rйvйler l'emplacement de l'entrepфt а la Libertй. Son complice, le Vautour, йtait censй transmettre l'information. Le PDA fait йgalement йtat d'un capteur que seul Morgan peut dйsactiver et qui alertera le Devoir si la planque est dйcouverte. Ces informations intйresseront sыrement le Devoir et la Libertй.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>PDA de Morgan</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Une note au dos d'un vieux document : "Spectre, je rйcupиre mon matos. Merci pour le fusil d'assaut, je vais en avoir besoin ! Je te laisse certaines des fournitures mйdicales du Doc en йchange. J'ai rйussi а piйger le mercenaire qui me filait, donc je n'en ai plus besoin... Enfin, je l'espиre. Je vais aller voir les Crocs. Il a rйussi а monter le dйcodeur. Rendez-vous а l'endroit habituel, si tu es dispo. Strelok."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Message pour le Spectre</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Un message rйdigй sur du papier quadrillй : "Strelok, j'ai laissй l'autre dйcodeur dans la planque de Pripyat, au cas oщ. Le Spectre et moi, on va а l'Agroprom. On t'a laissй quelques munitions, t'as qu'а te servir si t'en as besoin. Bonne chasse ! Les Crocs."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Message pour Strelok</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Un message griffonnй au dos d'un vieux document : "Les Crocs, je ne peux plus t'attendre. J'ai un tas de mecs qui me collent aux basques. Je vais me rendre jusqu'au sarcophage tout seul. Je laisse mon flingue ici, j'ai plus de munitions de toute faзon. Si je ne m'en sors pas, donne-le au Spectre ! S'il prend soin du flingue, le flingue prendra soin de lui. Salut. Strelok."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Message pour les Crocs</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Module de mйmoire du drone. Novikov l'a dйbloquй pour vous permettre d'accйder aux informations rйcupйrйes par le drone. Il contient notamment les coordonnйes de trois balises radio.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Module de mйmoire (dйbloquй)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Module de mйmoire du drone. Malgrй l'accident, le module reste opйrationnel, mais la mйmoire n'est pas accessible.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Module de mйmoire (bloquй)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Un vieux morceau de papier sur lequel sont griffonnйs l'emploi du temps du garde et le chiffre 1421. Un message a йtй rйdigй au feutre : "Lieutenant V. I. Sokolov. Aprиs l'accident, je me suis rendu au point d'йvacuation B205. Aucune йvacuation n'a йtй tentйe ces deux derniers jours et rester ici devient trop dangereux. J'ai donc dйcidй de quitter le point B205 pour me rendre au laboratoire scientifique mobile au nord-est."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Message de Sokolov</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Plante provenant d'un bosquet partiellement transformй par une activitй anormale. Le bosquet a adoptй un mйcanisme de dйfense agressif pour se protйger, mais la plante ne semble pas dangereuse.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Plante anormale</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Le dernier message reзu sur le PDA provient de Morgan. Il met а prix la tкte d'un stalker du nom de Degtyarev. Plusieurs photos sont en piиces jointes. Selon les instructions de Morgan, le message doit кtre supprimй.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>PDA d'un mercenaire</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>Cette valise contient un dйtecteur d'artefacts, une batterie et un puissant transmetteur. Le dispositif scanne les anomalies afin de dйterminer la quantitй et le type d'artefacts prйsents. Ces informations sont ensuite transmises automatiquement au bunker des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Dйtecteur d'activitйs anormales</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Le PDA contient un enregistrement audio : \n"... Oщ que nous allions, nous revenons toujours а notre point de dйpart. Je n'arrive pas а m'habituer а ce brouillard... C'est quand mкme йtrange que Chepurny ait disparu sans laisser de traces. Est-ce qu'il aurait trouvй un moyen de sortir ?... \nSixiиme jour... Nous avons йpuisй nos rйserves d'eau... Le colonel a pйtй les plombs et a tirй sur deux hommes а bout portant avant de retourner l'arme contre lui... Je suis dйsormais seul dans cette saloperie d'anomalie... Si je n'avais pas coupй la liaison avec le QG, ils auraient pu venir а notre secours... Et le Devoir n'aurait jamais existй. Je me demande ce qui se serait passй... Et merde, qu'est-ce que зa peut foutre ? Le capitaine Tachenko est mort il y a longtemps... Et le gйnйral Tachenko du Devoir va bientфt le suivre dans la tombe... Ce n'est que justice, je suppose..."\nOn entend un coup de feu et l'enregistrement est coupй.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>PDA du gйnйral Tachenko</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>Manuel d'utilisation de l'objet 62. Selon les instructions, aucun rйglage n'est nйcessaire pour la trajectoire et la direction de la balle, car celles-ci n'ont que peu d'incidence dans le rayon de portйe efficace de l'arme.\nCes documents doivent rester confidentiels, car ils pourraient intйresser les analystes du SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Manuel d'utilisation de l'objet 62</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>Ce bloc-notes contient la description dйtaillйe d'une expйrience йvaluant l'effet d'un champ psi sur un objet situй dans un autre hйmisphиre. Une йquipe de scientifiques a reзu un signal dйformй dans les Caraпbes. C'est comme si ce signal avait йtй modifiй, corrigй par quelqu'un. Ce phйnomиne pourrait confirmer la thйorie de la noosphиre ; ce serait elle qui aurait altйrй le signal.\nCes documents doivent rester confidentiels, car ils pourraient intйresser les analystes du SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Bloc-notes contenant la description d'une expйrience</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>Ces documents dйcrivent les caractйristiques techniques de l'antenne et la faзon dont elles diffиrent de leurs valeurs attendues. Une note rйdigйe au verso indique que ce dossier a йtй prйparй dans le laboratoire X10.\nCes documents doivent rester confidentiels, car ils pourraient intйresser les analystes du SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Йmetteur Arc-en-ciel - Fiche technique</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>Ces documents font йtat d'une dйcouverte annexe aux recherches. Il a en effet йtй dйcouvert que certains кtres vivants sont capables de gйnйrer des йmissions psi dirigйes. Un йmetteur de champ biologique qu'on pourrait comparer а un gigantesque cerveau, a йtй dйveloppй dans le laboratoire X16.\nCes documents doivent rester confidentiels, car ils pourraient intйresser les analystes du SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Documents de recherches</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>Ce rapport dйtaille l'йtude des йchantillons biologiques envoyйs par le laboratoire X18. Ceux-ci ont йtй soumis а des effets de champ d'informations de diffйrentes intensitйs. Le rapport dйcrit avec prйcision la mutation des кtres vivants exposйs а ces йmissions.\nCes documents doivent rester confidentiels, car ils pourraient intйresser les analystes du SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Rapport d'йtude d'йchantillons </text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>Le document fait йtat du transfert de l'йquipe de recherche et de l'йquipement vers le laboratoire X7 qui sera dйsormais utilisй pour mener des recherches sur l'influence de la noosphиre. Membres de l'йquipe de recherche : N. A. Lebedev, E. F. Kalancha and V. I. Suslov.\nCes documents doivent rester confidentiels, car ils pourraient intйresser les analystes du SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Ordre de transfert</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Dernier message sur le PDA : "J'ai trouvй le gйnйrateur de secours du sixiиme йtage, le service technique. Il m'a fallu deux heures pour le remettre en йtat de marche. Je voudrais bien l'activer, mais Serbin m'a ordonnй de ne rien faire avant l'arrivйe de son йquipe."</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>PDA de Barchuk</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Carte magnйtique rouge portant l'inscription X8.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Carte rouge X8</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>Le PDA contient de nombreuses entrйes, mais une en particulier attire votre attention : "Le Monolithe communique avec le destinataire de ce message et lui ordonne de rйcupйrer des munitions et de les entreposer dans des emplacements inconnus des hйrйtiques. Sur ces lieux devra кtre apposйe la marque du Monolithe. Lorsqu'ils seront en danger, ceux qui entendent la voix du Monolithe recevront sa sagesse... J'ai transmis la volontй du Monolithe а mes frиres et leur ai indiquй oщ dissimuler les munitions..."</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>PDA d'un combattant du Monolithe</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Boоte а outils d'enfant. Loin d'кtre adaptйe а un travail de prйcision, elle pallie la pйnurie d'outils dans la Zone et peut s'avйrer utile а un technicien ingйnieux.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Outils rudimentaires</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Boоte а outils de qualitй satisfaisante. De toute йvidence, ces outils ont йtй rassemblйs par un technicien expйrimentй pour son usage personnel. Malgrй leur вge, ils sont en bon йtat.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Outils de prйcision</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Boоte а outils professionnelle destinйe au rйglage mйticuleux de l'йquipement. А en croire l'йtiquette, il s'agit d'outils allemands. Cette boоte contient presque tous les instruments nйcessaires au calibrage et au rйglage de diffйrents mйcanismes.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Outils de calibrage</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Vieille carte magnйtique</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Carte magnйtique de Cardan. Elle permettait d'accйder а l'atelier de test de l'objet 62.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Documents relatifs а l'objet 62</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Documents dйcrivant le mйcanisme et les spйcificitйs techniques du dispositif йlectromagnйtique.\nUne note accompagne le dossier : "Ces documents doivent кtre rapportйs au laboratoire central X8. Je ne serai pas disponible, ce sera donc а vous de les remettre. Utilisez la carte magnйtique dans le centre de service Pripyat Yubileiny pour accйder au second niveau du sous-sol. Vous saurez quoi faire ensuite. Ci-joint la carte magnйtique.\nN. Lebedev"\nCes documents doivent rester confidentiels, car ils pourraient intйresser les analystes du SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>Carte jaune X8</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Ordre N° 562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Ordre interne N° 423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Clй A</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Une clй banale portant la lettre A.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Clй B</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Une clй banale portant la lettre B.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Le PDA contient l'enregistrement audio d'un discours particuliиrement nйvrosй : "C'est donc lа que ces mutants se planquent !... А croire qu'ils ne savent pas que j'ai mon petit raccourci, prиs de la ferme du nord... Vous allez pas en revenir, saloperies !"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>PDA de Noah</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Un message au milieu de nombreux spams est marquй comme important. \n "Nous avons йtabli un bivouac а cфtй de la station de traitement des dйchets et tous ceux qui sont sur le projet te rejoindront. Black ne sera pas de la partie, lui et son йquipe sont а Jupiter sur un autre coup. L'armйe a suspendu tous les vols dans la Zone, donc on devrait кtre tranquille de ce cфtй-lа. Quand les stalkers auront trouvй un moyen d'atteindre Pripyat, on enverra un guide et on attendra l'arrivйe des hommes du client. Ils nous indiqueront oщ se trouve le labo.\nLe Chacal."</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Ordinateur de mercenaire</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Dernier message reзu :\n"On est en train de poireauter prиs des anciens ateliers. J'ai envoyй deux gars vous chercher. Mais on devra quand mкme attendre l'arrivйe du coursier du client. Heureusement, l'air est bien plus respirable par ici.\nTesak"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>PDA du mercenaire Crochet</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>PDA du mercenaire Pic</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Bombonne contenant un composй chimique dangereux.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Bombonne de gaz Perin B3</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Le coffre est fermй par un verrou sophistiquй. А en juger par son poids et le bruit qu'il fait quand on le secoue, il doit y avoir quelque chose а l'intйrieur.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Coffre en mйtal</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Note sur le PDA : "Je suis formel, l'artefact est dans l'arbre. Je peux clairement y grimper а partir de la colline. J'espиre juste qu'elle ne grouille pas de mutants. Dommage que je me sois fritй avec Cardan et Barge... Du coup, je me retrouve tout seul... mais bon, quand je rapporterai l'artefact, ils verront bien que j'avais raison..." </text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>PDA du Joker</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>А en juger par le ton de cette note, son auteur йtait contrariй : "Cardan, ce vieux pochtron ! Non seulement c'est une sacrйe feignasse quand il a un coup dans le nez, "autant rester ici, y a pas d'urgence", mais en plus, maintenant, il s'en prend а moi et au Joker... Paraоt qu'on est que des jeunots et qu'on n'y connaоt rien. Hй hй... Faut dire que le Joker, c'est pas une affaire non plus : il a pris la mouche, rйcupйrй son barda et mis les voiles pendant que j'essayais de calmer le vieux. Qu'est-ce que je suis censй faire, moi ? Rester а picoler avec le pilier de bar ? Non merci ! En plus, sa vodka, c'est de la merde... Beurk !"</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>PDA de Barge</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Sismik tenait un journal dans son PDA et les derniиres entrйes sont les plus intйressantes : "Enregistrement N°12. Mes recherches seront bientфt terminйes... Les hommes du camp commencent а avoir des soupзons. Le Faisan et Danila ont l'intention d'aller chasser des sangsues... Je me demande quand ils finiront par comprendre... Je dois trier les jarres de sang pour trouver lesquelles ont йtй contaminйes et cacher les autres... Quelqu'un approche. Enregistrement N°13... Probablement le dernier. D'abord ce fouineur, et maintenant le Faisan... Je ne vais pas m'en sortir... Ils vont finir par m'avoir, je le sais. Mais зa n'a pas d'importance. Cette dйpendance а l'hйmoglobine va bientфt me tuer de toute faзon. Et quitte а mourir, je prйfиre une balle а la maladie."</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>PDA de Sismik</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Top secret. Ordre N° 562 du commandant du QG responsable de la sйcuritй de l'Objet N° 1, R. Yu. Didenko.\nL'unitй de protection chimique N° 423 doit кtre transfйrйe du secteur B103 au secteur A19. Objectif : test sur le terrain de la solution chimique Perin B3 dans des conditions similaires au combat rйel. Le colonel P. P. Slavin, commandant d'unitй, est chargй de mener les tests. Le lieutenant-colonel K. S. Valov, commandant d'unitй adjoint, s'occupera la logistique et de la sйcuritй.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Top secret. Ordre du colonel P. P. Slavin.\nConformйment а cet ordre, les membres de l'unitй de protection chimique N° 423 doivent prendre connaissance des informations suivantes :\n 1. Les clйs du conteneur renfermant la solution chimique Perin B3 ont йtй confiйes au colonel P. P. Slavin (clй A) et au lieutenant-colonel K. S. Vlasov (clй B).\n 2. Ordre du convoi, du premier au dernier vйhicule : vйhicule du commandant d'unitй adjoint, vйhicule d'escorte N° 8, vйhicule de transport blindй N° 1, vйhicule de transport N° 1, vйhicule de transport blindй N° 3, vйhicule d'escorte N° 2, vйhicule du commandant d'unitй (P. P. Slavin).\n Des exemplaires de cet ordre doivent кtre remis au lieutenant-colonel K. S. Vlasov et au lieutenant R. B. Nazarenku.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>Carte magnйtique jaune. Porte l'inscription X8.\nCette carte ne doit pas tomber en de mauvaises mains, car elle permet d'accйder au laboratoire secret.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>PDA du messager de Sultan</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Le dernier message envoyй а partir de ce PDA est un message audio : "Sultan, je me suis occupй de ce connard ! Зa lui apprendra а venir nous faire chier !"</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Il s'agissait autrefois d'une roue de la station de dragage. C'est aujourd'hui un йtrange artefact. Rien а signaler а son sujet, si ce n'est qu'il luit et n'йmet que peu de radioactivitй.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Message reзu :\n"J'ai rйussi а m'arranger pour les armes et ce sale rat va nous vendre les stocks de sa faction. Зa va pas nous coыter bien cher, mais faudra qu'on se magne d'aller а Jupiter.\nVautour."</text>
	</string>
</string_table>
