<string_table>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
    <text>Znalazłem przy pogłębiarce dziwny artefakt. Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
    <text>Ciekawe - półartefakt... Oto twoja zapłata. Za dobrą robotę jest dobra zapłata... Zdaje się, że porządnie cię przeszkolili. Przyjdź do mnie, jak będziesz potrzebował pracy. Często dostaję zamówienia na określone artefakty, a zapłata jest naprawdę niezła.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
    <text>Masz dla mnie pracę?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
    <text>Coś tam mam... Zeszłej nocy stalkerzy widzieli przy pogłębiarce jakiś dziwny blask... Dziwny nawet jak na tę okolicę. Może to sprawdzisz?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
    <text>Tylko uważaj na siebie. Ostrzegam cię, tam jest silne promieniowanie. Nie zapomnij leków - później mi podziękujesz.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
    <text>W tej chwili nie.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
    <text>Już rozdzieliłem wszystkie dzisiejsze zadania.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
    <text>Weź ten półartefakt.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
    <text>Oto twoja działka. Za dobrą robotę jest dobra zapłata... Zdaje się, że porządnie cię przeszkolili. Przyjdź do mnie, jak będziesz potrzebował pracy. Często dostaję zamówienia na określone artefakty, a zapłata jest naprawdę niezła.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
    <text>Znalazłem przy pogłębiarce dziwny artefakt. Chcesz zerknąć?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
    <text>Ciekawe - półartefakt... Uwolnię cię od niego. 3000 to chyba uczciwa zapłata.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
    <text>Widziałem, że ktoś ci przyniósł artefakt, który znalazłem.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
    <text>Przykro mi, ale nie dam się w to wciągnąć. Moje zasady są proste: przynosisz - dostajesz kasę. Wiesz, jak funkcjonuje Zona - bądź czujny, działaj szybko i nie ufaj nikomu, komu nie możesz przyłożyć. Ale jeśli potrzebujesz stałej pracy, dobrze trafiłeś. Często dostaję zamówienia na określone artefakty, a zapłata jest naprawdę niezła.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
    <text>Jakich artefaktów potrzebujesz?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
    <text>Zdobędę Grawi.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
    <text>Świetnie! Szybko poszło. Oto twoja zapłata.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
    <text>Zdobędę Oko.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
    <text>Zdobędę Bąbel.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
    <text>Zdobędę Muszlę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
    <text>Zdobędę Złotą rybkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
    <text>Zdobędę Płomień.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
    <text>Zdobędę Świetlika.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
    <text>Zdobędę Śnieżynkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
    <text>Mogę ci sprzedać Grawi.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
    <text>Dzieje się tu coś dziwnego. Chłopaki biorą zlecenia, a potem znikają... Nie podoba mi się to wszystko. Zamykam interes.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
    <text>Mogę ci sprzedać Oko.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
    <text>Mogę ci sprzedać Bąbel.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
    <text>Mogę ci sprzedać Muszlę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
    <text>Mogę ci sprzedać Złotą rybkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
    <text>Mogę ci sprzedać Płomień.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
    <text>Mogę ci sprzedać Świetlika.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
    <text>Mogę ci sprzedać Śnieżynkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
    <text>Rozumiem. Wrócę później.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
    <text>Obie grupy, które dla mnie pracowały, zaginęły... Postanowiłem, że na razie nie będę przyjmował nowych zleceń.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
    <text>Robota wykonana.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
    <text>Świetnie! Oto twoja zapłata.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
    <text>Proszę. Może to niedużo, ale zawsze się przyda.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
    <text>Opowiedz mi o zamówieniach na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
    <text>Kogo mogę zatrudnić do ochrony naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
    <text>Moich chłopaków - Spartakusa i jego drużynę. Mają doświadczenie. Niektórzy, zanim trafili do Zony, byli ochroniarzami, a wyobraź sobie, że są tacy, którzy służyli w policyjnych siłach specjalnych. Wiedzą, za który koniec trzyma się spluwę... Jeśli da się ich zwerbować, będzie z nich dobra ochrona.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
    <text>Miałbym coś dla ciebie, ale w świetle ostatnich wydarzeń... Drużyny Spartakusa już nie ma, niech spoczywa w pokoju.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
    <text>Kogo mogę zatrudnić do robienia pomiarów dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
    <text>Znasz Gontę i jego chłopaków? Poza sezonem myśliwskim oni... hmm... chętnie biorą prace dodatkowe. Zwłaszcza jeśli nie wymagają strzelania. Myślą tak: „jeśli chcę, żeby palec zdrętwiał mi od pociągania za spust, zawsze mam polowanie”.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
    <text>Nie mam pojęcia. Poleciłbym ci grupę Gonty, ale od dłuższego czasu nie miałem o nich żadnych wieści.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
    <text>Opowiedz mi, jak się tutaj żyje.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
    <text>Dużo by opowiadać. Zadawaj mi konkretne pytania, a odpowiem najlepiej jak umiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
    <text>Co tu robią stalkerzy?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
    <text>Co za pytanie, chłopie. Schodzą na ląd ze Skadowska, żeby zbadać teren i poszukać artefaktów, strzelając przy tym do wszystkich i wszystkiego, co się rusza. Wracają na Skadowsk, żeby się nawalić i nagadać... Odpocząć i rozerwać się przed następną wyprawą. Ale kiedy uderza emisja, wygląda to zupełnie inaczej. Wtedy wszyscy siedzimy jak trusie i wspominamy tych, którzy nie zdążyli się schować...</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
    <text>Co przywiodło stalkerów do centrum Zony?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
    <text>Zabawne pytanie. Niektórzy chcieli odkryć kolejną skarbnicę artefaktów. Innych przyciągnęły tu plotki na temat Oazy. Część szukała Spełniacza Życzeń. No i zadziałały też fundamentalne ludzkie instynkty - chciwość i ciekawość... Wszyscy mamy swoje powody. Ty z pewnością też.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
    <text>Jak tu trafiłeś?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
    <text>Przyszedłem tu z Głuszcem po tym, jak Mózgozwęglacz został wyłączony. Ale na pewno nie o to pytasz, mam rację? Zajmuję się głównie artefaktami. Na zewnątrz jest już mnóstwo różnych drobiazgów, więc cenni klienci szukają czegoś wyjątkowego. Dlatego postanowiłem założyć obóz stalkerów w miejscu, gdzie wciąż można znaleźć naprawdę wartościowe artefakty. No bo kiedy stalker wraca z łupem, czego mu właściwie potrzeba? Zimnego piwa i kogoś do pogadania. I po to właśnie jest Skadowsk.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
    <text>Co sądzisz o bandytach?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
    <text>To jest tak. Nie przeszkadzają mi na Skadowsku, jeśli zachowują się przyzwoicie. W końcu niezbyt często spotyka się prawdziwych dupków. Niektórzy byli kiedyś stalkerami. Kto wie, może któryś z tych nieszczęsnych idiotów porzuci te szemrane interesy, zanim zarobi kulkę... Życie jest pełne niespodzianek.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
    <text>Pogadajmy o czym innym.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
    <text>Skoro tak mówisz.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
    <text>Powiedz mi, czy pojawili się tu jacyś żołnierze?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
    <text>Zastanów się. Co żołdacy mieliby robić w naszym obozie? Wierz mi, oni wolą omijać to miejsce z daleka. Zbyt wielu z nas pamięta, jak się czołgało w błocie w Kordonie pod ostrzałem z ich cholernych karabinów...</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
    <text>Opowiedz mi o Kompasie.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
    <text>O tym artefakcie krążą legendy. Mówi się, że Kompas nie ma szkodliwych efektów ubocznych, a jeśli umie się go używać, wyprowadzi z każdej anomalii. Rozumiesz, dlaczego ustawiają się po niego kolejki chętnych. Nie dalej jak wczoraj słyszałem, że Noe wie coś na jego temat. To stalker, mieszka na południe stąd.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
    <text>Dobrze, odwiedzę Noego.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
    <text>Pomyślę o tym.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
    <text>Już ci mówiłem, to artefakt-legenda. Podobno stalker imieniem Noe wie coś na jego temat. Mieszka na południe stąd.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
    <text>Niedaleko Janowa znalazłem dziwny artefakt. Jesteś zainteresowany?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
    <text>Niech no mu się przyjrzę... Ano dziwny, ale raczej nie znajdę na niego kupca. Lepiej wróć do Janowa i pokaż go naukowcom. Oni zawsze podniecają się takimi pokręconymi rzeczami.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
    <text>Sowa mówi, że nie dotrzymujesz umów.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
    <text>Mieliśmy bardzo jasne warunki. Ja dostaję detektory, organizuję ich wykorzystanie w polu, a on dostaje procent od zysku. Zapłaciłem mu już za dwa detektory, więc nie naruszyłem żadnych ustaleń. Tak właśnie wygląda moja umowa z Sową. Jeśli dla niego pracujesz, możesz zabrać trzeci detektor - nie kupię go.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
    <text>No to co mam powiedzieć Sowie?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
    <text>Chyba tak.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
    <text>Na twoim miejscu nie robiłbym interesów z Sową. Jeśli chcesz nieźle zarobić, mogę dać ci fory w polowaniu na artefakty. Dwie-trzy godziny - to dość, żeby prześcignąć pozostałych. A jeśli jesteś zainteresowany, mam też zlecenie specjalne. Pilnie potrzebuję artefaktu zwanego Kompasem.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
    <text>Sułtan zdołał przechwycić Kompas.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
    <text>A to cholernik jeden... dobra, nieważne. Pogadaj jeszcze raz z Noem. Według ostatnich plotek może się to okazać... pożyteczne.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
    <text>Znalazłem Kompas. Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
    <text>Stary, życie mi ratujesz! No to teraz na pewno mam tego ważnego klienta w kieszeni. Krążą plotki, że Sułtan chciał przejąć mój interes. Czeka go gorzki, acz zasłużony zawód. Masz, to dla ciebie - uczciwie to zarobiłeś.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
    <text>Nie będę szukał dla ciebie Kompasu.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
    <text>Szkoda. Trudno.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia od Sułtana. Przy okazji, wszystkie twoje kanały dostaw zostały odcięte.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
    <text>No to teraz wiadomo, kto za tym wszystkim stoi... Nie ruszę się ze Skadowska. Chyba nie mam wyboru, muszę pracować dla ciebie i dla Sułtana. Dostanie swoją działkę z utargu, a ty możesz codziennie przychodzić po swoją. Pieniądze będą czekać.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
    <text>Daj mi mój udział.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
    <text>Proszę bardzo.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
    <text>Przychodzisz za wcześnie. Jeszcze nie mam forsy.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
    <text>Myślisz, że Żwawy może handlować kradzionymi przedmiotami?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
    <text>Wątpię... Z tego, co o nim wiem, woli nie mieszać się w podejrzane interesy. Dobry biznesmen dba o swoje dobre imię i reputację. Ogólnie rzecz biorąc, nigdy nie słyszałem od nikogo złego słowa na Żwawego.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
    <text>Szukam Sęka. Wiesz, gdzie mogę go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
    <text>Kiedy go ostatnio widziałem, wychodził z baru. Jeśli dobrze pamiętam, to z rozmowy wynikało, że idzie do dźwigów portowych. Może tam go znajdziesz.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
    <text>Ktoś planuje obrobić grupę stalkerów. Wśród nich jest też paru naszych.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
    <text>No nie, stary. Bandyci mnożą się jak króliki, a my zaczynamy walczyć między sobą?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
    <text>Miałem propozycję, żeby zaatakować w nocy obóz w pobliżu Szewczenki.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
    <text>Dupki... Ale właściwie byłoby miło, gdybyś się zgodził. Rozumiesz, o co mi chodzi?... W ten sposób mógłbym ostrzec chłopaków i zdążyliby przygotować dla naszych gości serdeczne powitanie.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
    <text>Zgoda.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
    <text>Dobra, idź pogadać z tymi palantami, a ja dam znać chłopakom.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
    <text>Przykro mi, radźcie sobie sami.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
    <text>Mam artefakt z Oazy. Zainteresowany?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
    <text>Serce Oazy? Eee, dam sobie spokój. Ludzie gadają różne rzeczy... Może jestem przesądny, ale wolałbym się do niego nie zbliżać. Lepiej oddaj go naukowcom. Niech go zbadają i wyjaśnią nam, jak oddziałuje na ludzi.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
    <text>Jesteś tu nowy? Spokojnie, niedługo się we wszystkim połapiesz... Zona to surowa nauczycielka. Jestem Brodacz, tutejszy barman. Jak będziesz miał pytania, wal do mnie jak w dym, jasne?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
    <text>Mów.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
    <text>Chciałbyś zarobić trochę kasy szukając artefaktów?</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
    <text>Jak tam moje zamówienie? Pamiętaj, im jesteś szybszy, tym więcej zarabiasz.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
    <text>Spóźniłeś się, ktoś już dostarczył ten artefakt. Ale jeśli zrealizowałeś zamówienie, zapłacę ci. Tylko mniej.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
    <text>Właśnie coś wyskoczyło. Mówi się, że bandyci planują zakup broni. Nasi chłopcy chcą ich śledzić i nie dopuścić do transakcji. Przyda nam się każda pomoc.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
    <text>No i?</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
    <text>Co robią najemnicy w zakładzie utylizacji odpadów?</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
    <text>Lepiej się tam nie zapuszczaj. To nie twoja sprawa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
    <text>Podoba ci się praca u naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
    <text>Całkiem ją lubię. Cieszę się, że to do nas przyszedłeś. Naukowcy nie mogliby mieć lepszej ochrony niż my.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
    <text>Zbieram oddział, z którym wybiorę się do Prypeci. Przyłączysz się?</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
    <text>Nie. Muszę pilnować naukowców... Ale pogadaj z Sokołowem - pamiętam, że chciał iść do Prypeci.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
    <text>Nie. Muszę pilnować naukowców... W końcu jesteśmy tu po to, żeby ich ochraniać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
    <text>Ekhm... Nie, na razie muszę zostać tutaj.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
    <text>Chciałbyś pracować dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
    <text>To zależy... Co miałbym robić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
    <text>Ochraniać bunkier.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
    <text>Jasne, dzięki za propozycję.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
    <text>Dokonywać pomiarów w anomaliach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
    <text>To nie dla nas robota. Lepiej zapytaj stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
    <text>Słuchaj, stalkerze. Już i tam umieram z głodu, a twoje marudzenie tylko mnie dodatkowo dobija... </text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
    <text>Mogę ci przynieść coś do jedzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
    <text>Ha! Dobra, przynieś. Konserwę mięsną, kiełbasę i chleb... Po sześć sztuk. Przynieś tyle, żeby wystarczyło dla wszystkich, bo jesteśmy głodni jak wilki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
    <text>Podobno można tu znaleźć narzędzia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
    <text>A kto to wie? Ale przestań się tak kręcić. I tak mamy masę roboty - nie mam nawet kogo wysłać po jedzenie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
    <text>A kto to wie? Ale jak chcesz, możesz sobie przeszukać ten śmietnik. Może znajdziesz to, czego ci trzeba.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
    <text>Oto jedzenie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
    <text>Rany, a już straciłem nadzieję... Dzięki. Będzie z tego dobry obiad dla chłopaków. No to czego chciałeś? Przeszukać te śmieci? Może znajdziesz tam to, czego potrzebujesz. Tylko przestań wymachiwać tą spluwą!</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
    <text>Rany, a już straciłem nadzieję... Dzięki. Będzie z tego dobry obiad dla chłopaków. Słuchaj, jeśli chcesz się tu trochę rozejrzeć... Nie ma problemu. Tylko przestań wymachiwać tą spluwą!</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
    <text>Nie jesteś tu mile widziany. To nasz obóz i nie masz tu czego szukać. Moi chłopcy i tak są już za bardzo wygłodzeni i spięci...</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
    <text>Przestań, bo moi chłopcy są tak wygłodzeni, że palce im się trzęsą na spustach...</text>
  </string>
  <string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
    <text>A, stalker... Chodzi o coś ważnego? Bo jak nie, to muszę wracać do roboty.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_hunt_himera_0">
    <text>Jestem gotów iść na polowanie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_hunt_himera_1">
    <text>Dobrze. Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_hunt_himera_11">
    <text>Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_hunt_himera_2">
    <text>Jeszcze nie pora. Wróć o trzeciej nad ranem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_hunt_himera_21">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_hunt_himera_3">
    <text>My też... Tylko że ta emisja - chimera na pewno teraz nie śpi. Chyba będziemy musieli spróbować szczęścia następnym razem...</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
    <text>Gonta nie żyje. Jak to się stało... Idziesz przypadkiem do Janowa? Jest tam Traper, przyjaciel Gonty. Powiesz mu, że chimera nie żyje? Ja pewnie pójdę do domu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
    <text>Trzymaj się.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
    <text>Wynoś się stąd. To przez ciebie zginął Gonta. Co my teraz zrobimy?...</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
    <text>Trzymaj się.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
    <text>Opowiedz mi o sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
    <text>Jestem Gonta, przywódca myśliwych. Zabijamy mutanty za kasę. Czasami łapiemy je też żywcem - do eksperymentów naukowych albo jeśli ktoś chce mieć egzotyczne zwierzątko... Jak mawiał Traper: „Każdej bestii kula wedle potrzeb..."</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
    <text>Opowiedz mi o polowaniach na mutanty.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
    <text>Nie jestem najbardziej doświadczonym myśliwym, ale mogę ci opowiedzieć o zwierzętach, które żyją w stadach. Mięsacze, dziki, ślepe psy, nibypsy, snorki, chomiki... Wiem nawet to i owo o pijawkach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
    <text>Opowiedz mi o dzikach i mięsaczach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
    <text>Mięsacze są najmniej groźne ze wszystkich mutantów. Omijają stalkerów z daleka, ale zaatakowane będą się bronić. Jeśli jest z nimi dzik, mogą być kłopoty. Trzysta kilo wściekłości to nie przelewki. Jeśli na ciebie zaszarżuje, zejdź mu z drogi. Spróbuj wykorzystać przeciw niemu jego własny rozpęd. Taka góra mięsa nie zdoła się szybko odwrócić, prawda? Uskocz na bok, a potem nafaszeruj go śrutem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
    <text>Opowiedz mi o ślepych psach i nibypsach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
    <text>Samotne psy nie są zbyt groźne, ale całe stado to już spory problem. Atakują tylko, gdy są głodne... kłopot w tym, że rzadko kiedy nie są. Jeśli przyjdzie ci walczyć z całym stadem, spróbuj je po kolei powystrzelać z wyżej położonego miejsca, inaczej po prostu cię przewrócą. Zwłaszcza jeśli są z nimi dorosłe nibypsy. Nie są dużo silniejsze od ślepych psów, ale znacznie bardziej przebiegłe i niebezpieczne... Jeśli jeden zamieni się nagle w całe stado, pamiętaj: atakują cię widma. Prawdziwy nibypies będzie się trzymać z tyłu i tylko podgryzać cię od czasu do czasu... Spróbuj go znaleźć. Gdy tylko prawdziwy pies zginie, widma znikną.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
    <text>Opowiedz mi o snorkach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
    <text>Pozostałości ludzi... Dla doświadczonego myśliwego samotny snork nie stanowi problemu. Czekasz, aż na ciebie skoczy, a potem faszerujesz go śrutem. Ale kiedy jest ich więcej... Trzeba do nich strzelać najszybciej, jak się da, i unikać ich skoków. One o tym wiedzą i zwykle próbują atakować jednocześnie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
    <text>Opowiedz mi o chomikach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
    <text>To koszmar każdego myśliwego... Najgorsze, co można zrobić, to je zlekceważyć myśląc, że są takie małe. Są niesamowicie szybkie, zwinne i zawsze przemieszczają się stadami. Kiedy poczujesz, jak wbija się w ciebie kilkadziesiąt małych kłów - wtedy przestajesz je lekceważyć i zaczynasz strzelać... A teraz najgorsze: potwornie trudno je trafić. To dlatego zawsze powtarzam stalkerom, żeby mieli przy sobie naładowaną strzelbę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
    <text>Opowiedz mi o pijawkach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
    <text>One same są doświadczonymi łowcami i potrafią się świetnie kamuflować. Prawie ich wtedy nie widać. Jeśli polujesz na pijawkę, spróbuj ją przestraszyć. Będziesz ją lepiej widzieć, kiedy będzie się poruszać... Pamiętaj, pijawki zakradają się od tyłu i oplatają szyję ofiary swoimi mackami. To paskudne, stary... Jeśli będziesz miał pecha i trafisz na kilka pijawek, zawsze uważaj, co masz za plecami.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
    <text>Dobrze, nieważne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
    <text>Jeśli spotkam Srokę, na pewno dam ci znać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
    <text>Nie będziesz tego żałował... Dam mu popalić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
    <text>Czym ci podpadł Sroka?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
    <text>Przyszedł raz do mnie i powiedział, że przez kontrolera nie może zabrać swojego łupu. W mojej drużynie brakowało wtedy jednego człowieka. Daniła, nasz tropiciel, wyruszył na poszukiwanie gniazda pijawek. No więc stwierdziliśmy, że pomożemy Sroce w odzyskaniu łupu i zabraliśmy go ze sobą na polowanie. Miał tylko pilnować, czy nie zbliża się do nas chimera...</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
    <text>I co było dalej?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
    <text>A dalej było tak - ten drań zwiał ze swoim łupem i przy okazji zwędził nasz. Kiedy pojawiła się chimera, byliśmy kompletnie zaskoczeni. Garmata w ogóle nie zdążył zareagować. No bo kto by zdążył? I zamiast polować na naszą zwierzynę, musiałem bronić swoich ludzi. W końcu udało mi się zranić chimerę, ale zanim uciekła, udało jej się nieźle poturbować Kraba. Cały tydzień przygotowań poszedł na marne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
    <text>Stary, jesteś urodzonym myśliwym! Oto trofeum specjalnie ode mnie... Jak mawiał Traper: „Twoją główną bronią są umiejętności”. Przy okazji, idziesz do Janowa? Dobrze by było mu powiedzieć, że chimera nie żyje. Ja na razie zostanę na Skadowsku, poczekam, aż Krab wydobrzeje. Idziesz z nami?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
    <text>Tak. Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
    <text>Nie. Rozejrzę się jeszcze po okolicy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
    <text>Udało nam się. To małe trofeum jest specjalnie ode mnie... Mogło pójść odrobinę lepiej, ale i tak wyszło nieźle. Jak mawiał Traper: „Jeśli ma się doświadczenie, to na co pułapki?”... Przy okazji, idziesz do Janowa? Dobrze by było mu powiedzieć, że chimera nie żyje. Ja na razie zostanę na Skadowsku, poczekam, aż Krab wydobrzeje. Idziesz z nami?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
    <text>Garmata nie żyje... Ta chimera drogo nas kosztowała. Nie idziesz czasem do Janowa? Powinniśmy powiadomić Trapera, że chimera nie żyje. Ja na razie zostanę na Skadowsku, poczekam, aż Krab wydobrzeje. Idziesz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
    <text>Znalazłem Daniłę. Nie żyje. Zabił go Wstrząs, który też nie żyje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
    <text>O rany! Dlaczego zawsze najpierw giną ci najlepsi? Ten Wstrząs, sukinsyn jeden! Zabił Daniłę... To był cholernie dobry chłopak!</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
    <text>Sądzisz, że Żwawy może handlować kradzionymi towarami?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
    <text>Kradzionymi towarami? Skąd ci to przyszło do głowy? Znam Żwawego od dawna, regularnie kupuję od niego broń. Ma świetny towar w dobrej cenie. Pierwsze słyszę. Pewnie jacyś nowi konkurenci chcą go wysadzić z siodła i rozsiewają plotki...</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
    <text>Zbieram oddział, z którym wybiorę się do Prypeci. Przyłączysz się?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
    <text>Mam umowę z naukowcami i muszę jej dotrzymać. Poza tym nie mam ochoty iść. Powinieneś pogadać z Sokołowem. Ciągle mi suszy głowę, w kółko powtarza, że musi iść do Prypeci, ale boi się wybrać sam. Prawdziwy z niego żołnierz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
    <text>Mam umowę z naukowcami i muszę jej dotrzymać. Poza tym nie mam ochoty iść. Przykro mi, stary.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
    <text>Nie, nie chce mi się. Tutaj jest na co polować. Ty najlepiej wiesz, ile mutantów nadal grasuje w tych okolicach - dobremu myśliwemu wystarczy ich do końca życia i jeszcze dłużej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
    <text>Chciałbyś pracować dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
    <text>Co miałbym robić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
    <text>Ochraniać bunkier.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
    <text>Nie, dzięki. Jestem myśliwym, moja robota dotyczy mutantów. A mutanty nie zagrażają bunkrowi. Ludzie owszem, to co innego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
    <text>Dokonywać pomiarów w anomaliach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
    <text>Czemu nie? Możemy to robić. Oficjalnie ogłaszam zamknięcie sezonu łowieckiego! Dobrze będzie sobie zrobić przerwę od codziennej rutyny, od tych ciarek, które nas przechodzą za każdym razem, gdy idziemy w teren...</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
    <text>Nie, nie teraz. Teraz, rozumiesz, polujemy. Najpierw musimy wyrównać rachunki z chimerą. Nie możemy pozwolić, żeby ten krwiożerczy mutant grasował w Zonie i zabijał stalkerów na prawo i lewo.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
    <text>Z rozkoszą ścisnąłbym teraz Srokę za gardło. A potem byłbym już anielsko spokojny i gotowy porozmawiać z tobą o pracy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
    <text>Później. Teraz i tak mamy już dość na głowie. Musimy rozprawić się z chimerą i znaleźć Srokę. Nie mamy czasu na nic innego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
    <text>Znalazłem Srokę. Jest w stacji Janów, nazywa się teraz Flint.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
    <text>Ten sukinsyn jeszcze żyje? No to już niedużo mu zostało... Weź to - dzięki za wskazówkę. Już się nie mogę doczekać spotkania z tym fiutem. Flint, powiadasz...</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
    <text>Tak. Dzięki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
    <text>Stary, widziałeś tego Srokę? Znasz go?... Nie? No to jak spotkasz tę szuję, to spokojnie wpakuj mu kulę w łeb. Albo mi powiedz, gdzie go znajdę, dopilnuję, żeby ci się to opłaciło.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
    <text>A witam, witam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
    <text>Czekaj! Wytropiliśmy chimerę, więc nie mamy czasu do stracenia. Krab jeszcze nie wydobrzał, Daniła jeszcze nie wrócił, a ściganie tej bestii we dwóch to czysta głupota. Potrzebujemy trzeciego. Ty jesteś twardym gościem. Znalazłeś Srokę. Może zapolujesz z nami na tę chimerę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
    <text>Czekaj! Wytropiliśmy chimerę, więc nie mamy czasu do stracenia. Krab jeszcze nie wydobrzał, Daniła jeszcze nie wrócił, a ściganie tej bestii we dwóch to czysta głupota. Potrzebujemy trzeciego. Ty jesteś twardym gościem. Może zapolujesz z nami na tę chimerę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
    <text>Z przyjemnością.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
    <text>Jak mawiał Traper: „Kiedy polujesz, samo polowanie to tylko połowa roboty...”. Słuchaj: kiedy chimera spędza noc na łowach, wraca do swojego leża około trzeciej nad ranem. Potem śpi jak zabita. I wtedy musimy ją zaatakować... Kiedy będziesz gotów, przyjdź tu o trzeciej w nocy i wyruszymy na łowy. Będziemy w barze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
    <text>Przemyślę to.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
    <text>Jeśli się zdecydujesz, wpadnij do baru około trzeciej nad ranem. O tej porze chimera wraca do swojego leża na odświeżającą drzemkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
    <text>Czołem. Jak leci? Wyglądasz na wypoczętego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
    <text>A, super. Świat jest jednak mały.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
    <text>No i co? Już czas rozprawić się z chimerą.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
    <text>Denerwujesz się trochę przed polowaniem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
    <text>Traper poprosił, żebym pomógł wam upolować chimerę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
    <text>Widzę, że instynkt nadal go nie zawodzi. Udało nam się w końcu wytropić tę chimerę. Niestety Krab jeszcze nie wydobrzał, a Daniła jeszcze nie wrócił... Więc jest nas tylko trzech. Ale jeśli Traper cię wybrał, musisz być dobrym myśliwym. Słuchaj: kiedy chimera spędza noc na łowach, wraca do swojego leża około trzeciej nad ranem. Potem śpi jak zabita. I wtedy musimy ją zaatakować... Kiedy będziesz gotów, przyjdź tu o trzeciej w nocy i wyruszymy na łowy. Będziemy w barze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
    <text>Uważasz mnie za idiotę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
    <text>Jesteś idiotą. A idiotów trzeba edukować.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
    <text>Nieważne. Świat jest mały, a Zona jeszcze mniejsza. Jeszcze się spotkamy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
    <text>Idź... Wynoś się stąd. Na Skadowsku nie ma bójek.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
    <text>Taa, jasne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
    <text>Przyznaję, popełniłem błąd. Ale ty złamałeś zasady.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
    <text>Tak to bywa w Zonie. Dobra, koniec gadania.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
    <text>Skoro pozwoliłem, żeby artefakt wymknął mi się z rąk, zasługuję na miano idioty.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
    <text>Dobra, tylko się nie rozpłacz. Nauczkę zapamiętuje się na długo. A żeby na pewno ci nie uciekła, napij się piwa na mój rachunek - to ci poprawi humor.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
    <text>Biorę, co mi dają.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
    <text>Dzięki, ale jeszcze mnie stać na alkohol.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
    <text>Myślisz, że z ciebie taki wymiatacz? Zamknij się i nie podskakuj! I oddawaj artefakt, kretynie!</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
    <text>Dupek. Zatrzymaj sobie artefakt... Obyś się nim udławił.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
    <text>Wal się.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_0">
    <text>Bracie! Słuchaj, jest taki artefakt, który ma uzdrawiającą moc... Bardzo go potrzebuję. Jeden mój kumpel zachorował na coś dziwnego i niedługo się przekręci, nasze lekarstwa nie pomagają... Próbowałem zdobyć ten artefakt, ale wpadłem w anomalię gazową. Nie trafiłeś czasem na niego?</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_1">
    <text>Jeśli to takie ważne, to proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_11">
    <text>Dzięki, brachu! Nie zapomnę tego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_111">
    <text>Trzymaj się.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_2">
    <text>Mam taki artefakt. Ale sam go potrzebuję.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_21">
    <text>Stary, no co ty! Mój kumpel... On naprawdę umiera!</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_211">
    <text>W Zonie każdy musi troszczyć się o siebie. Trzymaj się.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_3">
    <text>Nie, nie znalazłem go. Trzymaj się.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
    <text>Ten artefakt nie przyniesie ci niczego dobrego. Wierz mi na słowo.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
    <text>Jeśli go tak bardzo potrzebujesz - proszę, weź.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
    <text>Dzięki, brachu! Nie zapomnę tego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
    <text>Trzymaj się.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
    <text>Zobaczymy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
    <text>Nie mam o czym z tobą rozmawiać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_arc_0">
    <text>Dlaczego mieszkasz na tym śmietniku?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_arc_1">
    <text>To jest arka! Zapamiętaj to, jeśli chcesz przeżyć! Kiedy nadejdzie fala, nie oddalaj się stąd. Tu będziesz miał szansę na przeżycie. Żaden mutant nigdy się tu nie wedrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
    <text>Mówiłeś o fali...</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
    <text>Tak, o fali mutantów, która zmiażdży ludzi i wyprze ich z Zony! A jeśli jakiś biedny dureń przeżyje, zmiecie go wielgachna emisja! Zdziesiątkuje ona wszystkie istoty żyjące w Zonie!... Oprócz tych, które się przygotują.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_dog_0">
    <text>Skąd masz tego psa?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_dog_1">
    <text>To Lassie. Kochana sunia... Gdyby nie ona, już dawno zostałbym pożarty we śnie. Przeklęte mutanty... Nienawidzę ich! Jak tylko człowiek zamknie oczy, od razu pchają się do niego z tymi paskudnymi szponami, kłami i mackami...</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
    <text>Potrzebuję artefaktu o nazwie Kompas. Wiesz, gdzie mogę go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
    <text>Ten szajs cię nie uratuje, kiedy ze wszystkich stron zaczną się złazić mutanty! Masz, weź to i zejdź mi z oczu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
    <text>Dzięki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
    <text>Wiesz cokolwiek o rozbitych helikopterach?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
    <text>Wiem coś o jednym z nich... Wiem, że jest na płaskowyżu i że dookoła niego roi się od snorków. Co parę dni chodzę do nich postrzelać... Dlaczego tak na mnie patrzysz? Nie da się za jednym razem zniszczyć całego gniazda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
    <text>Jak mogę się dostać na płaskowyż?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
    <text>Też chcesz sobie postrzelać do snorków, co? Szacunek... Mogę cię tam zaprowadzić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
    <text>Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
    <text>Innym razem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
    <text>Stalkerem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
    <text>Jasne. Czego szukasz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
    <text>Nie twoja sprawa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
    <text>Zaprowadzę cię tam. Na razie zostań tutaj. Jest emisja... Kumasz? Emisja!!!</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
    <text>Byłem w gnieździe.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
    <text>Tak? Nie da się ich poskromić... Mutantów będzie coraz więcej. A pewnego pięknego dnia zaatakują! Ich fala wymiecie z Zony każdego, kto nie będzie na nią przygotowany!</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
    <text>Słuchaj, hmm, nie masz może przypadkiem Kompasu?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
    <text>Myślisz, że on cię ochroni przed emisją? Hehe, weź go i spadaj!</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
    <text>Dziękuję.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_start_11">
    <text>Kim jesteś?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_start_111">
    <text>Stalkerem. Już się kiedyś spotkaliśmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_start_1111">
    <text>Nie pamiętam... Nieważne. Czego potrzebujesz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_start_112">
    <text>Stalkerem. Zwykłym stalkerem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_start_1121">
    <text>Rozumiem. Szukasz schronienia w arce? Czuj się jak u siebie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_start_113">
    <text>Nie twoja sprawa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_start_21">
    <text>A, to ty. Czego chcesz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
    <text>Masz może jakiś Kompas na zbyciu?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
    <text>Opowiedz mi o anomaliach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
    <text>Zbliżając się do anomalii pamiętaj o tym, że będzie tam bardzo gorąco, albo że w powietrzu będzie się unosić toksyczny gaz, albo będzie to źródło promieniowania. Mogą występować także zakłócenia psioniczne, ale na razie nie będę o nich mówić. To zależy od rodzaju anomalii - czy jest cieplna, gazowa, elektryczna... czy grawitacyjna, ale mam nadzieję, że z tymi ostatnimi nie będziesz miał do czynienia. Są też anomalie ruchome, ale to już inna para kaloszy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
    <text>Opowiedz mi o anomaliach cieplnych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
    <text>Jeśli zobaczysz coś drżącego, migotliwego, jak powietrze parujące z chodnika w gorący dzień - to będzie anomalia cieplna. Kiedy coś się do niej dostanie, wybucha ona niezwykle gorącym płomieniem. Początkowo myślano, że są to strumienie naturalnego gazu, ale ta teoria już upadła.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
    <text>Opowiedz mi o anomaliach gazowych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
    <text>Ten typ anomalii zawdzięcza swą nazwę dziwnym, nieustannym procesom chemicznych, które w nim zachodzą. Takie anomalie wytwarzają kwas, który w kilka sekund rozpuszcza skórę, albo toksyczne gazy, które równie szybko niszczą płuca...Na szczęście łatwo je zauważyć na otwartym terenie. Problem zaczyna się wtedy, gdy trafi się na jedną z nich w ciemnym tunelu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
    <text>Opowiedz mi o anomaliach elektrycznych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
    <text>To bardzo interesujący typ anomalii, który gromadzi znaczną ilość elektryczności statycznej. Stalkerzy zwykle wykorzystują fakt, że anomalię elektryczną można rozładować za pomocą dowolnego przedmiotu z metalu. Wrzucają do niej śrubę i przebiegają na drugą stronę, zanim ponownie się naładuje. Ja wolę obchodzić je dookoła - faza rozładowania trwa za krótko.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
    <text>Opowiedz mi o anomaliach grawitacyjnych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
    <text>Są zwykle nieruchome. Kiedy patrzysz w określony punkt i widzisz, że obiekty za nim są zniekształcone - masz anomalię. I lepiej do niej nie podchodź. Wszystkie trzy znane rodzaje reagują natychmiast, gdy się ich dotknie. Trampolina wyrzuca wszystko spod siebie - często na ogromną odległość. Wir działa odwrotnie: wsysa dany obiekt do środka, miażdży go z olbrzymią siłą, a po chwili wyrzuca z siebie jego kawałki. Karuzela unosi ofiarę w powietrze, obraca i rozrywa na strzępy... W każdym przypadku jest to nieprzyjemna śmierć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
    <text>Opowiedz mi o anomaliach ruchomych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
    <text>Osobiście zetknąłem się tylko z Kometą i Teslą. Pierwsza to ognista kula o średnicy około metra. Ale bądź pewien, że gorąco odczuwa się ze znacznie większej odległości... Druga jest, można powiedzieć, czymś w rodzaju pioruna kulistego. To bez wątpienia kula i bez wątpienia posiada właściwości elektryczne. Obie anomalie nieustannie się poruszają, ale zwykle po stałych, zamkniętych trajektoriach. Uważny stalker nie powinien mieć trudności z ich ominięciem... Po prostu musisz być czujny.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
    <text>Dobrze, zapomnij o tym.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
    <text>Opowiedz mi o sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
    <text>Nie bez powodu nazywam się Pilot. Korzystam tylko z bezpiecznych tras. Nie nadaję się do zbierania artefaktów ani do walki z bandytami, więc... Każdy powinien robić to, co mu wychodzi najlepiej i pozwolić innym czerpać z tego korzyści. Rzecz jasna. każdy talent ma swoją cenę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
    <text>Opowiedz mi o emisjach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
    <text>Mam kilka map terenów pomiędzy Zatonem i Jupiterem. Chcesz zerknąć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
    <text>Zobaczmy... Dobrze, bardzo szczegółowa. W naszym biznesie szczegóły mogą decydować o życiu i śmierci. Dobra! Te mapy pokazują, że istnieje bezpieczna droga pomiędzy Skadowskiem i Janowem. Jeśli nie masz nic przeciwko temu, skopiuję dane do mojego PDA. A teraz mogę ci zaproponować niezłą zniżkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
    <text>Nie potrzebujesz czasem przewodnika? Kogoś, kto bezpiecznie przeprowadziłby cię przez anomalie i ochraniał przed emisjami? Pilot, do usług.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
    <text>Potrzebujesz pomocy przewodnika?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
    <text>Miło cię widzieć. Co może dla ciebie zrobić stary Pilot?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
    <text>Znowu ruszasz w drogę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
    <text>Dzień dobry. Nie możesz długo wysiedzieć w jednym miejscu, co? Do usług.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
    <text>Witaj. Jeśli szukasz przewodnika, właśnie go znalazłeś. Poczekajmy tylko, aż skończy się emisja. W międzyczasie możemy porozmawiać o anomaliach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
    <text>Obawiam się, że w tej chwili nie przydam się jako przewodnik... Emisja się rozszalała.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
    <text>Ile za poprowadzenie do stacji Janów?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
    <text>Niestety to daleko stąd, więc cena wynosi 3000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
    <text>W porządku, chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
    <text>Nie mam tyle przy sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
    <text>Jeszcze nie chcę iść.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
    <text>Z twoimi mapami - tylko 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
    <text>W porządku, chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
    <text>Nie mam tyle przy sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
    <text>Jeszcze nie chcę iść.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
    <text>To daleko stąd, więc cena wynosi 3000. Będę gotów do drogi jak tylko skończy się emisja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
    <text>Z twoimi mapami - tylko 1000. Musimy tylko poczekać, aż skończy się emisja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
    <text>Możesz mnie zaprowadzić do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
    <text>Nie. Każdy ma swoją specjalizację. Widzisz Garriego? Sądzę, że on będzie mógł ci pomóc.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
    <text>Nie osobiście. Ale za 6000 mogę cię zaprowadzić do stacji Janów i umówić z Garrim. Stamtąd on zabierze cię do Prypeci. Co ty na to?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
    <text>W porządku, chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
    <text>Nie mam tyle przy sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
    <text>Jeszcze nie chcę iść.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
    <text>Nie osobiście. Ale za 4000 mogę cię zaprowadzić do stacji Janów i umówić z Garrim. Stamtąd on zabierze cię do Prypeci. Co ty na to?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
    <text>W porządku, chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
    <text>Nie mam tyle przy sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
    <text>Jeszcze nie chcę iść.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
    <text>Nie. Każdy ma swoją specjalizację. Widzisz Garriego? Sądzę, że on będzie mógł ci pomóc, kiedy skończy się emisja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
    <text>Nie osobiście. Ale za 6000 mogę cię zaprowadzić do stacji Janów i umówić z Garrim. Stamtąd on zabierze cię do Prypeci. Oczywiście po tym, jak skończy się emisja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
    <text>Nie osobiście. Ale za 4000 mogę cię zaprowadzić do stacji Janów i umówić z Garrim. Stamtąd on zabierze cię do Prypeci. Oczywiście po tym, jak skończy się emisja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
    <text>Możesz mnie zaprowadzić do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
    <text>Do Prypeci? Nie. Mam dość zleceń na moją obecną trasę, nie muszę szukać nowej. Ale mam kumpla, który pracował kiedyś w fabryce Jupiter. Powiedział mi, że biegną pod nią tunele, które prowadzą do Prypeci. Nie znał szczegółów, ale jego zdaniem powinno się ich szukać pod częścią administracyjną.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
    <text>Nie. Jeśli chcesz się tam dostać, spróbuj znaleźć te tunele pod fabryką Jupiter.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
    <text>Ile za poprowadzenie do Skadowska?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
    <text>Ponieważ będziemy musieli pójść okrężną drogą, 3000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
    <text>W porządku, chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
    <text>W tej chwili trochę mi brakuje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
    <text>Jeszcze nie chcę iść.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
    <text>Tą nową drogą tylko 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
    <text>W porządku, chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
    <text>W tej chwili trochę mi brakuje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
    <text>Jeszcze nie chcę iść.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
    <text>Ponieważ będziemy musieli pójść okrężną drogą, 3000. Będę gotów do drogi jak tylko skończy się emisja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
    <text>Tą nową drogą tylko 1000. Musimy tylko poczekać, aż skończy się emisja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
    <text>Dokąd możesz mnie zaprowadzić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
    <text>Do stacji Janów, niedaleko fabryki Jupiter. A stamtąd z powrotem do Skadowska. Wolę dobrze znać jedną trasę niż tylko chwalić się, że znam ich wiele.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
    <text>Uniemożliwiłem bandytom transakcję dotyczącą broni.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
    <text>Dzięki za pomoc. Kiedy pomyślę o latach 90. i tych draniach z granatnikami, przechodzi mnie dreszcz... Proszę, to dla ciebie. Gotówka zawsze się przyda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
    <text>Szukam Głuszca. Mieliśmy się tu spotkać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
    <text>Głuszec zostawił dla ciebie wiadomość. Powiedział, że idzie do dźwigów portowych. I że dowiedział się czegoś nowego o zaginionych stalkerach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
    <text>Głuszec nie żyje. Wstrząs go zabił, tak jak innych stalkerów... Wstrząs też nie żyje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
    <text>Wstrząs? Cholera. Mieliśmy tego gada tuż pod nosem. To mógł być każdy z nas... Skoro dorwał Głuszca... Dzięki, stary. Ocaliłeś cały nasz obóz. Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
    <text>Wstrząs?!... Wybacz, stary, nie kupuję tego. Może gdyby były jakieś dowody... Biedny Głuszec.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
    <text>Oto PDA Wstrząsa. Zawiera dowód na to, że to jego robota.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
    <text>Cholera. Mieliśmy tego gada tuż pod nosem. To mógł być każdy z nas... Skoro dorwał Głuszca... Dzięki, stary. Ocaliłeś cały nasz obóz. Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
    <text>Pomogę wam rozprawić się z bandytami.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
    <text>Świetnie. Idź do strażnicy - to tam są nasi chłopcy. Od nich dowiesz się wszystkich szczegółów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
    <text>Co wiesz o Żwawym? Czy to możliwe, żeby handlował kradzionymi towarami?</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
    <text>Nie znam go za dobrze. Wątpię, żeby się w to wplątał. Jeśli się handluje szemranym towarem, raczej nie przyjmuje się na niego zamówień z wyprzedzeniem...</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
    <text>Wiedziałem, że w końcu mnie odkryją. Pewnie masz sporo pytań.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
    <text>Wstrząs?!... Powiesz, o co tu chodzi?</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
    <text>Już niczego nie ukrywam. Nie ma sensu. Teraz wiesz, że to ja zabiłem Głuszca... Daniłę i pozostałych zaginionych stalkerów także.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
    <text>Dobra, rozumiem. Dość gadania.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
    <text>Niczego nie rozumiesz, nikt mnie nigdy nie zrozumie...</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
    <text>Dlaczego to zrobiłeś?</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
    <text>Jestem uzależniony od hemoglobiny... Nikomu tego nie życzę... Nie da się z tego wyjść. Czasami wydaje ci się, że możesz przeżyć cały miesiąc bez wypicia nawet kropli krwi, kilka razy mi się to zdarzyło, ale potem... Coś ci pęka w środku i zaczynasz żłopać krew jak szalony...</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
    <text>Jak ci się udało utrzymać to w tajemnicy?</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
    <text>Kiedy pracowałem w klinice, łatwo było to ukryć. Tam zawsze musiała być nadwyżka krwi od dawców. Ale w Zonie było inaczej... Myślałem, że w tych trudnych warunkach uda mi się utrzymać chorobę na wodzy. Ale byłem w błędzie. Przeżyłem najgorszy napad w życiu i nie mogłem myśleć o niczym innym. Postanowiłem zabijać tak, żeby wyglądało to na ataki pijawek. Zwykle wybierałem ofiary, które już były ranne. </text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
    <text>A co z Daniłą i Głuszcem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
    <text>Daniła przyszedł do mnie po pomoc po ataku pijawek. Był ranny. Kiedy on i Głuszec postanowili razem zapolować na pijawki, zdałem sobie sprawę, że długo już nie wytrzymam. Nadal usiłowałem chronić swój sekret, ale moje postanowienie słabło... I wtedy przyszedł Głuszec. Połapał się w sytuacji i próbował mnie zabić. A teraz jesteśmy tutaj. Żałuję tych wszystkich ludzi, ale to nie przywróci im życia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
    <text>Dobra, rozumiem. Dość gadania.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
    <text>Niczego nie rozumiesz, nikt mnie nigdy nie zrozumie...</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
    <text>Słucham.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
    <text>Witaj, potrzebujesz pomocy?</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
    <text>Witam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
    <text>Potrzebuję pomocy medycznej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
    <text>Niech no spojrzę...</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
    <text>No, to by było na tyle. Możesz iść.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
    <text>Czółko! Też szukasz artefaktów?</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
    <text>Hej ho! Na artefakty by się szło, co? Jest ich dużo, powinno wystarczyć dla wszystkich.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
    <text>Cześć! Też próbujesz znaleźć parę artefaktów?</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
    <text>Czołem. Chcesz zanieść ten artefakt Brodaczowi?</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
    <text>Może tak, może nie. Co to ciebie obchodzi?</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
    <text>Potrzebuję go.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
    <text>Ja też... Ale oddam ci go za nową broń. Taką z najwyższej półki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
    <text>Mam dobrą broń. Pohandlujmy...</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
    <text>Nie, to nie przejdzie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
    <text>No to zejdź mi z oczu, do cholery.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
    <text>Dobra.</text>
  </string>
  <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
    <text>Właściwie nie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
    <text>Co wiesz o Żwawym?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
    <text>Niewiele... Nie robimy ze sobą interesów. Podczas gdy on przeczesuje Zonę w poszukiwaniu super-ekstra spluwy, ja sprzedaję sto zwykłych. Poza tym strasznie zadziera nosa, nie chce handlować z miejscowymi zbirami. Kiepski z niego kupiec, co dla mnie jest właściwie korzystne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
    <text>Brodacz powiedział, że inaczej się umawialiście.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
    <text>„Inaczej” to niech on sobie w dupę wsadzi! Ta brodata świnia zaczyna się za bardzo nadymać! Trzeba mu przypomnieć, kto tu jest szefem... Słuchaj, na Zatonie jest jeden wpływowy gość, nazywają go Sułtanem. Odwiedź go - powie ci, co masz zrobić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
    <text>Pójdę pogadać z Sułtanem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
    <text>Żadnych sułtanów. Natychmiast daj mi mój udział!</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
    <text>Uch... Dobra. Masz tu gotówkę... Ale pamiętaj, Brodacz mydli ci oczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
    <text>Potrzebuję informacji.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
    <text>Co chcesz wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
    <text>Potrzebuję trującego gazu. Podobno możesz coś wiedzieć na ten temat.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
    <text>Tak. Powiem ci za 2000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
    <text>No to słuchaj. Kiedyś przejeżdżał tędy konwój wojskowy przewożący gaz - nie udało mu się dotrzeć do celu. Nikt nie wie, co się stało, ale zbiorniki z gazem powinny wciąż tam być. Wszystko jasne? A przy okazji, mogą tam też być jakieś dokumenty. Jeśli je znajdziesz, przynieś je do mnie, a twoja inwestycja może ci się zwrócić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
    <text>To dla mnie za drogo.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
    <text>Twoja sprawa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
    <text>Gdzie znajdę stalkera imieniem Sroka?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
    <text>Powiem ci... za 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
    <text>Tutaj go nie znajdziesz, ale mały ptaszek powiedział mi w sekrecie, że trzeba szukać w okolicach Jupitera, może niedaleko stacji Janów. Pamiętaj, że jeśli ktoś namącił w jednym miejscu, to w drugim nie będzie używał tego samego imienia... Pewnie też jakoś się maskuje, bo wykombinował, że ludzie będą go szukać pośród stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
    <text>Szukam Sęka. Wiesz, gdzie mogę go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
    <text>Powiem ci za 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
    <text>Sęk to chciwy dureń, zaczął kręcić z niebezpiecznymi ludźmi. Spalił za sobą mosty, więc powinieneś go szukać w pobliżu Jupitera. Nie może się podziać nigdzie indziej. Nie tylko ty go szukasz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
    <text>Co wiesz o rozbitych helikopterach?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
    <text>Hmm... Wszyscy tutaj wiedzą, gdzie spadły. Jeden runął na południowy płaskowyż, drugi wylądował na bagnach, a trzeci dokładnie na słupach podstacji. O które miejsce pytasz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
    <text>O południowy płaskowyż.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
    <text>O podstację.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
    <text>O bagna.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
    <text>To wszystko, jeśli chodzi o helikoptery.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
    <text>Płać, jesteś mi winien 200.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
    <text>No więc ten śmigłowiec wylądował obok leża snorków. O ile wiem, żołnierze się stamtąd wydostali, nie wszyscy, ale większość. Wytłukli mutanty i zeszli na dół. Przy okazji, jeśli tam idziesz, mogę ci zaoferować dobrą strzelbę i trochę śrutu, dzięki którym rozprawisz się z tymi bestiami. Jedyny problem w tym, że nikt poza tym pomylonym durniem Noem nie wie, jak się dostać na ten płaskowyż.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
    <text>To dla mnie za drogo.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
    <text>Twoja sprawa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
    <text>Powiem ci za 200.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
    <text>Powiem ci za 200.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
    <text>W tej chwili nic.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
    <text>Masz dla mnie pracę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
    <text>Po pierwsze, jest mała robótka dla naukowców; po drugie, musimy zdobyć informacje z obozu najemników; a po trzecie, handlarz nadal potrzebuje ochrony. Dużo się tu dzieje, wybierz, co ci odpowiada.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
    <text>Opowiedz mi o pracy dla naukowców.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
    <text>Musisz znaleźć trzy detektory Weles i zanieść je do bunkra naukowców w pobliżu Jupitera. Jak tam będziesz, pogadaj z Nowikowem, powiedział, że przy nich pomajstruje... Kiedy detektory zaczną przynosić zysk, podzielimy się nim po połowie. Wszystko jasne? No to ruszaj. To zadanie to jak przechadzka po parku.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
    <text>Może innym razem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
    <text>Opowiedz mi o obozie najemników.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
    <text>W zakładzie utylizacyjnym pojawili się jacyś najemnicy i umieram z ciekawości, co tam szykują... Zakradnij się do ich obozu i zbierz jak najwięcej informacji o ich planach. PDA, dokumenty papierowe, przynieś mi wszystko, co znajdziesz. Rozumiesz? Idź. Jeśli będziesz dyskretny, załatwisz to z palcem w bucie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
    <text>Zgoda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
    <text>Nie w tej chwili.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
    <text>Opowiedz mi o ochranianiu handlarza.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
    <text>Handlarz potrzebuje ochrony na czas zawierania pewnej transakcji. Nie musisz nic robić, tylko stać i wyglądać tak, jakby wszystko było legalne... Dobra? Handlarz będzie na ciebie czekał w strażnicy. Przekaże ci szczegóły...</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
    <text>Dobra.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
    <text>Czekaj.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
    <text>Innym razem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
    <text>Po pierwsze, jest mała robótka dla naukowców, a po drugie, ktoś musi dla mnie zdobyć informacje z obozu najemników. Wybieraj.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
    <text>Po pierwsze, jest mała robótka dla naukowców, a po drugie, handlarz nadal potrzebuje ochrony. Wybieraj.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
    <text>Po pierwsze, ktoś musi dla mnie zdobyć informacje z obozu najemników, a po drugie, handlarz nadal potrzebuje ochrony. Wybieraj.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
    <text>Jest mała robótka dla naukowców. Bułka z masłem, takie przynieś-podaj-pozamiataj...</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
    <text>Handlarz wciąż potrzebuje ochrony na czas zawierania pewnej transakcji. Łatwizna.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
    <text>Nie ma więcej pracy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
    <text>Mogłoby cię to zainteresować.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
    <text>Co masz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
    <text>PDA Noego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
    <text>Tego psychola z barki?... Dam ci za niego 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
    <text>Nie, dzięki. Na razie go zatrzymam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
    <text>Tylko żeby ci nie wypalił dziury w kieszeni...</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
    <text>PDA najemnika imieniem Hak. Znalazłem go w zakładzie utylizacji odpadów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
    <text>Dam ci 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
    <text>Bardzo interesujące... Świetnie, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
    <text>PDA najemnika imieniem Pręga. Znalazłem go w zakładzie utylizacji odpadów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
    <text>Dam ci 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
    <text>PDA z informacją o schowkach Monolitu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
    <text>Dam ci 5000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
    <text>PDA człowieka powiązanego z klientem najemników.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
    <text>Dam ci 4000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
    <text>PDA jednego z założycieli Powinności, generała Taczenki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
    <text>Dobrze ci za niego zapłacę - 2500.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
    <text>PDA najemnika.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
    <text>Dam ci 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
    <text>PDA Morgana.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
    <text>Informacje na temat handlarza Powinności, który sprzedaje broń na prawo i lewo. Na pewno do czegoś się przydadzą. Zapłacę ci 4000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
    <text>Notatkę ze schowka grupy Striełoka. Jej adresatem jest Duch.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
    <text>Dam ci 500.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
    <text>Notatkę ze schowka grupy Striełoka. Jej adresatem jest Striełok.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
    <text>Dam ci 500.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
    <text>Notatkę ze schowka grupy Striełoka. Jej adresatem jest Kieł.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
    <text>Dam ci 500.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
    <text>Dokumenty z fabryki Jupiter, teczka zawierająca rozkaz generalnej ewakuacji.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
    <text>Dam ci 750.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
    <text>Dokumenty z fabryki Jupiter, wpis w notesie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
    <text>Dam ci 750.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
    <text>Dokumenty z fabryki Jupiter, harmonogram dostaw.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
    <text>Dam ci 750.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
    <text>Dokumenty z fabryki Jupiter, list nakazujący przewozić obiekt 62 tylko tunelami podziemnymi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
    <text>Dam ci 750.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
    <text>Nie. Skoro jest w tym Sułtan, raczej zostanę z boku.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
    <text>Zobaczmy... Tak, to dobry towar. Sprzedasz mi go?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
    <text>Jasne, mnie się do niczego nie przyda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
    <text>Laptop z obozu najemników w zakładzie utylizacji odpadów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
    <text>Dam ci 2000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
    <text>He... Idź z tym do Brodacza albo do naukowców. Ja nie kupuję podejrzanych towarów... nie chcę się obudzić którejś nocy z ostrą chorobą popromienną.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
    <text>I tam powinien zostać. Nie lubię niepotrzebnie ryzykować. Kto wie, czy do północy ta rzecz nie stworzy wokół siebie pola anomalii... Idź z nią do naukowców, niech ją zbadają i tak dalej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
    <text>A ja mam pod zlewem głowicę nuklearną! Ale naukowcy mogliby się uśmiać - oni uwielbiają takie rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
    <text>PDA Sęka.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
    <text>Zobaczmy... Hmm... Nic specjalnego. Pewnie już wyczyściłeś ten schowek, więc zapłacę ci 200.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
    <text>Zgoda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
    <text>PDA jednego z ludzi Sułtana.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
    <text>Ciekawe... Może się przydać. Dam ci 1000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
    <text>Zgoda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
    <text>Moduł pamięci z samolotu bezzałogowego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
    <text>Bardzo ciekawe znalezisko... Ale nie wzbogacisz się na nim. Skąd mam wiedzieć, czy ktoś już nie przeczytał tych informacji przede mną? Moja cena to 500.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
    <text>Zrobione.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
    <text>W tej chwili nic.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
    <text>Co do tych detektorów...</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
    <text>Tak?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
    <text>Gdzie mogę je znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
    <text>Nie wiem, po prostu je znajdź.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
    <text>Mam detektory.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
    <text>No to co tu jeszcze robisz? Zabierz je do Nowikowa w bunkrze naukowców w pobliżu Jupitera.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
    <text>Zaniosłem detektory do Nowikowa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
    <text>Super. Teraz poczekamy, aż w nich pomajstruje. Obiecał, że jak skończy, odeśle je poprzez zaufanego człowieka.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
    <text>Mamy kłopoty. Nasz mały interes jest zagrożony. Nowikow odwalił świetną robotę z tymi detektorami - rozszerzył ich zakres, zwiększył wrażliwość i zrobił jeszcze parę innych rzeczy... Dzięki tym detektorom pobijesz na głowę wszystkich innych łowców artefaktów. Zawarłem umowę z Brodaczem, żeby wszyscy stalkerzy, których zatrudnia, mogli używać tych nowych detektorów...</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
    <text>I?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
    <text>Zgodziliśmy się podzielić łup na pół, ale stalkerzy odmawiają oddania nam naszej części. Musisz iść do Brodacza i przekonać go, żeby dotrzymał warunków umowy... Chyba ty też chcesz dostać swoją działkę, nie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
    <text>Potrzebuję twojego nowego detektora.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
    <text>Ha. A ja potrzebuję porządnej broni. Jeśli masz coś dobrego i drogiego, możemy pohandlować.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
    <text>Nie, dzięki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
    <text>Potrzebuję twojego nowego detektora.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
    <text>To ma być groźba? Ja też go potrzebuję, to chyba jasne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
    <text>Chyba nie załapałeś, co? Twój jest ostatni. Nie miałem większych problemów z pozbyciem się innych właścicieli...</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
    <text>Co takiego?... Pozabijałeś ich? Bierz go i zostaw mnie w spokoju.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
    <text>A może być się tak odwalił?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
    <text>Innym razem. W tej chwili ładnie cię proszę, żebyś oddał mi detektor.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
    <text>A ja cię ładnie proszę, żebyś się odwalił.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
    <text>Stalkerze, chciałbyś trochę zarobić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
    <text>Co jest do roboty?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
    <text>Ukryłem łup w jednym starym Zaporożcu. Ale potem było trzęsienie ziemi i samochód znalazł się pod ziemią. Wszystko obejrzałem i zdaje się, że można się do niego dostać... Tylko że, yyy, są tam mutanty, snorki. Możesz mi nie wierzyć, ale chociaż ani trochę nie boję się kontrolerów, to te cholerne, ohydne snorki to dla mnie za dużo. Jeśli zdobędziesz pojemnik z zamkiem zabezpieczającym, sprawiedliwie podzielimy się łupem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
    <text>Dzięki, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
    <text>Czy to jest twój pojemnik?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
    <text>Tak, to on! Rany, rządzisz!</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
    <text>Innym razem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
    <text>Szkoda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
    <text>Nie, teraz jestem zajęty.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
    <text>Dobra, jak wolisz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
    <text>No i? Jakie wieści?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
    <text>Czego chcesz? Nie widzisz, że jestem zajęty?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
    <text>Hej, to moja spluwa! Skąd ją masz, złodzieju? Moją skradziono dopiero parę dni temu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
    <text>O czym ty gadasz? Niedawno ją kupiłem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
    <text>Nie wiem, gdzie i jak ją zdobyłeś, ale to na pewno broń, którą mi ukradziono. Więc jeśli nie chcesz mnie zdenerwować, po prostu mi ją oddaj i spokojnie rozejdziemy się do swoich spraw.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
    <text>Dobrze, weź ją. Nie szukam kłopotów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
    <text>Oddaj ją.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
    <text>To moja broń.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
    <text>Ach tak?!... Ostrzegam cię, mam znajomości! Wszyscy mnie tu znają! Uważasz, że długo przetrwasz w Zonie ze zszarganą reputacją, stalkerze? I co na to powiesz, hę? Nie oczekuj, że ktokolwiek ci tutaj pomoże, bo cholernie się rozczarujesz!</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
    <text>Odpieprz się!</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
    <text>Jesteś pewien, że to twoja broń?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
    <text>Pewnie, że jestem pewien. Coś takiego spotyka się w Zonie raczej rzadko, nie? A ta na pewno należy do mnie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
    <text>Popełniłeś błąd. Jeśli teraz się wycofasz, unikniemy walki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
    <text>Co? Ja popełniłem błąd? Pomyśl dwa razy, zanim się odezwiesz, dupku! Jeśli zaczniesz mącić, wszyscy staną po mojej stronie. Oddaj mi tę broń i spokojnie rozejdziemy się do swoich spraw. Będę nawet tak miły, że nikomu o niej nie powiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
    <text>Co? A przyszło ci w ogóle do głowy, że tu i teraz mógłbym ci przestrzelić łeb z tej właśnie broni?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
    <text>Dobra, stary, wyluzuj. Zrobiło się trochę gorąco, ale już się uspokoiłem. Bez sensu tak się wściekać. Musiałem się pomylić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
    <text>Jeśli chodzi o ten pojemnik...</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
    <text>Znalazłeś go?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
    <text>Wciąż nad tym pracuję.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
    <text>Postanowiłem go już nie szukać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
    <text>Szkoda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
    <text>Dobrze, niech no spojrzę...</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
    <text>Oczywiście. Moment...</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
    <text>Postanowiłem go zatrzymać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
    <text>Oż ty mały... Nie myśl, że ci to zapomnę!</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
    <text>Oto pojemnik.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
    <text>Dobra, to podzielmy teraz łup.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
    <text>Podzielmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
    <text>Zobaczmy, co my tu mamy... Moja stara, ale zabójcza Fora. Dawno temu mój wujek własnoręcznie ją zmodyfikował. To prawie rodzinne dziedzictwo... więc ją zatrzymam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
    <text>Nie, oddaj ją mnie!</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
    <text>Uch, no dobrze...</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
    <text>Nie, masz już dosyć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
    <text>Dobrze, bierz. Co tam jeszcze jest?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
    <text>Dobra... Co dalej. Znakomita apteczka. Można iść z nią nawet na niedźwiedzia albo na kontrolera. To dla mnie...</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
    <text>Właściwie przydałaby mi się apteczka!</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
    <text>Hmm... No dobra.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
    <text>Nie, masz już dosyć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
    <text>Zatrzymaj to. Co tam jeszcze mamy?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
    <text>Dobra... Łał. Pewnie nigdy nawet nie miałeś w rękach takiej broni... Ulepszony AKM-74/2U. Dałem za nią temu kolesiowi z Powinności chyba z tonę apteczek. To było wtedy, kiedy Wolność dała im taki wycisk, że skończyły im się wszystkie leki. Od tamtej pory to maleństwo trzy razy ocaliło mi życie... To jest na pewno dla mnie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
    <text>A może ja bym ją wziął?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
    <text>Hmm... Łamiesz mi serce. Ale umowa to umowa. Weź ją.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
    <text>Nie, masz już dosyć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
    <text>Zatrzymaj to dla siebie. Co dalej?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
    <text>Och-ch... Piękna i cenna rzecz. Ten artefakt jest wart fortunę! Sam go wyciągnąłem z anomalii. Parę razy się przy tym posrałem w gacie. To moja zdobycz, kosztowała mnie wiele potu i łez.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
    <text>Chyba potrzebuję go bardziej niż ty.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
    <text>Stary, zabijasz mnie... Weź go - nieprędko zapomnisz moją hojność.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
    <text>Masz już dosyć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
    <text>Zatrzymaj to. Co tam jeszcze mamy?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
    <text>No i na koniec... Znakomity hełm, ręczna robota. Jakiś czas temu mieliśmy w Kordonie nowego stalkera, prawdziwą złotą rączkę. Zanim się przekręcił, zrobił parę naprawdę fajnych rzeczy. Między innymi ten hełm. Nigdzie nie znajdziesz drugiego takiego!... Zatrzymam go.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
    <text>Słuchaj, to ja ryzykowałem życiem przeciwko hordzie snorków... Zasługuję na ten hełm.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
    <text>No dobra... W porządku. Niech ci dobrze służy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
    <text>Ty masz już dosyć. Ja też muszę coś zatrzymać, nie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
    <text>Zobaczmy inne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
    <text>Dobra, zatrzymaj to.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
    <text>To wszystko, stary, to cały mój łup.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
    <text>Dobra, no to na razie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
    <text>To wszystko. Ale nie mogę cię puścić z pustymi rękami... Masz, weź mój pistolet!</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
    <text>Czym się zajmujesz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
    <text>Służę i chronię. Kiedyś byłem policyjnym detektywem, a tutaj jestem kimś w rodzaju szeryfa. Przyszedłem tu z Brodaczem, a potem on postanowił założyć tu obóz. Po co iść dalej, skoro i tak nikt nie zna drogi do Prypeci? Tutaj też jest mnóstwo artefaktów. Więc zostaliśmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
    <text>Kogo mogę wynająć do ochrony naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
    <text>Mamy tu kilku odpowiednich chłopaków. Na przykład grupę Spartakusa. Porządni goście, prawdziwi zawodowcy, wielu ma za sobą pracę w policji. Jeśli się zgodzą, nigdzie nie znajdziesz lepszych speców od ochrony.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
    <text>Kiedyś mógłbym ci podsunąć kilka imion, ale teraz już nie. Żaden z tutejszych stalkerów nie będzie chciał się zgłosić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
    <text>Kogo mogę wynająć do wykonywania pomiarów dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
    <text>Jest taka grupa stalkerów, przewodzi im Gonta. Pogadaj z nim, może się zgodzi... Na pewno chętnie zrobią sobie przerwę od strzelania do mutantów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
    <text>Gdyby był tu Gonta i jego chłopaki, skierowałbym cię do niego... Ale skoro go tu nie ma... Nikt inny nie przychodzi mi do głowy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
    <text>Kupowałeś broń od Żwawego? Wiedziałbyś, gdyby handlował kradzionym towarem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
    <text>Myślisz, że ma dość sprytu, żeby zrobić tak przekręt za moimi plecami?... Nie. Nie ma takiej opcji. Moja intuicja podpowiada mi, że Żwawy nie jest dilerem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
    <text>Szukam Sęka. Wiesz, gdzie mogę go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
    <text>Sęk - jasne, znam go. Co za głupek. Paru chłopaków widziało go parę dni temu przy dźwigach portowych. Pewnie tam się teraz kręci. Możesz go poszukać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
    <text>Cześć, stalkerze. Chciałbyś zarobić trochę forsy i równocześnie pomóc naszemu obozowi?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
    <text>Cześć, stalkerze. Jeszcze tu jesteś? Jak tak dalej pójdzie, pijawki niedługo wybiją nas do nogi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
    <text>Pogadamy później. Mam coś do zrobienia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
    <text>Jaką masz dla mnie robotę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
    <text>Jest tak. Zaginęło paru stalkerów. Nikt nie miał od nich wiadomości, ale parę dni temu znaleziono jedno ciało. Brak śladów przemocy, ale nie było w nim ani kropli krwi. Wstrząs przebadał zwłoki, to jego pytaj o szczegóły... Ale to musiały być pijawki! Rozmawiałem z myśliwym Daniłą i poszedł poszukać ich leża. Od tamtej pory nie było od niego żadnych wieści.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
    <text>Co mam zrobić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
    <text>Musisz znaleźć ich leże i najlepiej również Daniłę. To nie jest przyjemna robota, ale dobrze cię za nią wynagrodzę. Dobra?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
    <text>Zgoda.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
    <text>W porządku. Dobra, zaznaczyłem dwa miejsca, które trzeba sprawdzić jako pierwsze. Załadowałem współrzędne jednego z nich do twojego PDA. Muszę załatwić parę spraw, a potem wybiorę się do tego drugiego. Dam ci znać, co znalazłem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
    <text>Umowa stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
    <text>Chyba dam sobie spokój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
    <text>Wróć, jeśli zmienisz zdanie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
    <text>Nie jestem zainteresowany.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
    <text>Tę samą... Dopóki gdzieś tam jest gniazdo pijawek, wszystkim nam grozi niebezpieczeństwo. I nadal nie było wieści o myśliwym Danile. Pomożesz nam rozwiązać ten problem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
    <text>Głuszec mówił mi, że badałeś ciało jednego z zaginionych stalkerów. Sądzisz, że to pijawka go zabiła?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
    <text>Tak, badałem... Tak jak i resztę trupów... Żadne inne stworzenie nie jest w stanie tego zrobić, to znaczy wyssać z ciała człowieka całą krew, do ostatniej kropli. Wszystko wskazuje, że to były pijawki... Jaki inny wniosek mógłbym wysnuć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
    <text>Opowiedz mi o sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
    <text>Jestem lekarzem. Specjalizacja - neurochirurgia. Co jeszcze chcesz wiedzieć? Potrafię wyciąć podwzgórze za pomocą lasera, ale na razie nikt w Zonie mnie o to nie prosił. Tutaj jestem zwykłym lekarzem, jednym z wielu, którzy dobrze się znają na swojej robocie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
    <text>Słucham.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
    <text>Potrafisz złamać szyfr czarnej skrzynki?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
    <text>No cóż... To nie jest moja specjalność. Wszystkie te wykresy i algorytmy... Nie leży mi to. Przynieś mi coś, co bazuje na prostych prawach fizyki, a załatwię sprawę ot, tak... Wystarczy podłubać tu, pokręcić tam, i będzie działać jak złoto. </text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
    <text>Myślisz, że Żwawy może handlować kradzionymi przedmiotami?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
    <text>Zaraz, zaraz... Żwawy i kradzione towary? Nie wierzę. Kiedy budowałem swój warsztat, to właśnie Żwawy mi pomógł. I nie wziął za to ani grosza... Ludzie mogą gadać, co chcą, a ja i tak wiem, że Żwawy to dobry człowiek.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
    <text>Masz dla mnie pracę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
    <text>Jasne. Potrzebuję trochę narzędzi, ale nie mam czasu ich szukać. Tak to jest ze sprzętem, zabiera cały czas. Jeśli przyniesiesz mi kilka przydatnych drobiazgów, pokażę ci, na czym polega ulepszanie. No i zarobisz parę groszy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
    <text>Dobra, będę się rozglądał.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
    <text>Nie. Może później.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
    <text>Jasne. Potrzebuję narzędzi, pamiętasz? Pomoc dla mnie i zarobek dla ciebie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
    <text>Potrafisz odblokować moduł pamięci?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
    <text>Nie, stary, ja ci tu nie pomogę. Cała ta nowoczesna elektronika, komputery... Nie moja działka. Lepiej poszukaj kogoś młodszego... Oni to dzisiaj spijają z mlekiem matki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
    <text>Potrafisz włamać się do stalowego pojemnika?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
    <text>Łatwizna. Usługa najwyższej jakości za jedyne 500.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
    <text>Dobra, niech no spojrzę... Tu podnieść, tam popchnąć... I bach! Gotowe! Jeszcze nie wynaleziono takiej rzeczy, której bym nie otworzył łomem i młotkiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
    <text>Nie mam tyle.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
    <text>Wróć, jak będziesz miał. Nigdzie się nie wybieram!</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
    <text>Pomyślę o tym.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
    <text>Mam trochę alkoholu. Napijesz się?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
    <text>Nie, stary, jestem na odwyku. Kiedy zobaczyłem obiekt 62, pomyślałem: „To koniec, mam trzęsiawkę”... Widzisz, gorzała niszczy człowieka. To nie jest zdrowy napitek. A jeśli mnie zabraknie, kto będzie robił naboje do twojego karabinu Gaussa?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
    <text>Masz tu jeszcze jedną butelkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
    <text>Mam trzecią, jeśli potrzebujesz więcej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
    <text>Przyniosłem ci narzędzia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
    <text>To miło. Które?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
    <text>Podstawowe.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
    <text>Super! Teraz potrzebuję już tylko narzędzi do pracy precyzyjnej i do kalibracji.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
    <text>Do pracy precyzyjnej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
    <text>Super! Teraz potrzebuję już tylko narzędzi podstawowych i narzędzi do kalibracji.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
    <text>Do kalibracji.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
    <text>Super! Teraz potrzebuję już tylko narzędzi podstawowych i narzędzi do pracy precyzyjnej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
    <text>Na razie żadnych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
    <text>Świetnie. Teraz potrzebuję już tylko narzędzi do kalibracji.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
    <text>Świetnie. Teraz potrzebuję już tylko narzędzi do pracy precyzyjnej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
    <text>Świetnie. Teraz potrzebuję już tylko narzędzi podstawowych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
    <text>Genialnie! Świetna robota! Jak ty to robisz, stary? Teraz mam już pełen zestaw narzędzi, ha! Zrobię karabin maszynowy z zapalniczek!</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
    <text>Przyniosłem plany i dokumentację obiektu 62.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
    <text>Udało ci się! Super! Wiedziałem, że te gnojki nie zdążyły wszystkiego zniszczyć. Niech no spojrzę... Mm-hmm... Więc to chcieli zrobić, gnojki jedne. Dobrze! Potrzebuję kilku godzin, żeby to rozpracować. Zostaw karabin Gaussa u mnie, spróbuję go naprawić. Poczekaj tu, daj mi chwilę, a to maleństwo znów zaśpiewa!</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
    <text>Potrzebuję baterii do mojego karabinu Gaussa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
    <text>Jako mój ulubiony klient zapłacisz 2000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
    <text>Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
    <text>Pomyślę o tym.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
    <text>W tej chwili trochę mi brakuje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
    <text>Skończyłeś z karabinem Gaussa?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
    <text>Bułka z masłem. System zasilania jest już czyściutki. Jeśli znowu zacznie figlować, przyjdź tu z nim do poprawki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
    <text>Jeszcze nad nim pracuję. Uwielbiam mieć jakieś zajęcie...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
    <text>Mam tu nieznaną broń.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
    <text>Co rozumiesz przez „nieznaną"? Dawaj ją tutaj, niech się przyjrzę...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
    <text>Obejrzyj ją... Widziałeś już kiedyś coś takiego?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
    <text>Ach, to ty... Niezłą mieliśmy zabawę, hehe. Śniło mi się, że przyniosłeś mi coś z przeszłości... Dobra popijawa...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
    <text>Czy to przypadkiem nie ta broń ci się śniła?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
    <text>O, stary... To chyba jednak nie był sen. To jest karabin Gaussa, oficjalnie nazywany obiektem 62. Uff... Kiedyś wykonywałem robotę kontraktową dla fabryki Jupiter. Jeśli dobrze pamiętam, projektowałem broń „wykorzystującą zasadę przyspieszenia pocisku przez pole elektromagnetyczne”. Widzisz te bębny? To ja je zrobiłem... Szkoda, że w 2004 projekt został zamknięty. Nigdy nie udało nam się znaleźć wystarczająco małego źródła energii.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
    <text>Z tej broni już kiedyś strzelano. Co mogło się zmienić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
    <text>A skąd mam wiedzieć, do cholery? Szczerze mówiąc, nie ośmieliłbym się wsadzić śrubokręta w tę baterię. Poza tym system zasilania ma jakieś mechaniczne uszkodzenie. Teraz naprawdę przydałyby się jakieś plany tej broni. Warsztat testujący, w którym pracowałem, prowadził całą dokumentację produkcyjną. Może plany i dodatkowa dokumentacja tego karabinu Gaussa wciąż tam są... Co ciekawe, nadal mam kartę wstępu do warsztatu...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
    <text>Dałbyś mi tę kartę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
    <text>Taa, no... No dobrze. Tylko jej nie zgub. Jeśli przyniesiesz mi te dokumenty, może uda mi się naprawić twoją broń.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
    <text>Masz tu swoją kartę wstępu, całą i zdrową.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
    <text>Dzięki. Przypomina mi stare, dobre czasy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
    <text>No i?... Przynoś mi wszystkie swoje popsute bronie, podziurawione kombinezony i co tam jeszcze masz... Na trzeźwo nie jestem nawet w połowie tak dobry, ale spróbować mogę...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
    <text>Gdzie ty byłeś? Już się martwiłem, wszędzie cię szukałem. Gdzie ten stalker, pytałem... Ekstra, nie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
    <text>Czółko. Miło, że wpadłeś. Rozgość się... Przyniosłeś mi coś do naprawy albo do picia?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
    <text>Hoho! Super! Ręce mi się nie trzęsą, a głowa mówi „chcę więcej”... Nalej mi jeszcze jednego, młodzieńcze!</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
    <text>Co tak wolno? No dalej, otwieraj następną flaszkę! Pijmy za naszą wspólną sprawę. Taaa. Po wódce staję się geniuszem mechaniki, to nie ściema.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
    <text>Szkoda, że nie ma tu Kawalarza, wypilibyśmy za Stoga... Niech mu ziemia lekką będzie. Dobry był z niego chłop, prawdziwy twardziel. Jak skała.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
    <text>Szkoda, że nie ma tu Stoga, wypilibyśmy za Kawalarza... Niech mu ziemia lekką będzie. Dobry był z niego chłop, prawdziwy przyjaciel. Zawsze dotrzymywał słowa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
    <text>Uch... Stóg... Kawalarz... Jak to się mogło stać... Taki łańcuch zdarzeń...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
    <text>Mm-hmm? Co my tu mamy? Pancernymi PM zajmę się jutro... Nie martw się, nic się nie dzieje. Czeka na mnie napitek...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
    <text>Ten numer sześćdziesiąt dwa... Strasznie bym chciał rzucić okiem na schematy obwodów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
    <text>Dobrze trafiłeś, przyjacielu. Broń trzeba utrzymywać w jak najlepszym stanie. A jeśli masz przy sobie butelczynę albo i dwie, mogę powprowadzać mnóstwo ulepszeń. Chcesz mieć spadochron w strzelbie? To też mogę zrobić, hehe.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
    <text>Tylko popatrz! Wsadzili do baterii elektrostatyczny artefakt! Ha! Wiedziałem, że to jakiś anormalny szajs! Zasada jest bardzo prosta - teraz sam mogę robić takie baterie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
    <text>Potrzebujesz, żeby ci coś naprawić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
    <text>To jakiś bełkot. Chyba już trochę zapomniałem, jak czytać dokumenty techniczne...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
    <text>Tak, przyszedłem do Zatonu z dwoma kumplami, Stogiem i Kawalarzem... Młodziaki, ostre i wkurzone! Ręce ich świerzbiły do artefaktów, chcieli ich zdobyć całe góry, chcieli być pierwsi, najszybsi... A ja patrzyłem w ich płonące oczy i myślałem sobie, że to im nie wyjdzie na dobre. Pewnie, łupy to fajna sprawa, ale nie warto dla nich rzucać się w paszczę mutanta.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
    <text>Co się stało?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
    <text>No... Pewnej nocy poszliśmy się napić i zaczęliśmy się spierać, co robić dalej - zostać czy iść, a jeśli iść, to dokąd. Każdy upierał się przy swoim, byliśmy w impasie. Zrobiło się naprawdę gorąco, a kiedy kłótnia dobiegła końca, rozeszliśmy się, każdy w swoją stronę. Powiedziałem im, że nic nie wiedzą o życiu... i jeszcze parę niemiłych rzeczy. Rany... gdybym tylko znowu ich spotkał, przeprosiłbym ich za to, co wtedy mówiłem... Poszlibyśmy się napić, tak jak kiedyś, i powspominalibyśmy stare, dobre czasy...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
    <text>Jeśli spotkam Stoga, mogę mu przekazać twoje przeprosiny.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
    <text>Byłoby miło.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
    <text>Jeśli spotkam twoich kumpli, mogę im przekazać twoje przeprosiny.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
    <text>Byłoby miło.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
    <text>Jeśli spotkam Kawalarza, mogę mu przekazać twoje przeprosiny.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
    <text>Byłoby miło.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
    <text>Znalazłem to PDA - spójrz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
    <text>Po co mi PDA? Do kogo należało?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
    <text>Stóg nie żyje?!... Nie wierzę!... O rany! A taki był z niego twardziel... Och, Stóg... Spoczywaj w pokoju. Mam nadzieję, że przynajmniej z Kawalarzem wszystko w porządku.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
    <text>Stóg nie żyje?!... Nie wierzę!... O rany! A taki był z niego twardziel... Och, Stóg... I Kawalarz też... Spoczywajcie w pokoju, dzieciaki. Jak to się mogło stać...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
    <text>Stóg nie żyje?!... Nie wierzę!... O rany! A taki był z niego twardziel... I Kawalarz... Och, Kawalarz... Już się nie pośmiejemy z twoich kawałów. Spoczywajcie w pokoju, dzieciaki. Jak to się mogło stać...</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
    <text>Odpowiesz mi na kilka pytań?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
    <text>Jasne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
    <text>W jakim czasie realizujesz zamówienie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
    <text>Zależy, jak bardzo jest skomplikowane. Zwykle takie rzeczy zabierają mi jeden dzień, czasami mniej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
    <text>Opowiedz mi o sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
    <text>Niewiele jest do opowiadania. Różnie mi się w życiu układało, jak każdemu. Wlazłem w parę anomalii, byłem zakładnikiem u bandytów... Trafiłem do Zony jako młody chłopak, dawno temu. Na początku byłem chłopcem na posyłki - leki przeciwpromienne, amunicja pancerna i tak dalej. Potem pracowałem dla Sidorowicza... to była zapłata za to, że uratował mi życie. Wykonując za niego niewdzięczną robotę zawarłem kilka przydatnych znajomości i wkrótce rozkręciłem własny biznes, zdobywając unikalne przedmioty na zlecenia klientów. Na razie udawało mi się unikać kopów, jakie wymierzało mi życie, ale mam przeczucie, że moje szczęście się wyczerpuje. Poza tym nie mam już ochoty nadstawiać karku za parę groszy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
    <text>Rozumiem, dzięki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
    <text>Cieszę się, że mogłem pomóc.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
    <text>Sprzedałeś mi kradzioną broń!</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
    <text>O czym ty gadasz? Nie sprzedaję kradzionego towaru. Moje interesy są czyste. Jeśli mi nie wierzysz, pogadaj z kimkolwiek w bazie - każdy ci powie, że jestem uczciwym kupcem, który nigdy nikogo nie zawiódł.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
    <text>Spotkałem stalkera, który twierdzi, że ta broń należy do niego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
    <text>A jak się nazywał?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
    <text>Sęk.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
    <text>A co cię to obchodzi?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
    <text>To ważne. Ktoś cię nabiera, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
    <text>Zobaczymy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
    <text>Ktoś cię nabiera, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
    <text>Przychodzę po swoje zamówienie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
    <text>Oto twój Stepowy Orzeł. Było z nim trudniej niż myślałem. Zainteresował się nim jakiś znawca broni, ledwo zdążyłem złapać go dla siebie. Sam zobacz - ręczna robota, wszystkie elementy dopasowane z niezrównaną precyzją. Zastanawiałeś się kiedyś, jak wygląda idealny pistolet snajperski? Oto on. Wisisz mi jeszcze 2800.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
    <text>Dobra, masz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
    <text>Proszę bardzo. Interesy z tobą to czysta przyjemność.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
    <text>Nie mam tyle przy sobie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
    <text>Dobra, przechowam dla ciebie tę broń. Mam nadzieję, że szybko zdobędziesz pieniądze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
    <text>Nie chcę go kupić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
    <text>Jeśli odmówisz przyjęcia zamówionego przedmiotu, nie będę mógł na tobie polegać następnym razem. Będę musiał uwzględnić w cenie element ryzyka i żądać wyższej zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
    <text>Tak czy inaczej, nie chcę tego zamówienia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
    <text>Dobra, jak wolisz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
    <text>Pomyślę o tym.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
    <text>Jasne, twoja sprawa. Zatrzymam dla ciebie broń przez pewien czas.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
    <text>Oto twój super-ekstra-precyzyjny Stepowy Orzeł. Wisisz mi jeszcze 2800.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
    <text>Oto Alpine - prawdziwe cacko. Bądź pewien, że drugiego takiego pistoletu nie ma w całej Zonie. Unikalny model, bardzo ograniczona liczba sztuk zamówiona dla jednej, jedynej jednostki specjalnej. Nie było łatwo go zdobyć, musiałem nawet zaangażować w to jednego z moich współpracowników zza oceanu. Powiększony magazynek, lufa z supertwardej stali, komora z wyjątkowo mocnych polimerów. Dorzuć brakujące 2800 i maleństwo jest twoje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
    <text>Oto twój pistolet Alpine z powiększonym magazynkiem. Dorzuć brakujące 2800 i maleństwo jest twoje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
    <text>Patrz, oto Marsz. Ten pistolet należał do najemnika zwanego Wilczarzem. Kompaktowa, wysokokalibrowa broń z krótkim przepływem wstecznym i lżejszym zamkiem. Wilczarz był stuprocentowym łajdakiem, ale trzeba przyznać, że znał się na broni. Podobno jego ulubioną sztuczką było odstrzelenie ofierze wszystkich czterech kończyn, a potem głowy - zanim biedak uderzył nią o ziemię. W każdym razie będzie cię to kosztowało 2800.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
    <text>Oto twój szybkostrzelny pistolet Marsz. Wisisz mi jeszcze 2800.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
    <text>Bardzo proszę - oto pistolet maszynowy Przecinak. Od razu powiem, żebyś nie sądził go po wyglądzie. To nówka sztuka, jeszcze nie wszedł do masowej produkcji. Prototyp, prosto fabryki. Projektanci chcieli stworzyć broń krótkodystansową nowej generacji: połączenie dużego kalibru, szybkiego strzału i precyzji. Poproszę 8000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
    <text>Tak, oto Przecinak, szybkostrzelny pistolet maszynowy. Poproszę 8000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
    <text>Oto piękny okaz - Karabinier. Prawdziwa strzelba wojskowa. Ma tryb automatyczny, a dzięki zrównoważonemu systemowi bezwstrząsowemu dobrze sobie radzi z odrzutem. Dorzuć 8000 i jest twój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
    <text>Oto Karabinier, strzelba automatyczna. Dorzuć 8000 i jest twój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
    <text>Sądzę, że tego właśnie potrzebujesz. Eliminator, ostatnia nowość. Cały transport miał trafić do Afryki Środkowej, ale dostałem „próbkę" od przyjaciół w ramach specjalnej przysługi. Strzelba automatyczna z dużym magazynkiem i znakomitą szybkością ogniową. Jest twoja za jedyne 8000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
    <text>Jasne. Strzelba automatyczna Eliminator z powiększonym magazynkiem. Za 8000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
    <text>Jasne. Oto Burza, broń maszynowa i granatnik w jednym. Ten prototyp to zmodyfikowana wersja broni konwencjonalnej zaprojektowanej dla działających w Zonie jednostek specjalnych. Innowacja techniczna na najwyższym poziomie od naszych słowiańskich braci... Dorzuć 16000 i jest twoja.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
    <text>Jasne. Oto Burza, broń maszynowa i granatnik z powiększonym magazynkiem, za dodatkowe 16000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
    <text>Oto i on - GP37, karabin szturmowy nowej generacji. Precyzyjny, niezawodny i wygodny, z wbudowanym celownikiem optycznym. Wcześniej należał do obserwatora ONZ. Ich grupę przysłano w celu zbadania sytuacji w Zonie. Jednak nie skończyło się to dobrze... 16000 i karabin jest twój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
    <text>Oto i on - GP37, karabin szturmowy nowej generacji. Kosztuje 16000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
    <text>Chwileczkę. Oto modułowy karabin FT-200M, zaprojektowany i zbudowany w Belgii. Precyzyjny, uniwersalny, dla prawo- i leworęcznych, ma celownik optyczny i granatnik. Wcześniej należał do obserwatorów ONZ, którzy mieli pecha... To będzie dodatkowo kosztowało 16000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
    <text>Oto modułowy karabin FT-200M. To będzie dodatkowo kosztowało 16000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
    <text>Oto Przypływ. Oparty na cichym karabinie snajperskim, był zaprojektowany specjalnie dla wojska do walki z zombiakami. Strzela wolniej, ale za to ma większą moc obalającą, a snajper może po kolei powystrzelać zombi nie ujawniając swojej pozycji. Ale wkrótce się okazało, że do powstrzymania zombiaków przy Barierze wystarczą sami stalkerzy, więc karabin nigdy nie trafił do masowej produkcji. To maleństwo będzie twoje za dodatkowe 16000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
    <text>Oto Przypływ, cichy karabin snajperski ze zwiększoną mocą obalającą. Dorzuć 16000 i jest twój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
    <text>Proszę. Oto SWU2-A, krótki karabin snajperski ze zwiększoną szybkością ogniową. Kupiłem go od Maksa, legendarnego strażnika Wolności. Przysięgał, że drugiego takiego nie ma w całej Zonie. To unikalny przedmiot, przynajmniej w tych okolicach. Kosztuje dodatkowe 16000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
    <text>Jasne. SWU2-A, krótki karabin snajperski ze zwiększoną szybkością ogniową. Kosztuje dodatkowe 16000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
    <text>Pewnie, tylko spójrz na tego tutaj Rysia. Ręcznie wykonany przez miejscowego eksperta. Teraz już nie żyje, więc nie będzie innych egzemplarzy. Wygląda jak zwykły karabin, ale jak trochę z nim poćwiczysz, poczujesz różnicę. Idealna kombinacja celności i mocy obalającej. Dodaj 16000 i to maleństwo jest twoje.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
    <text>Tak, Ryś - karabin snajperski ze zwiększoną celnością i mocą. Dorzuć 16000 i jest twój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
    <text>Popatrz. Udało mi się zdobyć wszystko z mojej listy - CS-3a z hełmem. Sam hełm to nic specjalnego, ale można na nim zainstalować ruchomy zestaw taktyczny, który składa się z wysokiej jakości noktowizora i aktywnego czujnika na podczerwień. A pancerz CS-3a to prawdziwe cudeńko. Znakomita ochrona przed kulami i anomaliami, co jest rzadko spotykane w kombinezonach tak lekkich i mobilnych jak ten. Wszystko razem będzie cię kosztować 32000. </text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
    <text>Tak. Pancerz CS-3a z hełmem taktycznym. W sumie 32000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
    <text>Specjalnie dla ciebie, kombinezon SEVA. Wszystko tak, jak chciałeś - aparat tlenowy o zamkniętym obiegu, odporny na gorąco, ochronny obwód elektryczny i zewnętrzne pokrycie z materiałów antykorozyjnych. A dodatkowo kilka wbudowanych pojemników na artefakty. Każdy stalker powinien mieć taki sprzęt. Dorzuć 24000, tak jak się umawialiśmy, i jest twój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
    <text>Proszę. Kombinezon SEVA. Cena 24000, tak jak uzgodniliśmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
    <text>Oto i on, egzoszkielet bojowy, najlepszy, jaki istnieje. Nie znajdziesz w Zonie lepszej ochrony przed kulami, szponami czy odłamkami granatu, chyba tylko wozy opancerzone mogą się z nim równać. Ale przypomina je też pod tym względem, że zmniejsza twoje obciążenie - oczywiście w rozsądnych granicach. 48000 i jest twój, razem z kurzajkami... eeee... miałem na myśli baterie i serwomotory.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
    <text>Oto i on, egzoszkielet bojowy, najlepszy, jaki istnieje. 48000 i jest twój.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
    <text>Chcę złożyć zamówienie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
    <text>Nie ma sprawy. Czego potrzebujesz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
    <text>Pistoletu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
    <text>Oczywiście. To będzie 3500, z czego 700 potrzebuję w ramach zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
    <text>Dobrze, proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
    <text>Dam ci znać, jak tylko zrealizuję zamówienie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
    <text>Nie mam przy sobie pieniędzy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
    <text>No to wróć, jak już będziesz miał.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
    <text>Wiesz co, zmieniłem zdanie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
    <text>Dobrze. Jeśli jednak zdecydujesz się złożyć zamówienie, zawsze mnie tu znajdziesz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
    <text>Nie jesteś zbyt solidnym klientem, więc pistolet będzie cię kosztował 4200. I będę potrzebował 1400 zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
    <text>Niestety najlepsze pistolety już się wyprzedały. Jeśli chcesz czegoś zwyczajnego, idź do Sowy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
    <text>Broni krótkodystansowej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
    <text>Jasne. To będzie 10000, a 2000 z tego jako zaliczka.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
    <text>Nie chciałeś odebrać ostatniego zamówienia... Więc to będzie cię kosztować 12000, w tym 4000 zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
    <text>Hmm... Chyba nie będę mógł ci pomóc. Popyt jest za duży.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
    <text>Broni szturmowej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
    <text>Czyli coś wysokokalibrowego i szybkostrzelnego... Cena wynosi 20000, 4000 jako zaliczka. Co ty na to?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
    <text>Jesteś trudnym klientem. Muszę cię skasować na 24000, z czego 8000 w ramach zaliczki. Umowa stoi?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
    <text>Teraz nie jest najlepszy czas... Wojsko podgrzewa sytuację w Kordonie. Ktoś zaatakował parę dni temu ich posterunek, przez co teraz jeszcze trudniej się z nimi dogadać. </text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
    <text>Broni snajperskiej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
    <text>Dla ciebie mogę znaleźć coś najlepszego za jedyne 20000, ale musisz mi zapłacić zaliczkę w wysokości 4000.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
    <text>Interesy z tobą zawierają spory element ryzyka... Spróbuję zrealizować twoje zamówienie za 24000, ale musisz mi zapłacić 8000 z góry.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
    <text>Niestety teraz trudno znaleźć taką broń. Mój kontakt w sprawie broni snajperskiej jest... Powiedzmy, że jest niedysponowany.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
    <text>Wzmocnionego kombinezonu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
    <text>Tak, mógłbym znaleźć coś... odpowiedniego. Będzie cię to kosztowało 40000, ale musisz mi zapłacić 8000 zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
    <text>Tak, mógłbym znaleźć coś... odpowiedniego. Nie chciałeś przyjąć ostatniego zamówienia, więc teraz będzie cię to kosztowało 48000 i musisz mi zapłacić 16000 zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
    <text>Nie znajdę nic lepszego niż kombinezon, który załatwiłem ci ostatnio. Był wyjątkowy, najwyższej jakości.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
    <text>Kombinezonu z aparatem tlenowym z zamkniętym obiegiem powietrza. </text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
    <text>To trudne zamówienie... Niełatwo będzie je zrealizować. Mogę spróbować zdobyć jedno z tych cudeniek za 30000, ale muszę cię prosić o 6000 zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
    <text>Wystawiłeś mnie do wiatru z ostatnim zamówieniem, więc teraz będę musiał się dwa razy zastanowić. Mogę spróbować zdobyć jedno z tych cudeniek za 36000, ale muszę cię prosić o 12000 zaliczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
    <text>Ostro się nagimnastykowałem, żeby zdobyć ten poprzedni. Raczej nie uda mi się tego powtórzyć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
    <text>Egzoszkieletu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
    <text>Musiałeś solidnie przemyśleć tę decyzję. Mogę zdobyć wersję bojową, ale to cię będzie kosztowało 60000. Drogo, wiem, ale warto tyle zapłacić. Pamiętaj, ze będę potrzebował 12000 z góry.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
    <text>Przy ostatnim zamówieniu nie potraktowałeś mnie najlepiej, więc to będzie cię kosztowało 72000. Pamiętaj, ze będę potrzebował 24000 z góry.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
    <text>Nie ma mowy. Odkąd zamknęli zakład produkcyjny, dostępne egzoszkielety znajduje się zwykle na zwłokach... Ja nie działam w taki sposób.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
    <text>W tej chwili niczego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
    <text>Przykro mi, mój sklep jest obecnie nieczynny. Przejściowe problemy z zaopatrzeniem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
    <text>Cześć, jestem Żwawy. Ludzie przychodzą do mnie po unikalne bronie. Rzadkie modele, prototypy, wyjątkowe spluwy... I inne takie. Plus sprzęt luksusowy, najnowsze modyfikacje kombinezonów ochronnych i bojowych. Każdy przedmiot sprawdzam osobiście, więc klienci mają gwarancję jakości.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
    <text>Cześć. Chcesz złożyć zamówienie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
    <text>Witam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
    <text>Twoje zamówienie zostanie niedługo zrealizowane.</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
    <text>Zamówienie zostało zrealizowane. Pora je odebrać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
    <text>Hej! Jesteś kumplem Sęka?</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
    <text>Tak, znam go.</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
    <text>Powiedział mi, że przyniesiesz nam jakieś łupy...</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
    <text>Nie pamiętam, żebym się na to zgadzał.</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
    <text>Taa, jasne. Nie jesteśmy frajerami, nie będziemy tak skakać dookoła Sęka.</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
    <text>Cześć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
    <text>Nic z tego!</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
    <text>Teraz się zastanów. Jeśli masz chociaż kawałek mózgu, to wiesz, że jak się jest w mniejszości, trzeba być miłym.</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
    <text>Powiedziałem nie!</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
    <text>Nie. Nie znam go.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
    <text>Aaa... Cholera... Mocno oberwałem... Pomóż, stary, potrzebuję apteczki... Długo już nie wytrzymam...</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
    <text>Weź tę apteczkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
    <text>Uff! Dzięki, bracie. Już prawie kopnąłem w kalendarz w tym Kotle. Zmutowane psy miałyby używanie... Masz, weź mój detektor. Kiedyś może ci się przydać... Wielkie dzięki za uratowanie mi życia. Chyba teraz odpocznę sobie trochę w bazie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
    <text>Uff! Dzięki, bracie. Już prawie kopnąłem w kalendarz w tym Kotle. Zmutowane psy miałyby używanie... Masz, weź ten artefakt. Kiedyś może ci się przydać... Wielkie dzięki za uratowanie mi życia. Chyba teraz odpocznę sobie trochę w bazie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
    <text>Nie mogę, sam jej potrzebuję.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
    <text>Nie mam apteczki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
    <text>Jeszcze raz dzięki! Gdyby nie ty, już bym gryzł ziemię...</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
    <text>Stalkerze! Szybko, pomóż Pietrusze! Tam, na krawędzi rozpadliny! Oberwał od anomalii! Nawet kombinezon mu nie pomógł! A ja nie mam kombinezonu. Pietrucha i ja złożyliśmy się na ten jeden... Jeśli się tam zbliżę, będzie po mnie!</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
    <text>Dobra, nie ruszaj się. Spróbuję.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
    <text>Radźcie sobie sami.</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
    <text>Dzięki za uratowanie Pietruchy. Cholera, czemu żeśmy nie zaoszczędzili na lepszy kombinezon!</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
    <text>Zejdź mi z oczu. Pozwoliłeś Pietrusze umrzeć... Nie dorastasz mu do pięt!</text>
  </string>
  <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
    <text>Do zobaczenia następnym razem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
    <text>Zniszczyłem gniazdo pijawek.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
    <text>Dobrze. Pomściłeś naszych martwych braci, niech Bóg świeci nad ich duszami... Zasłużyłeś na tę nagrodę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
    <text>Pod kompleksem antenowym znalazłem całe gniazdo pijawek.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
    <text>Dobrze. To gniazdo trzeba zniszczyć. Niech pomyślę... Diabli wiedzą, ile pijawek czai się w tych tunelach. Może dałoby się je zagazować. Pamiętam, że Sowa wspominał coś o zbiornikach z gazem. Porozmawiaj z nim - ja nie jestem z nim w najlepszych stosunkach... Jeśli uda ci się zdobyć pojemnik z gazem, podłącz go do systemu wentylacyjnego kompleksu antenowego i po paru minutach będzie po wszystkim.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
    <text>Dobrze, zrobię to.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
    <text>Przemyślę to.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
    <text>Mam już zbiornik z gazem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
    <text>Ho ho. Niezły jesteś, koleś.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
    <text>A, oto i nasz stalker. Czekaliśmy na ciebie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
    <text>Jaki jest plan?</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
    <text>Idziemy na spotkanie. Nie będziesz miał dużo do roboty, taką mam przynajmniej nadzieję. Masz po prostu stać i nie pękać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
    <text>Ha. No to im pokazaliśmy. Nieźle strzelasz, stalkerze. Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
    <text>Ty cholerny żółtodziobie. Spieprzyłeś coś, co było prawie pewne, a teraz spadaj.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
    <text>Cześć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
    <text>Gdzie się tak spieszysz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
    <text>Nigdzie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
    <text>Sowa cię przysłał?</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
    <text>Tak. Powiedział, że potrzebujesz pomocy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
    <text>To prawda, potrzebuję. Powinieneś się nadać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
    <text>Dobra. Co to za robota?</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
    <text>Trzeba zadbać o bezpieczeństwo podczas transakcji handlowej. To wszystko.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
    <text>Zrobię to.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
    <text>Bądź blisko i ubezpieczaj mnie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
    <text>Jasne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
    <text>Będę rozmawiał tylko z szefem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
    <text>Jak chcesz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
    <text>Dzięki, stalkerze. Bardzo pomogłeś. Tak przeczuwałem, że te dupki coś spieprzą. Przez całą drogę byli śledzeni! To za fatygę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
    <text>Niezły z ciebie leń, ale ochroniarz beznadziejny. Obiecałem ci jednak zapłacić, więc tak zrobię.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
    <text>Niezły z ciebie leń, ale ochroniarz beznadziejny. Obiecałem ci jednak zapłacić, więc tak zrobię.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
    <text>Czego chcesz? Nie mam ci za co dziękować. Ledwo przeżyłem... Idź stąd!</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
    <text>To mi się podoba, dzięki, że przyszedłeś. Chcemy się podkraść w pobliże bandytów i podsłuchać ich. Co będzie potem - zobaczymy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
    <text>Dzięki, stalkerze. Przyjmij to od nas... Barman ma twoje główne wynagrodzenie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
    <text>Opowiedz mi, jak tu żyjecie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
    <text>Nie jest to na pewno lekkie życie... Co konkretnie chcesz wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
    <text>Czym się tu zajmujecie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
    <text>Czuwamy nad stalkerami. Musisz przyznać, że połowa z was to bardziej dzieciaki niż mężczyźni. Przychodzą do Zony z jakimiś głupimi marzeniami albo żeby pobawić się w bohaterów, albo dlatego, że nie powiodło im się w życiu. Nie zdają sobie sprawy ze wszystkiego, co ich tu czeka - a jest to przeważnie kostucha. Takimi się właśnie opiekujemy. Znajdujemy chłopaka na Wysypisku, zabieramy jego sprzęt, a jego odsyłamy do Kordonu. Niektórzy idą po rozum do głowy i wracają na zewnątrz. Tych, którzy są dość twardzi, żeby tu wrócić, bierzemy pod ochronę i opodatkowujemy. Mówię ci, nikt się nie ośmiela wejść na nasz teren - ani wojsko, ani najemnicy, ani nawet mutanty.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
    <text>Co was przywiodło do centrum Zony?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
    <text>Nasze nogi. Przyszliśmy tu dla stalkerów, a ty myślałeś, że co? Przecież jak nie będziemy utrzymywać porządku, zapanuje tu totalny chaos. Zbierasz łupy, zatrzymujesz je, a podatek kto zapłaci? Podatek od spokoju i bezpieczeństwa. Takiego, że podczas gdy my powstrzymujemy mutanty, ktoś z waszych łupi anomalię. Jeśli mu się uda, bierzemy część zysku... Rozumiesz, za utrzymywanie porządku.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
    <text>Jak zostałeś szefem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
    <text>Od czego by tu zacząć... To się chyba zaczęło w szkole średniej. Miałem dobrego kumpla, najlepszego przyjaciela. Wszędzie razem łaziliśmy, paliliśmy, piliśmy i tak dalej. Tylko że on chciał silniejszych wrażeń. Wplątał się w narkotyki: najpierw tylko zioło, potem hera, potem koka, jak tylko zaczął mieć więcej kasy. Mówiłem mu: „Tolian, skończ z tym gównem, dopóki nie jest za późno.". Ale nie słuchał. Któregoś dnia zażył jakieś gówno i to był koniec. Znalazłem jego dilerów i wyrównałem rachunki... Wsadzili mnie do paki i wtedy rozpętało się piekło, wiesz, bitwy gangów, nóż w brzuchu... Wyszedłem, rozkręciłem własny biznes, znowu mnie wsadzili... A jak znowu wyszedłem, rzuciłem to wszystko w cholerę i wyruszyłem do Zony. Pierwsze miesiące były ciężkie, ale potem awansowałem. A teraz rządzę tutaj, stojąc na straży miejscowego prawa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
    <text>Co myślisz o stalkerach?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
    <text>Każdy jest inny. Niektórzy to śmiecie, które nie wytrzymują tu nawet tygodnia, inni zarabiają... A inni to fajne chłopaki, którzy dostali kopa od życia po obu stronach Kordonu. Pierwszych skubiemy, drugich opodatkowujemy. A jeśli chodzi o ostatnich, to próbujemy nie wchodzić sobie nawzajem w drogę. Szkoda, że nie zawsze da się ich rozróżnić na pierwszy rzut oka.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
    <text>A, nieważne. Zapomnij o tym.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
    <text>Jak wolisz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
    <text>Teraz Brodacz będzie pracował dla nas.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
    <text>Znasz powiedzenie „mamy już krowę, zacznijmy doić". Odwiedź go od czasu do czasu i przypomnij, że ma zapłacić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
    <text>Brodacz dostał ważne zamówienie na artefakt o nazwie Kompas.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
    <text>Musimy go przechwycić. Brodacz nie spinałby się tak dla jakiejś płotki. Coś mi mówi, że bez tego artefaktu będzie w dupie... Straci biznes, znaczy się. Jak tylko znajdziesz ten Kompas, przynieś go do mnie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
    <text>Znalazłem Kompas. Proszę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
    <text>Nie będę szukać dla ciebie Kompasu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
    <text>Hej, dupku, żebyśmy się dobrze zrozumieli. Jeśli powiesz, że coś zrobisz, a potem mnie zawiedziesz, nie będę cię za bardzo lubił. A ludzie, których nie lubię, rzadko cieszą się życiem. Zrozumiano?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
    <text>Będę o tym pamiętać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
    <text>Zdobędę te detektory od stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
    <text>Dobrze. Ja w tym czasie zajmę się innymi kanałami naszego klienta.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
    <text>Mały ptaszek doniósł mi, że zaniosłeś Kompas Brodaczowi. Więc teraz słuchaj, fiucie. Jeśli powiesz, że coś zrobisz, a potem mnie zawiedziesz, nie będę cię za bardzo lubił. A ludzie, których nie lubię, rzadko cieszą się życiem. Zrozumiano?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
    <text>Będę o tym pamiętać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
    <text>Brodaczowi skończyły się już ulepszone detektory.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
    <text>Wspaniale. Kiedy cię nie było, ja ciężko harowałem odcinając go od innych kanałów. Teraz mamy go w garści. Idź do Brodacza i powiedz, że Sułtan go pozdrawia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
    <text>Brodacz jest mi winien pieniądze. Sowa powiedział, że możesz mi pomóc.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
    <text>Pewnie mogę... Oto mój plan: doprowadzimy Brodacza do bankructwa i przejmiemy jego interes, ty odzyskasz swoje pieniądze i dostaniesz udział w interesie. Umowa stoi?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
    <text>Stoi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
    <text>Teraz masz za zadanie dowiedzieć się, czym Brodacz się obecnie zajmuje. Powinno zadziałać odcięcie go od kanałów zaopatrzenia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
    <text>Przemyślę to.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
    <text>Tylko pamiętaj, że myślenie jest niezdrowe.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
    <text>Sądzisz, że Żwawy może handlować kradzionymi towarami?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
    <text>Żwawy? Nie, za miękki jest na to. Naszym miejscowym dilerem trefnego sprzętu jest Sowa. Kupi wszystko, co zechcesz sprzedać i nie będzie zadawał pytań.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
    <text>Szukam Sęka. Wiesz, gdzie mogę go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
    <text>Wiem. Moi chłopcy widzieli go parę dni temu przy dźwigach portowych. Powinienem wytrząsnąć z tego śmiecia forsę, która mi jest winien, ale ciągle zapominam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
    <text>Mam dla ciebie robotę. Moi chłopcy muszą się spotkać z kupcem... Wiesz, interesy. Ostatnio w Zonie jest niespokojnie, więc pomyślałem, że przyda się dodatkowa spluwa. Dopilnuj, żeby wszystko poszło gładko.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
    <text>No i w porządku. Moi ludzie spotkają się z tobą w pobliżu strażnicy. Współrzędne są w twoim PDA.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
    <text>Nie jestem zainteresowany.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
    <text>Co ty tu jeszcze robisz, do cholery? Zabieraj się do strażnicy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
    <text>A-ha.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
    <text>Zdecydowałeś się w końcu? Jesteś z nami czy nie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
    <text>Jestem z wami.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
    <text>Będę działać sam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
    <text>Pamiętaj. Jestem Sułtan. Wszystko, co się tu dzieje, albo już jest pod moją kontrolą, albo niedługo będzie. Jeśli chcesz dobrze żyć, musisz pracować dla mnie. Jeśli nie będziesz pracować dla mnie, będziesz miał gówniane życie. Tak tu jest, bracie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
    <text>Czego potrzebujesz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
    <text>Co cię tu sprowadza?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
    <text>Co tam?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
    <text>Sam zabiłem wszystkich stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
    <text>O, stary... Cholera, ostry z ciebie zawodnik. Tak tu przyjść i ich pozałatwiać. Po co ja cię zatrudniałem... Narobiłeś nam problemów, a kasy nie zdobyłeś... Mówię ci, stary, uspokój się...</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
    <text>Podoba ci się praca dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
    <text>Nie jest źle. Na razie bez problemów, wszystko w porządku. Naukowcy odpalili nam trochę sprzętu, więc dobrze się nam wiedzie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
    <text>Bardzo! Robota prosta i dobrze płatna. Odkąd tu jesteśmy, nikt naukowców nie szukał, nawet potwory.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
    <text>Zbieram oddział, z którym wybiorę się do Prypeci. Przyłączysz się?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
    <text>Niee... Nie mam takiego parcia na Prypeć jak pozostali... No i mamy tu robotę, musimy ochraniać naukowców... Ale może wziąłbyś ze sobą tego żołnierza. Miałby okazję poszukać swoich kumpli z wojska, a my byśmy trochę odetchnęli. Koleś jest raczej w porządku, ale to nie jest dla niego najlepsze miejsce...</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
    <text>Niee... Nie mam takiego parcia na Prypeć jak pozostali... No i mamy tu robotę, musimy ochraniać naukowców...</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
    <text>Chciałbyś pracować dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
    <text>Co to za praca?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
    <text>Ochrona ich bunkra.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
    <text>He, ochranianie... To nie byłby pierwszy raz. Zgoda. Wyruszymy do bunkra, jak tylko będziemy gotowi.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
    <text>Wykonywanie pomiarów w anomaliach.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
    <text>Pomiary, hehe. Czy ja ci wyglądam na laboranta? To nie moja specjalność.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
    <text>Pomówmy o tym później. Za dużo tu nowej hołoty; trzeba im pokazać, gdzie ich miejsce, a potem będzie można pomyśleć o pracy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
    <text>Dobra, to jedziemy. Damy im popalić!</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
    <text>Ale lepiej znajdźmy jakąś osłonę. To cholerna emisja!</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
    <text>Dobra, to jedziemy. Damy im popalić! Bez nerwów, łatwo pójdzie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
    <text>Urządziliśmy ich, co! Masz tu kasę, stary. Jak będzie nowa robota, dam ci cynk.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
    <text>O, stary... Cholera, ostry z ciebie zawodnik. Tak tu przyjść i ich pozałatwiać. Po co ja cię zatrudniałem... Narobiłeś nam problemów, a kasy nie zdobyłeś... Mówię ci, stary, uspokój się...</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
    <text>Co jest?! Gdzie stalkerzy?!... Co się, do cholery, dzieje? Podkablowałeś, co? To mogłeś być tylko ty! Wszyscy moi kumple byli przez cały czas koło mnie... A teraz ty, durny gnoju, dostaniesz tak, jak mieli dostać stalkerzy! Na co się gapisz, do cholery - wywracaj kieszenie, dupku!</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
    <text>Powinniśmy iść... Na barkę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
    <text>Cześć, szefie. Wybacz, ale nie jestem w nastroju do rozmowy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
    <text>Pomogę ci.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
    <text>Super. Zaaranżujemy spotkanie, tak jak było uzgodnione, i ty pójdziesz. Kiedy się pokażą, zaczniemy do nich pruć ze wszystkich stron. Trzymaj się z daleka, żeby nie postrzelił cię ktoś z naszych.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
    <text>Nie. Nie piszę się na to.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
    <text>Czółko, stalkerze. Jestem teraz zajęty. Pogadamy później, dobra?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
    <text>Dzięki za ostrzeżenie. Może zgodzisz się na nasz plan? Dobra okazja, żeby wbić tym draniom nóż w plecy, że tak powiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
    <text>Urządzimy na nich zasadzkę. A wtedy ty zaczniesz strzelać do gnojków z tyłu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
    <text>Ci gówniarze są już martwi. Dzięki za ostrzeżenie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
    <text>Dzięki za pomoc.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
    <text>Czółko. Słuchaj, jeśli to nic pilnego, to pogadajmy później, dobra?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
    <text>Witam.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
    <text>Znalazłem Srokę. Był w stacji Janów, przedstawiał się jako Flint. Już załatwiony.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
    <text>Załatwiony? Szkoda. Sam bym chciał rozdeptać tego robala... No nic, to i tak dobra wiadomość. Weź to - dotrzymuję słowa.</text>
  </string>
  <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
    <text>Dzięki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
    <text>Chcę opuścić Zonę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
    <text>Na pewno? Nie będziesz już mógł wrócić.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
    <text>Na pewno. Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
    <text>Właściwie jeszcze zostanę.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
    <text>Dobrze, weź pieniądze. Nie chcę walczyć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
    <text>Hę? Dawaj wszystko co masz, gnoju! A potem spadaj i nie pokazuj się tu więcej!</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
    <text>Idę stąd.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
    <text>Nic z tego!</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
    <text>Spójrzmy... Ale o co chodzi? Jeśli ty niedomagasz, to ja już chyba jestem trupem...</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
    <text>Słuchaj, jest pilna sprawa. Mój znajomy handlarz ma interes do zrobienia. Problem w tym, że jego klienci są z tych kłopotliwych, więc na wszelki wypadek chce wynająć ochroniarza. Jesteś zainteresowany?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
    <text>Tak.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
    <text>Dobra. Handlarz będzie na ciebie czekał przy strażnicy, przekaże ci wszystkie szczegóły.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
    <text>Nie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
    <text>Twoja sprawa. Jeśli niedługo zmienisz zdanie, robota może być nadal do wzięcia.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
    <text>Jaką masz dla mnie pracę?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
    <text>Taką, za którą można dostać kasę. Pomyśl: dlaczego zwracam się do ciebie? Jesteś nowy, nie masz przydatnych znajomości, ale jeśli dobrze się zakręcisz, możesz szybko zdobyć szacunek miejscowych. Chcesz wiedzieć, co wykombinowałem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
    <text>Tak, jasne.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
    <text>Dobra, to słuchaj. Chcemy przetrzepać kilku stalkerów Brodacza. To będzie łatwizna. Późno w nocy ty i nasi ludzie wejdziecie na Szewczenkę i zanim ci turyści połapią się, co się dzieje, załatwicie sprawę. My zyskujemy kasę, ty zyskujesz szacunek... Kumasz? No to bomba. Tam stoi Kastet, widzisz, który to? On ci przekaże szczegóły.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
    <text>Nie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
    <text>Szkoda. Nie spiesz się, przemyśl to... Jeśli wiesz, co dla ciebie dobre, to wrócisz, kolego.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
    <text>Taką, która ci się spodoba, jeśli lubisz podróże... Chcesz wiedzieć, co wykombinowałem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
    <text>PDA Stoga. Znalazłem jego zwłoki w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
    <text>Znalazłem go przy kupce nagich kości w pobliżu Sosnodębu. To PDA Kawalarza.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
    <text>Kawalarza?!... To niemożliwe! Rany, jestem zszokowany... Kawalarz nie żyje... Stary, już się nie pośmiejemy z twoich kawałów... Spoczywaj w pokoju... Mam nadzieję, że przynajmniej ze Stogiem wszystko w porządku...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
    <text>Kawalarza?!... To niemożliwe! Rany, jestem zszokowany... Kawalarz nie żyje... Stary, już się nie pośmiejemy z twoich kawałów... Spoczywaj w pokoju... I ty też, Stóg... Jak to się mogło stać...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
    <text>Stoga i Kawalarza. Znalazłem je przy szkielecie w pobliżu Sosnodębu i przy zwłokach w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
    <text>Szczerze mówiąc, niewiele jest do opowiadania. Emisje są bardzo niebezpieczne i prawie zawsze zabójcze. Ich nadejście wyczuwa się stopniowo, poprzez zmiany pogody, ale mijają szybko, tuż po najsilniejszym uderzeniu. Przy pierwszych oznakach ich nadchodzenia natychmiast się chowaj - w jaskini, za czymś z betonu, cegieł albo stali... Ja, podobnie jak niektórzy, wyczuwam nadejście emisji, kiedy zaczynają mnie boleć plecy. W kwestii natury emisji nie powiem ci nic pożytecznego - po prostu sam nic nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
    <text>Potrzebujesz towarów? Informacji?... A może sam masz jakieś informacje na sprzedaż?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
    <text>Sułtan mówi, że chcesz oskubać stalkerów. Możesz na mnie liczyć.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
    <text>Świetnie. Po północy bądź przy Szewczence - będziemy na ciebie czekać. Tylko nie zwlekaj do rana, przyjdź wcześniej.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
    <text>A, to ty, brachu. No i co ustaliliście z Sułtanem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
    <text>No więc... Przyjdź do barki po północy, ale przed wschodem słońca - będziemy na ciebie czekać.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
    <text>Chyba lepiej zostanę z tobą. Poczekamy do północy i pokażesz mi drogę do Szewczenki.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
    <text>Nie ma problemu, możesz się tu kręcić. Pogadamy przy barce.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
    <text>Właściwie muszę się czymś zająć.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
    <text>Na zewnątrz Zony mam ważnych klientów, którzy regularnie zamawiają konkretne artefakty, a te z kolei muszą być dostarczone w określonym czasie. Przynoś mi to, o co proszę, a ja będę ci za to dobrze płacił. Pamiętaj, że te zamówienia są dla mnie bardzo ważne i dlatego zlecam robotę kilku agentom naraz... Pełną zapłatę dostaje tylko ten, kto przyniesie artefakt jako pierwszy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
    <text>Przez spalone gospodarstwo. Hmm... Kim ty właściwie jesteś?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
    <text>To miejsce jest też nazywane Żelaznym Lasem. Helikopter rozwalił się o słupy wysokiego napięcia. Żaden z żołnierzy nie przeżył... A nawet jeśli ktoś nie zginął na miejscu, to i tak nie pożył długo. Te poltergeisty uwielbiają wpędzać ludzi w anomalie elektryczne... Na pewno wiesz, że dranie reagują na najlżejszy ruch.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
    <text>Słuchaj... Kiedy helikopter spadł, zauważono tam pięciu żołneirzy. Podobno udało im się nawet wydostać z tego bagna... Dotarcie do tego miejsca nie jest trudne, wystarczy unikać wody i trzymać się stałego lądu. Będziesz też potrzebował ochrony chemicznej. Więc jeśli planujesz tam wyruszyć, kup od lekarza trochę antidotum.</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
    <text>Szkoda, że nie ma tu moich kumpli, Kawalarza i Stoga... Świetnie byśmy się bawili. Byliśmy jak bracia, jeden za wszystkich, wszyscy za jednego... Jak to się mogło stać? Ja ciągle tu jestem, ale ich gdzieś poniosło, diabli wiedzą, gdzie...</text>
  </string>
  <string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
    <text>Opowiedz mi o Kawalarzu i Stogu.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
    <text>Mam już coś stamtąd.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
    <text>Zacznij gadać... Masz coś dla mnie?</text>
  </string>
  <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
    <text>To wszystko wyjaśnia. Znam go. Zawsze był z niego krętacz, ale ostatnio naprawdę wymknął się spod kontroli, żeby tak naciągać stalkerów... Trzeba mu pokazać, gdzie jego miejsce.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
    <text>Potrzebuję informacji z obozu najemników. To łatwiejsze niż się może wydawać.</text>
  </string>
  <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
    <text>Dobra, będę czekać... Pamiętaj, że robota jest pilna - trzeba ją wykonać w ciągu dwóch dni.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
    <text>PDA posłańca Sułtana</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
    <text>Nie jest to bardzo interesujące. Dam ci za to 500.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
    <text>Prototypy detektorów. Chcesz je odkupić?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
    <text>Tajne dokumenty. Znalazłem je na moście przy konwoju. Chcesz rzucić okiem?</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
    <text>Dziwny artefakt. Znalazłem go przy pogłębiarce.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
    <text>Dziwny artefakt. Znalazłem go przy stacji Janów.</text>
  </string>
  <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
    <text>Artefakt Serce Oazy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
    <text>Ruszajmy.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
    <text>Czekaj.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
    <text>Grupa stalkerów chce cię obrabować. Bądź czujny.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
    <text>Co za gnojki... Dobra, przygotujemy im ciepłe powitanie... Słuchaj, niech myślą, że jesteś po ich stronie. Jeśli im to wmówisz, pomożesz nam ich odeprzeć... Dobrze cię wynagrodzimy...</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
    <text>Gówno mnie obchodzi, na co się zgodziłeś. Oddawaj!</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
    <text>Dobra, masz.</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
    <text>Nie?... A my mamy to w dupie. Oddawaj go, gnoju!</text>
  </string>
  <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
    <text>Spokojnie, spokojnie... Bierzcie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
    <text>Co za gnojki... Dobra, przygotujemy im ciepłe powitanie... Słuchaj, pomóż nam ich pokonać... Dobrze cię wynagrodzimy...</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
    <text>Urządziliśmy ich, a co! Ty się nie udzielałeś, więc nie dostaniesz kasy. Jak będzie nowa robota, dam ci cynk.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
    <text>Jesteś do niczego... Nie oczekuj nagrody. Ale przynajmniej przyszedłeś pogadać, to już coś.</text>
  </string>
  <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
    <text>Na razie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
    <text>To mi się podoba. A teraz trochę dociśnij naszego klienta. Podobno Brodacz dał swoim stalkerom bardzo potężne detektory do wykrywania rzadkich artefaktów. Musisz się wkręcić między tych stalkerów i dopilnować, żeby detektory trafiły do ciebie. Kumasz?</text>
  </string>
  <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
    <text>Niestety jest silniejszy. Próbowałem odciąć go od szlaków zaopatrzeniowych, ale ta brodata szuja zdołała jakoś dorwać Kompas. Chyba nieźle sobie radzi... Na razie.</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
    <text>[Dalej....]</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
    <text>[Dalej....]</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
    <text>[Dalej....]</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
    <text>Głuszec nie żyje. Najwyraźniej to Wstrząs go zabił... Ale on też jest martwy.</text>
  </string>
</string_table>
