<string_table>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_0">
    <text>Mam do ciebie pytanie w jednej sprawie…</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_1">
    <text>Pytaj śmiało.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_10">
    <text>Co sądzisz o Żwawym?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_101">
    <text>O Żwawym? Sądzę, że pewnego dnia dorwiemy go z towarem w jakimś ustronnym miejscu i porządnie temu złamasowi dołożymy!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_11">
    <text>Słyszałeś coś na temat Oazy?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_111">
    <text>Słyszałem raz prześmieszną historię. Krótko mówiąc, chłopaki na Wysypisku rozpuścili plotkę o lokalizacji Oazy - brzmiała bardzo wiarygodnie. Potem poszli w to miejsce i zaczaili się. Co tu dużo mówić, tylu frajerów przyszło podzielić się swoim towarem, że wielu z chłopaków, którzy rozpuścili plotkę, niedługo później całkiem wyniosło się z Zony. A czemu by nie? Ustawili się do końca życia. Został tylko jeden z nich, niejaki Joga...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_112">
    <text>Że jeśli tam pójdziesz, znikną wszystkie twoje przypadłości... Odpowiadałoby mi coś takiego - żadnego kaca ani hemoroidów do końca życia - to byłoby coś! Znajdź ją, załóż tam ośrodek wypoczynkowy i licz zarobioną kasę.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_113">
    <text>Czemu miałbym cokolwiek o niej słyszeć? To tylko czcze gadanie dla frajerów... Prawdziwi faceci nie wierzą w takie bzdury. Siedzisz sobie w barze z siwuchą w dłoni, a nad głową kręcą ci się stalkerzy, dyskutujący nad położeniem Oazy. A każdy z tych pajaców przysięga, że wie, gdzie ona jest... Tylko jakoś tak się składa, że każdy mówi co innego.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_12">
    <text>Znasz stalkera, którego nazywają Sroka?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_121">
    <text>Jasne, na pierwszy rzut oka wiedziałem, że to zupełny frajer, do tego usłyszałem, jak stalkerzy mówią, że to też ostatnia kanalia... Ale nie mam pojęcia, gdzie jest... Jeśli go szukasz, musisz sam go znaleźć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_122">
    <text>Ni cholery... Pierwszy raz o nim słyszę.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_13">
    <text>Wiesz, kto mógł ukraść zawartość osobistej skrytki?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_131">
    <text>Jakiś szczur. Pogadaj z tymi, co rządzą w Janowie, oni są znani z łowienia szczurów.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_14">
    <text>Kto może pomóc mi coś rozszyfrować?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_141">
    <text>Słyszałem, że Azot w Janowie jest niezły. Podobno jak jeszcze nie pracował dla Powinności, parę razy hakował stalkerskie PDA dla chłopaków... Stare, dobre czasy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_143">
    <text>Ja tam się nie znam na tych naukowych sprawach. Potrzebny ci do tego haker. Poznałem jednego w czasie odsiadki, ale innych nie znam. Jak wyszedłem, jemu została jeszcze piątka...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_15">
    <text>Mam PDA handlarza Powinności. Znasz kogoś, kto byłby nim zainteresowany?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_151">
    <text>Na Skadowsku jest handlarz Sowa. Chłopaki od czasu do czasu sprzedają mu stalkerskie PDA, nieźle płaci. Poza tym nie zadaje zbyt wielu pytań, więc nie ma się o co martwić.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_152">
    <text>Właściwie każdy. Zastanów się: kumple z frakcji będą chcieli go pogrzebać żywcem, inne frakcje narobią dymu, ale Sowa na Zatonie może sprawić, że PDA przepadnie jak kamień w wodę. Rzecz w tym, że tylko Sowa wie, gdzie później ten PDA wypłynie... To twoja sprawa. </text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_16">
    <text>Gdzie tu znajdę narzędzia?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_165">
    <text>Jeśli potrzebujesz narzędzi chirurgicznych, szukaj w szpitalach i na pogotowiu. Jeśli chodzi o narzędzia budowlane, zajrzyj do kamieniołomów koło Jupitera. A jeśli szukasz narzędzi ślusarskich, przeszukaj stare warsztaty.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_166">
    <text>Skąd mam do cholery wiedzieć? Słuchaj, ja od stalkerów i bez narzędzi wyciągam forsę... Spokojnie, tylko żartuję.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_17">
    <text>Kto może odblokować moduł pamięci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_171">
    <text>Dobre pytanie! Przecież się w tym specjalizuję, nie? Ha, ha! Z byka spadłeś, kolego? Pewnie jakiś technik albo naukowiec... Chyba ci się naprawdę nie wydaje, że ja dłubię w takich rzeczach?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_172">
    <text>Będę z tobą szczery: ostatni raz odblokowałem moduł pamięci, jak byłem w szkole, a tym modułem pamięci była dyskietka. Idź do speców i im zawracaj głowę.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_18">
    <text>Kto mógłby się włamać do stalowego kontenera?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_181">
    <text>Znasz Kardana ze Skadowska? Któregoś dnia się narąbał i zaczął ganiać z łomem jakiegoś pacana. Myślę, że Kardan mógłby użyć tego łomu do czegoś pożyteczniejszego i wyważyć dla ciebie to i owo.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_182">
    <text>Mając odpowiednie narzędzia, nawet ja bym mógł, ale kto zabiera ze sobą sprzęt do Zony? Odwiedź techników, oni są dobrzy w te klocki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_19">
    <text>Szukam stalkera Sęka. Wiesz, gdzie go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_191">
    <text>A kto to wie? Zapytaj Sułtana na Skadowsku. Szef zwykle wie, gdzie się szwendają wszyscy frajerzy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_193">
    <text>Tak, słyszałem o tym palancie. Zwykle kręci się po Zatonie, więc tutaj go nie znajdziesz.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_2">
    <text>Wiesz coś na temat rozbitych śmigłowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_20">
    <text>Kto może być zainteresowany informacjami na temat założyciela Powinności?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_201">
    <text>Nie wiem, kto nie byłby zainteresowany! Takie informacje to dynamit, kolego, więc najlepiej pogadaj z Sową na Skadowsku - coś ci jeszcze za to wpadnie, a nie narobisz sobie wrogów.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_22">
    <text>Nie. Zastanów się, mam Powinność na lewo, Wolność na prawo i stalkerów na tyłku - mam się jeszcze rozglądać po niebie?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_23">
    <text>Chłopcy mówili, że widzieli, jak jeden z nich wisi na kablach w Żelaznym Lesie, ale tam zobaczysz o wiele więcej... Na sto procent wpadniesz w jakąś anomalię albo poltergeist rozbije ci czaszkę.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_24">
    <text>Tak, paru chłopaków widziało, jak jeden z nich rozbił się na płaskowyżu, ale problem w tym, że nie ma tam jak wejść... Podobno latał tak dziwnie, jakby pilot był na prochach czy coś.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_26">
    <text>Podobno jakiś śmigłowiec chciał udawać okręt podwodny i wleciał prosto w bagna. Jak można sobie wyobrazić, zaraz zaliczył glebę. Zresztą woda też nie jest tam zbyt zdrowa - trucizny, chemikalia i tak dalej.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_3">
    <text>Widziałeś tu jakieś wojsko?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_30">
    <text>Kto może być zainteresowany mapami obszaru pomiędzy Zatonem i Jupiterem?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_301">
    <text>Podejrzewam, że Pilot - jest głównym przewodnikiem w tej okolicy. Przydałyby mu się jakieś mapy zamiast patrzenia na gwiazdy...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_31">
    <text>Słyszałem od chłopaków, że oddział wojska zszedł z południowego płaskowyżu do obozu najemników. Chłopaki wyczuli, że będzie zadyma, i wzięli nogi za pas.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_32">
    <text>Słyszałem, że armijne mendy próbowały coś wydostać ze swojego rozbitego śmigłowca na bagnach. Wyobraź sobie pięciu żołnierzyków skaczących po bagnie, żeby sobie mundurków nie zamoczyć... Na pewno puszczali takie wiąchy, że zawstydziliby niejednego bandytę.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_33">
    <text>Jeden gość opowiadał mi, jak szedł za stalkerem, żeby go obrobić z łupu, aż tu nagle usłyszał strzały. Okazało się, że armia walczy z najemnikami. Schował się i przeczekał strzelaninę, ale stalker był już wtedy daleko. Pecha miał chłopina, co?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_34">
    <text>Kumpel opowiadał mi, że widział zabawną scenę. Jest ta barka z wiatrakiem na dachu, obok niej Noe lata jak nakręcony machając łapami, a dziesięciu wojaków spieprza przed psem Noego. Mój kumpel zdrowo się uśmiał i poszedł sobie od tej szopki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_35">
    <text>Nie, to niespokojne miejsce, pełno tu nerwusów z naładowanymi strzelbami... Nie pali mi się do sprawdzania, którzy są z wojska, a którzy wykonują misję dla Powinności.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_4">
    <text>Wiesz, jak się dostać do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_40">
    <text>Kogo można wynająć do ochrony naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_403">
    <text>Ha, zrobię to ja z chłopakami! Damy im ochronę, jakiej w życiu nie widzieli! Stalkerzy i mutanty będą zwiewać przed nami, gdzie pieprz rośnie! Co tydzień odpalasz kasę i jesteśmy do twojej dyspozycji. Nie zapomnij też o premii na święta!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_41">
    <text>Na piechotę, kolego. Idź w stronę Jupitera i tam zadawaj swoje pytania, bo nie ma bezpośredniej drogi z Zatonu do Prypeci i taka jest prawda.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_43">
    <text>Słuchaj no, czy ja ci wyglądam na jakiegoś przewodnika czy co? Mam na czole wytatuowane słowa „Tutaj zadawać głupie pytania”? Pogadaj z Pilotem, jemu płacą za odpowiadanie na takie pytania.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_44">
    <text>Nie... Czego w ogóle miałbym tam szukać? Nie ma tam stalkerów do obrobienia!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_5">
    <text>Możesz zaproponować kogoś, kto nie jest zbyt zajęty i chciałby ruszyć do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_51">
    <text>Prypeć to nie miejsce dla prawdziwych mężczyzn jak my. Pomyśl tylko, pełno tam mutantów i anomalii... jak w całej Zonie... ale nie ma stalkerów z ich dobytkiem. Jak stalkerzy pokażą się w Prypeci, daj znać, a ruszymy tam zachować naturalny ład rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_57">
    <text>Przykro mi, nie mam pojęcia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_6">
    <text>Znalazłem dziwną broń. Znasz kogoś, kto może coś o niej wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_62">
    <text>Zapytaj techników. W końcu od tego są, żeby się na tym znać.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_63">
    <text>Nie mam pojęcia, ale stalkerzy ze Skadowska uważają Kardana za jakiegoś technicznego geniusza. Pogadaj z nim, jeśli chcesz... Moim zdaniem to tylko stary pijaczyna...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_7">
    <text>Kto może wykonać pomiary dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_73">
    <text>Prosta sprawa - nasi chłopcy to zrobią. Oni szkół nie kończyli ani nic, ale mogą pacjenta obmierzyć z góry na dół i w poprzek przez plecy, a wtedy tylko zbić parę desek, do ziemi i gotowe!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_8">
    <text>Znalazłem bardzo dziwny artefakt. Komu mogę go sprzedać?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_81">
    <text>Dziwny artefakt, powiadasz? Pokaż no... Daj mi go, żebym mógł się lepiej przyjrzeć... Spokojnie, kolego - żartuję tylko, ale na twoim miejscu nie trzymałbym go na widoku. Inni mogą mieć gorsze poczucie humoru.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_83">
    <text>Odważnyś, że tak tu świecisz po oczach tym artefaktem. Twardziel z ciebie. Dobra, słuchaj: powinieneś z tym iść do Brodacza w Skadowsku. Nie dowiedzieliśmy się jeszcze, jak przemyca artefakty poza Zonę, więc masz szansę sprzedać mu swój.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_9">
    <text>Znalazłem niedaleko legowisko pijawek. Co robić?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_91">
    <text>A niby co? Bierz nogi za pas!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_98">
    <text>Dobra, nieważne.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_0">
    <text>Słuchaj, mam taką sprawę…</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_1">
    <text>Wal śmiało.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_10">
    <text>Co sądzisz o Żwawym?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_101">
    <text>O Żwawym? Nigdy o nim nie słyszałem. Może jest w innym oddziale?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_11">
    <text>Słyszałeś coś na temat Oazy?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_111">
    <text>To bajeczka dla stalkerów. Tacy oni właśnie są: wymyślają niestworzoną bzdurę, potem się zbierają i idą jej szukać! Na twoim miejscu dałbym sobie z tym spokój, bo jak uwierzysz w to, to niedługo zaczniesz wierzyć w istnienie Spełniacza Życzeń.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_112">
    <text>Chodzi o to miejsce, gdzie rany same się leczą i magicznie odzyskujesz siły? Mam dla ciebie nowinę, koleżko: Oaza nie istnieje. Stalkerzy wymyślają takie brednie, żeby oswoić się z Zoną, ale gorzka prawda jest taka, że w Zonie nie ma bezpiecznych miejsc. Tutaj trzeba mocno stać nogami na ziemi - marzyciele nie wytrzymują w Zonie zbyt długo.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_113">
    <text>Aha, wszystkie artefakty stamtąd są warte tyle co złoto i przynoszą ci je na srebrnym półmisku, a piękne panie w tym czasie robią ci masaż stóp... Jaja sobie robię. Wątpię, by istniała, chociaż byłoby miło. Moglibyśmy nawet założyć tam szpital bez lekarzy - ludzie by przychodzili i sami zdrowieli... Ale to tylko bajeczka.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_12">
    <text>Znasz stalkera, którego nazywają Sroka?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_121">
    <text>Ciężko mi zapamiętać wszystkich ludzi z Powinności, a ty mnie pytasz o stalkerów? Mają swoją bazę na Skadowsku - tam pytaj.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_122">
    <text>Nie znam takiego.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_13">
    <text>Wiesz, kto mógł ukraść zawartość osobistej skrytki?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_131">
    <text>No ładnie! Coś takiego nie zdarzyłoby się w bazie Powinności, ale tutaj pełno jest tych mętów z Wolności - wśród nich bym szukał.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_14">
    <text>Kto może pomóc mi coś rozszyfrować?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_141">
    <text>Na stacji Janów jest pewien technik, Azot. Ma smykałkę do elektroniki. Jak raz zapomniałem hasło do PDA, to złamał go w pięć sekund!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_143">
    <text>Musisz iść do Janowa. Szukaj tam Azota, jest dobry w te klocki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_15">
    <text>Mam PDA handlarza Powinności. Znasz kogoś, kto byłby nim zainteresowany?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_151">
    <text>Handlarz w Powinności? Nie może być! Ale jeśli masz jakieś informacje, przekaż je podpułkownikowi Szuldze i niech on się tym martwi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_16">
    <text>Gdzie tu znajdę narzędzia?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_163">
    <text>Niedaleko jest cała fabryka. Oczywiście, pewnie już ją całkiem rozszabrowali, ale na twoim miejscu sprawdziłbym w tamtejszych magazynach.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_165">
    <text>Na twoim miejscu poszukałbym w starych warsztatach. Może też znajdziesz coś w sklepach.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_166">
    <text>Tutaj znajdziesz tylko mutantów i anomalie. Ha! W anomaliach lepiej nie szukać, a burery i kontrolerzy też nie pomogą ci w szukaniu.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_169">
    <text>Gdzieś tu pod mostem stoi skład. Widziałem już takie - często wożą nimi personel techniczny. A gdzie technicy, tam i narzędzia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_17">
    <text>Kto może odblokować moduł pamięci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_171">
    <text>Azot - to jedyna osoba na stacji Janów, która się na tym zna.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_172">
    <text>Idź z tym do technika. Jedynym przyzwoitym technikiem w okolicy jest Azot w Janowie.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_18">
    <text>Kto mógłby się włamać do stalowego kontenera?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_181">
    <text>Podobno wśród stalkerów jest jakiś technik. To moczymorda, ale zna się na robocie. Pogadaj z nim.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_182">
    <text>Ha, jeszcze sejf chcesz na plecach nosić. Gdyby miał elektroniczny zamek, Azot mógłby ci z nim pomóc.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_19">
    <text>Szukam stalkera Sęka. Wiesz, gdzie go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_191">
    <text>Popytaj stalkerów - znają się między sobą. Nigdy nie słyszałem o żadnym Sęku czy jak mu tam.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_2">
    <text>Wiesz coś na temat rozbitych śmigłowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_20">
    <text>Kto może być zainteresowany informacjami na temat założyciela Powinności?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_201">
    <text>Nasz dowódca, naturalnie. Przekaż Szuldze wszystko, co wiesz, a Powinność na pewno będzie ci wdzięczna.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_22">
    <text>Tak, nasi zwiadowcy widzieli, jak wojskowy śmigłowiec schodził do lądowania na rezerwowych lądowiskach przy Jupiterze. Dawali mu znaki, żeby zmienił kurs, ale piloci mieli chyba inne zmartwienia. Ciekawe, czy wojakom udało się wydostać w jednym kawałku z pola minowego.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_23">
    <text>W tej okolicy - nie. Nasza obecność jest tu ograniczona... Popytaj naszych chłopaków koło Janowa.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_25">
    <text>Nasz patrol zgłosił, że wojskowy śmigłowiec próbował lądować awaryjnie koło fabryki Jupiter. Niestety, śmigłowiec rozbił się na dachu hal fabrycznych. Raczej nikt nie przeżył - patrol nie odebrał po wypadku żadnych sygnałów alarmowych.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_3">
    <text>Widziałeś tu jakieś wojsko?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_30">
    <text>Kto może być zainteresowany mapami obszaru pomiędzy Zatonem i Jupiterem?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_301">
    <text>Ktoś, kto miałby z nich jakiś użytek. Mam na myśli Pilota - jest przewodnikiem na trasie pomiędzy Janowem i Skadowskiem, więc te mapy na pewno by mu się przydały.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_31">
    <text>Wojsko? Nie widziałem tu żadnego, ale my tu rzadko bywamy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_35">
    <text>Niedawno ktoś widział zwłoki żołnierza na polu minowym. To pewnie jeden z tych, którzy lecieli tym śmigłowcem. Oprócz załogi w śmigłowcu mieści się osiem osób, więc musieli się jakoś wydostać, ale nikt nie wie, gdzie się podziali.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_36">
    <text>W bunkrze uczonych pojawił się niedawno jakiś żołnierz. Ale nic więcej nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_37">
    <text>Niedawno widziano, jak człowiek w wojskowym mundurze wchodzi do budynku przy kompleksie obrony przeciwlotniczej Wołchow. Możliwe też, że ktoś wziął zombi za żołnierza.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_38">
    <text>Stalkerzy widzieli oddział wojska koło fabryki Jupiter. Sądząc z opisu, były to siły specjalne. Towarzyszył im niezidentyfikowany stalker. Kierowali się w stronę Prypeci. Opis brzmiał wiarygodnie, ale z doświadczenia wiem, że takim informacjom zwykle nie można ufać.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_4">
    <text>Wiesz, jak się dostać do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_40">
    <text>Kogo można wynająć do ochrony naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_401">
    <text>Nikt im nie da lepszej ochrony niż Powinność. Porozmawiaj z podpułkownikiem Szulgą w Janowie - na pewno się dogadacie.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_402">
    <text>Dopóki pracują dla nich ludzie Wolności, trzymamy się stamtąd z dala. Słuchanie cały dzień przygłupich dowcipów tej bandy debili jest gorsze niż śmierć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_42">
    <text>Powinność nie ma w tej chwili powodu, żeby szukać drogi do Prypeci, ale na wszelki wypadek zbieramy informacje. Dotarły do nas niepotwierdzone raporty, że tunele pod fabryką Jupiter prowadzą do Prypeci. Żeby to sprawdzić, trzeba by dokładnie przeszukać cały obszar fabryki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_43">
    <text>Nie. Takie informacje możesz uzyskać od cywilnych przewodników - nasi zwiadowcy i tak mają co robić.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_44">
    <text>Nasi zwiadowcy regularnie poszukują bezpiecznych ścieżek do Prypeci, ale na razie bez rezultatu.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_5">
    <text>Możesz zaproponować kogoś, kto nie jest zbyt zajęty i chciałby ruszyć do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_51">
    <text>Obecność Powinności na tym terenie jest ograniczona. Porozmawiaj z naszymi ludźmi w Janowie.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_52">
    <text>Podobno jakiś żołnierz siedzi u naukowców w bunkrze. Nie ma za bardzo innego wyjścia. Naukowcy mają program badawczy na rok-półtora, a on sam nie dotrze na piechotę do obrzeży Zony. Dlatego myślę, że mógłby być zainteresowany.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_53">
    <text>Spróbuj znaleźć jakiegoś poszukiwacza przygód. Na przykład na stacji Janów jest stalker Wano. Jemu wszystko jedno, w jaki bajzel wdepnie, a może się do czegoś przydać. Potrafi omijać anomalie nawet z zamkniętymi oczami.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_54">
    <text>Możesz zacząć kampanię werbunkową w psychuszce... Ale jest też inny dobry sposób - żołnierze Monolitu. A właśnie, ich oddział widziano niedaleko stanowiska przeciwlotniczego. Drogę do Prypeci też pewnie znają... Słuchaj, mam nadzieję, że nie bierzesz tego na poważnie...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_56">
    <text>Szukaj ochotników w Powinności. Na przykład taki Włóczęga. Nie dostał jeszcze przydziału, więc podpułkownik może puścić go z tobą.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_57">
    <text>Wszyscy wiedzą, że najlepsi bojownicy są w Powinności... Ale w tej chwili mamy inne zadania.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_6">
    <text>Znalazłem dziwną broń. Znasz kogoś, kto może coś o niej wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_62">
    <text>A niech mnie! Co za rusznica! Sam ją zrobiłeś czy naprawdę ją znalazłeś? Nigdy czegoś takiego nie widziałem... Zapytaj techników.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_7">
    <text>Kto może wykonać pomiary dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_71">
    <text>Głupie pytanie - oczywiście, że Powinność. Mamy wielu doświadczonych ludzi i pracowaliśmy już z naukowcami. Porozmawiaj z podpułkownikiem Szulgą. Na pewno wybierze oddział do tego zadania.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_72">
    <text>Kto by chciał tam pracować, skoro bunkier jest ochraniany przez Wolność? Ci chromoleni pacyfiści przez większość czasu są tak naćpani, że mogą zacząć strzelać do siebie zamiast do przeciwnika.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_8">
    <text>Znalazłem bardzo dziwny artefakt. Komu mogę go sprzedać?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_81">
    <text>Wszystkie artefakty są dziwne, a w ogóle nie radzę ci nosić go przy sobie. Przekaż go ekspertom i miej to z głowy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_83">
    <text>Powinieneś pokazać go stalkerom - oni są ekspertami od takich rzeczy. A jeszcze lepiej będzie, jak pokażesz go osobie, której oni sprzedają artefakty.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_9">
    <text>Znalazłem niedaleko legowisko pijawek. Co robić?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_91">
    <text>Oddziały Powinności nie prowadzą teraz operacji oczyszczania na tym obszarze, więc legowisko musi poczekać.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_98">
    <text>Dobra, nieważne.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_0">
    <text>Mam do ciebie pytanie w jednej sprawie…</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_1">
    <text>Strzelaj.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_10">
    <text>Co sądzisz o Żwawym?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_101">
    <text>Nie słyszałem o nim zbyt wiele... Najlepiej popytaj wśród stalkerów, to chyba jeden z nich?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_11">
    <text>Słyszałeś coś na temat Oazy?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_111">
    <text>Od cholery... Muszę przyznać, to ładna historyjka. Pałac wśród piasku, wyspa we mgle, zamek sięgający nieba... Szambala, Eden... Oaza. Wszyscy wolni ludzie o czymś marzą i czy można ich za to winić?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_112">
    <text>Słyszałem interesującą historię od jednego stalkera. On chyba jako pierwszy wspomniał o Oazie. Powiedział, że według legendy wszystkie leczą się tam wszystkie rany i stajesz się spokojny i wyluzowany, jakbyś wcale nie był w Zonie. Od tego czasu go nie widziałem... Dopiero jak zniknął, przypomniałem sobie, że wcześniej kulał, a kiedy odszedł, chodził prosto i wyglądał o wiele młodziej.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_113">
    <text>Tak, wolni stalkerzy podali mi współrzędne... Dziesięć razy, a za każdym razem inne. Jak się je złoży do kupy, powstaje obszar od Zwęglacza do CEJ, a bar w Janowie jest gdzieś pośrodku. Całkiem możliwe, że w tej chwili jesteśmy w Oazie, więc korzystaj z tego!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_12">
    <text>Znasz stalkera, którego nazywają Sroka?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_121">
    <text>Nie. Nie znam tu zbyt wielu wolnych stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_122">
    <text>Sroka? Nie, ale fajnie się nazywa.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_13">
    <text>Wiesz, kto mógł ukraść zawartość osobistej skrytki?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_131">
    <text>Nie... Tutaj takich nie ma. Zdarzają się tacy, co podgryzą ci chleb albo pociągną z twojej manierki, jak nie patrzysz, ale nie złodzieje.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_14">
    <text>Kto może pomóc mi coś odszyfrować?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_141">
    <text>Słyszałem, że Azot w Janowie lubi szyfry i algorytmy. Ale nie jestem pewny, nigdy z nim nie rozmawiałem - pracuje dla Powinności, więc dla nas, wolnych ludzi, nie ma czasu.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_143">
    <text>Nie jestem specem od miejscowych speców... Popytaj chłopaków w Janowie, jak tam będziesz - oni na pewno będą wiedzieć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_15">
    <text>Mam PDA handlarza Powinności. Znasz kogoś, kto byłby nim zainteresowany?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_151">
    <text>Brzmi ciekawie! Dałbym go Lokiemu, naszemu przywódcy w Janowie. On już się postara, żeby wolni stalkerzy się dowiedzieli, jakich ludzi rekrutuje Powinność.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_16">
    <text>Gdzie tu znajdę narzędzia?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_163">
    <text>W fabryce, gdzieżby indziej? To niebezpieczne miejsce, ale w magazynach znajdziesz pocieszenie. W nich jest trochę spokojniej i na pewno znajdziesz tam jakieś przyzwoite narzędzia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_165">
    <text>Dobre pytanie. Zastanówmy się. Gdzie można znaleźć narzędzia poza Zoną? Jeśli nie masz dwóch lewych rąk, kupisz je w sklepie... W innym przypadku idziesz szukać narzędzi i naprostować ręce w jakimś warsztacie. Zgadza się? W Zonie jest tak samo - musisz szukać w tych samych miejscach. To takie proste, stalkerze!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_166">
    <text>Narzędzia? Słuchaj no, czy to jakiś szyfr? Nie ma tu glin ani niczego takiego, możesz mówić otwarcie... A, ty tak poważnie? W takim razie naprawdę nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_169">
    <text>Słyszałem, że jeden z naszych szukał narzędzi i trafił do pociągu stojącego pod mostem. Najwyraźniej jest tam Tesla... W każdym razie nie jest zbyt miło. Czemu ci to mówię? Powiedział, że widział tam narzędzia, ale nie brał ich, bo nie było bezpiecznie.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_17">
    <text>Kto może odblokować moduł pamięci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_171">
    <text>Nowikow w bunkrze naukowców się to tego nadaje. Jest szybki, doby i uprzejmy. Jest też Azot w Janowie, on współpracuje z Powinnością. Jest tani i do dupy, ale powinien dać sobie radę.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_172">
    <text>Pewnie jakiś zdolny technik. Tutejszy zna się lepiej na mechanice, więc o ile nie chcesz przegwintować lufy swojego modułu pamięci, popytaj w okolicach Jupitera.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_18">
    <text>Kto mógłby się włamać do stalowego kontenera?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_181">
    <text>Niedawno ktoś mi polecał Kardana ze Skadowska. Podobno zna się na robocie, chociaż prawie ciągle jest pijany. Może on ci pomoże w otwarciu tego pojemnika.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_182">
    <text>Każdy kto zarabia na życie otwieraniem stalowych kontenerów? Ale Azot, miejscowy technik, się nie nada. Podobno bardziej interesuje go włamywanie się do elektroniki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_19">
    <text>Szukam stalkera Sęka. Wiesz, gdzie go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_191">
    <text>Nigdy o nim nie słyszałem... Popytaj innych wolnych stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_2">
    <text>Wiesz coś na temat rozbitych śmigłowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_20">
    <text>Kto może być zainteresowany informacjami na temat założyciela Powinności?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_201">
    <text>Na pewno Loki. To nasz przywódca w Janowie. Nawet jeśli nie będzie wiedział, co zrobić z tymi informacjami - najważniejsze, żeby Powinność nie położyła na nich łap. Wyobrażasz sobie, ile powstanie z tego bzdurnej propagandy? Aż mnie głowa boli na myśl o tym.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_22">
    <text>Tak, słyszałeś historię o śmigłowcu na polu minowym? Krótko mówiąc, wojacy rozbili się na rezerwowym lądowisku, które inni wojacy zaminowali sześć lat temu. Niektórzy mówią, że wylądowali tam z głupoty, ale moim zdaniem jest w tym coś więcej. Popatrz: nikt się tam nie zapuści, więc jak żołnierze skończą swoją misję, mogą wrócić do śmigłowca, trochę go połatać i fru do domu. Strasznie mnie ciekawi, co to za misja...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_23">
    <text>Nie jestem stąd, więc gówno wiem. Wpadnij do naszych w Janowie - powiedzą ci wszystko, co chcesz wiedzieć, a nawet wszystko, czego nie chcesz.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_25">
    <text>Tak, chłopaki widzieli ostatnio śmigłowiec latający jak szalony. Wylądował też nie najlepiej - na jednym z dachów Jupitera. Mówili, że walnął w dach i spadł do środka budynku, ciągnąc za sobą kupę różnego śmiecia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_3">
    <text>Widziałeś tu jakieś wojsko?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_30">
    <text>Kto może być zainteresowany mapami obszaru pomiędzy Zatonem i Jupiterem?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_301">
    <text>Na pewno Pilot. On tu jest głównym przewodnikiem wolnych stalkerów - jeśli chcesz rozmawiać o mapach, idź do niego.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_31">
    <text>Spokojnie, kolego. Nie ma tu glin, wojska ani żadnej straży obywatelskiej. A my jesteśmy pokojowo nastawieni - bez powodu nie będziemy do ciebie strzelać.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_35">
    <text>Nie, ale paru chłopaków mówiło mi, że widzieli, jak oddział armii przedziera się przez pole minowe przy lądowiskach śmigłowców. Chłopaki zastanawiali się, czy im nie pomóc, ale im przeszło. Z wojakami nigdy nie wiadomo, czy coś im nie odwali i nie strzelą ci w plecy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_36">
    <text>Sam nie widziałem, ale podobno jakiś wojak siedzi w bunkrze naukowców. Oziorski, ten biolog, mówił, że chłopak był w tym śmigłowcu, który rozbił się w fabryce... Krąży dowcip, że jajogłowi przygarnęli zwierzątko z armii.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_37">
    <text>Osobiście nie, ale słyszałem co nieco od wolnych stalkerów. Podobno widziano wojaka przy kompleksie przeciwlotniczym Wołchow. Pewnie to jakiś duch albo przebudzony zombi... Jak sądzisz?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_38">
    <text>Nie. Był taki jeden, co mówił, że widział, jak siedmiu żołnierzy szło za wolnym stalkerem w kierunku Prypeci. Trawy od dawna u nas nie ma, więc musiało mu się pomieszać w głowie i tyle.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_4">
    <text>Wiesz, jak się dostać do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_40">
    <text>Kogo można wynająć do ochrony naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_401">
    <text>Wolność, czyli nas. Cały czas współpracujemy z naukowcami, więc danie im ochrony to dla nas pestka. Pogadaj z naszym szefem Lokim w Janowie - na pewno się zgodzi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_402">
    <text>Właściwie nie wiem, bo słyszałem, że jajogłowi wynajęli oddział Powinności... Z chęcią ochranialibyśmy naukowców, ale trudno by wytrzymać patrzenie cały dzień na kamienne twarze ludzi z Powinności.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_42">
    <text>Podobno można się tam dostać z Jupitera... To znaczy, z fabryki, nie z planety... Ha, ha! Niezły żart, co?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_43">
    <text>Wiesz, nie mam pojęcia. Nie mam czasu się tam wybrać... Spróbuj zapytać Pilota w obozie. To wolny stalker i zna teren jak nikt inny.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_44">
    <text>Brachu, gdybym wiedział, dawno bym się tam wybrał. Dobrze byłoby oderwać się od Powinności, wojaków i całej tej walki...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_5">
    <text>Możesz zaproponować kogoś, kto nie jest zbyt zajęty i chciałby ruszyć do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_51">
    <text>Przykro mi, nie znam nikogo na Zatonie... Dam ci radę, popytaj naszych chłopaków w Janowie.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_52">
    <text>Kojarzysz bunkier naukowców? Mają tam kiepską sytuację. Najpierw Garri, wolny stalker, postanowił ruszyć do Prypeci, a teraz ichni żołnierz wpadł na ten sam pomysł. Garri to zatwardziały samotnik, ale ten wojak będzie dla ciebie w sam raz.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_53">
    <text>Wano w Janowie się do tego nada. Przyzwoity z niego gość i gdyby chciał, w każdej chwili mógłby wstąpić do Wolności. Ale chyba nie podoba mu się nasza walka z Powinnością... ani w ogóle żadna walka. Taki ma punkt widzenia i my to szanujemy!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_54">
    <text>Jasne. Jeden z naszych natknął się przy wyschniętym jeziorze na oddział, który będzie ci idealnie pasował. Na pewno znają Prypeć jak własną dłoń i dla nikogo nie pracują. Muszą być też odważni, bo to bojownicy Monolitu!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_55">
    <text>Owszem. Włóczęgę, przywódcę naszych nowych rekrutów... W naszych szeregach niezbyt mu dobrze. Jego ludzie się dostosowali, ale on nie jest tu zbyt szczęśliwy... Porozmawiaj z nim - nie lubię, kiedy dobry człowiek robi coś wbrew swemu sercu...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_57">
    <text>Nie, nie mam pojęcia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_6">
    <text>Znalazłem dziwną broń. Znasz kogoś, kto może coś o niej wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_62">
    <text>Nie było przy niej instrukcji? No to nie mam pojęcia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_7">
    <text>Kto może wykonać pomiary dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_71">
    <text>Nasi chłopcy nadaliby się do tego. W Wolności nie brakuje bystrych głów, a jak czegoś nie będziemy wiedzieć, zapytamy w bunkrze. Bardzo chcielibyśmy przysłużyć się nauce! Porozmawiaj z Lokim w Janowie - na pewno to potwierdzi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_72">
    <text>Z chęcią byśmy to zrobili z chłopakami, ale bunkra naukowców pilnuje ostatnio Powinność. Wpadanie do naukowców z wizytą i tak jest już problemem, a siedzenie tam całymi dniami na pewno nie odbiłoby się dobrze na naszym zdrowiu.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_8">
    <text>Znalazłem bardzo dziwny artefakt. Komu mogę go sprzedać?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_81">
    <text>Musisz znaleźć kolekcjonera. W Janowie takiego nie ma, bo nawet niektórzy stalkerzy boją się tu przychodzić. Najlepiej zapytaj na Zatonie, tam jest trochę spokojniej.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_83">
    <text>Znasz Brodacza, barmana w obozie wolnych stalkerów? Skupuje artefakty, a płaci też nie najgorzej. Jak by nie patrzeć, miły gość. Szkoda, że nie pracuje dla nas.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_9">
    <text>Znalazłem niedaleko legowisko pijawek. Co robić?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_91">
    <text>Musisz ostrzec wolnych stalkerów - przecież mają tu niedaleko swój główny obóz. Fauna Zony jest na pewno ważna, ale bardziej przejmuję się tutaj ludźmi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_98">
    <text>Dobra, nieważne.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
    <text>Słuchaj, mam taką sprawę…</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
    <text>Pytaj śmiało.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
    <text>Co sądzisz o Żwawym?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
    <text>Nie miałem przyjemności... Popytaj stałych bywalców na Skadowsku.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
    <text>Słyszałeś coś na temat Oazy?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
    <text>Czego ja nie słyszałem na temat Oazy! To legenda, mit... Każdy stalker spodziewa się po niej czegoś innego i każdy co do jednego twierdzi, że zna jej dokładne położenie. Szkoda tylko, że wszystkie te miejsca mają jedną cechę wspólną - cholernie ciężko do nich dotrzeć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
    <text>Podobno natychmiast leczą się tam rany i w oczach odzyskujesz siły... Mówią, że w Oazie żadna choroba nie ma szans, nawet choroba popromienna! Jedno tylko wiem na pewno - wiem, gdzie się znajduje... Chcesz wiedzieć? Jest w samym środku Zony! Ale zachowajmy to między nami, ani słówka nikomu!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
    <text>Podobno jeśli napotkasz tam mutanta, w ogóle się tobą nie zainteresuje. Mówią też, że jest tam artefakt nazywany Sercem Oazy... Nikt nie wie, jakie ma działanie, ale jedno jest pewne - nie należy go dotykać. Nie ma w Zonie miejsca dla tego, kto go zabierze... Pytasz, gdzie ta Oaza? Wszyscy wiedzą, że w Prypeci pod diabelskim młynem! Gdzie niby miałaby być?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
    <text>Znasz stalkera, którego nazywają Sroka?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
    <text>Jasne... Ale nie mam pojęcia, co teraz porabia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
    <text>Hm... Nigdy o nim nie słyszałem.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
    <text>Wiesz, kto mógł ukraść zawartość osobistej skrytki?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
    <text>Nie mam pojęcia. Popytaj starszyznę w Janowie, może oni ci pomogą.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
    <text>Kto może pomóc mi coś rozszyfrować?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
    <text>Azot w Janowie, któżby inny? Uwielbia grzebanie w technicznych pierdółkach... Dużo bardziej niż dłubanie w broni.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
    <text>Nikt, kogo znam. Zapytaj w Janowie - mają tam jakiegoś speca.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
    <text>Mam PDA handlarza Powinności. Znasz kogoś, kto byłby nim zainteresowany?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
    <text>Znasz Sowę ze Skadowska? On powinien być tym zainteresowany. Lubi mieszać się w delikatne sprawy...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
    <text>Na Skadowsku na Zatonie był niejaki Sowa. On handluje informacjami... Twój PDA może go zainteresować.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
    <text>Gdzie tu znajdę narzędzia?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
    <text>Jeden stalker mówił mi, że jego stary pracował w warsztatach podstacji przed '86. Mówił, że mieli tam najróżniejszy sprzęt, więc chyba i narzędzia. Teraz już pewnie wszystko w cholerę zardzewiało, ale może warto tam zajrzeć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
    <text>Znasz tartak w lesie na wzgórzu? Powinny być tam jakieś narzędzia, chyba że ktoś się już na nie połakomił. Ale wątpię. Im bliżej tartaku podejdziesz, tym większą masz ochotę narobić w portki i zwiać, gdzie pieprz rośnie. I to nawet nie chodzi o promieniowanie...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
    <text>Jest tu fabryka Jupiter, tam na pewno są jakieś narzędzia. Ale lepiej się do samej fabryki nie zbliżać... Strasznie tam jest. Możesz za to zajrzeć do magazynów Jupitera z boku fabryki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
    <text>Słyszałem, że w Prypeci jest kilka miejsc, w których można znaleźć najróżniejszy techniczny szajs. Jedno z nich to stary radziecki dom handlowy. Dawniej tylko tam można było kupić cokolwiek przydatnego.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
    <text>Skąd mam wiedzieć? Szukaj w starych warsztatach i sklepach, tam może być coś użytecznego.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
    <text>Szczerze mówiąc, porządne narzędzia ostatni raz widziałem w bunkrze Sidorowicza w Kordonie. Jasne, trzeba za nie zapłacić, ale są nowe i wcale nie takie drogie.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
    <text>Wiesz, kolego, nie przyszedłem do Zony szukać narzędzi. Ile pożytku będziesz miał z napromieniowanego młotka?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
    <text>Słyszałem plotkę, że można co nieco znaleźć w starym centrum usługowym... Może znajdziesz tam też narzędzia. Ale zasada jest taka jak wszędzie - kto pierwszy, ten lepszy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
    <text>Dobre pytanie... Na twoim miejscu sprawdziłbym w starym pociągu pod mostem. Nie pytaj dlaczego... Przeczucie mówi mi, że możesz tam coś znaleźć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
    <text>Kto może odblokować moduł pamięci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
    <text>Niech pomyślę... Na pewno Azot w Janowie da radę. Oprócz niego jest jeszcze Nowikow, technik naukowców, prawdziwy fachura. Ale zastanów się, na czym ci zależy, bo Azot jest dużo tańszy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
    <text>Potrzebny ci będzie technik, a jedyny, którego tu znam to Kardan. Problem w tym, że po tylu latach zaglądania w kieliszek nie najlepiej radzi sobie ze złożoną elektroniką. Na twoim miejscu popytałbym w okolicach Jupitera - mają tam prawdziwych fachowców.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
    <text>Kto mógłby się włamać do stalowego kontenera?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
    <text>Może Kardan ze Skadowska. Aż miło patrzeć, jak przecina kłódki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
    <text>Chyba jakiś technik. Ale Azot raczej tego nie zrobi - nie lubi siłowej roboty.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
    <text>Pytasz o to w Prypeci?! Posłuchaj mojej rady i poszukaj kogoś dalej od centrum Zony.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
    <text>Szukam stalkera Sęka. Wiesz, gdzie go znaleźć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
    <text>Zapytaj Brodacza, barmana na Skadowsku. On zwykle wie, gdzie znaleźć stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
    <text>Sęka? Skąd mam wiedzieć, do diabła? Zapytaj na Zatonie, często się tam kręci.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
    <text>Wiesz coś na temat rozbitych śmigłowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
    <text>Kto może być zainteresowany informacjami na temat założyciela Powinności?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
    <text>Pogadaj z Sową, handlarzem informacji ze Skadowska. Założę się, że będzie zainteresowany wiarygodnymi informacjami na temat takiej legendy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
    <text>Sam jeden widziałem... Nie wyglądał, jakby się rozbił, ale zbyt prosto też nie latał. Bujał się na boki, aż w końcu wylądował na płaskowyżu na południe od Zatonu... Ciekawe, czy ktoś przeżył... Gdyby tylko było jak tam wejść. Słyszałem, że Noe z wariackiej barki może wiedzieć...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
    <text>Słyszałem, że niedaleko stąd rozbiło się parę śmigłowców... Ludzie mówią różne rzeczy, ale jedno pamiętam dobrze. Mówili, że wylądował na rezerwowym lądowisku, które sami wojacy zaminowali parę lat temu. Dasz głowę, co za ironia? Mój stary mawiał „Kto pod kim dołki kopie, ten sam w nie wpada". Szczera prawda, nie?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
    <text>Kumpel opowiedział mi taką historię... Poszedł do Żelaznego Lasu szukać artefaktów i jak tylko tam doszedł, usłyszał za sobą wielki huk. Odwrócił się i zobaczył, że prosto na niego leci śmigłowiec, ścinając po drodze słupy energetyczne. Koleś wiał, aż się za nim kurzyło... Aż dziw bierze, że nie wpadł po drodze w żadną anomalię. Żelazny Las nietrudno znaleźć - widać go z daleka. Roi się w nim od cholernych poltergeistów, więc musisz mieć oczy dookoła głowy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
    <text>Podobno jeden wylądował na południowym płaskowyżu, ale ciężko będzie się tam dostać. Słyszałem też, że ktoś widział Noego na krawędzi tego płaskowyżu, co oznacza, że ten wariat wie, jak tam wejść.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
    <text>Sam żadnego nie widziałem, ale krąży plotka, że jeden rozbił się w fabryce... Nikt nie chce tego sprawdzić - jest tam zbyt niebezpiecznie.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
    <text>Pewien stalker opowiadał mi, że widział kilka wojskowych śmigłowców w kiepskiej sytuacji... Jeden spadł z płonącym silnikiem na bagno pełne anomalii. Dostać się tam łatwo, ale samo bagno to istny koszmar... To nie miejsce dla ludzi, możesz mi wierzyć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
    <text>Widziałeś tu jakieś wojsko?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
    <text>Kto może być zainteresowany mapami obszaru pomiędzy Zatonem i Jupiterem?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
    <text>Pilot, któżby inny? To przewodnik. Ciągle krąży pomiędzy Skadowskiem i Janowem, więc na pewno przydadzą mu się twoje mapy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
    <text>To nie Zaton ani Jupiter, więc te mapy są tu bezużyteczne. Popytaj w którymś z tych miejsc, a może bardziej ci się poszczęści!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
    <text>Sam nic nie widziałem, ale słyszałem historię o żołnierzach schodzących z południowego płaskowyżu po stronie oczyszczalni ścieków. Podobno na początku próbowali schodzić jak należy, za pomocą lin i całej reszty. Potem dali sobie spokój i zjechali na dupach! Bobsleje w Zonie - rewelacja!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
    <text>Słyszałem na Skadowsku rozmowę, że ktoś widział, jak piątka żołnierzy wychodzi z kanału ściekowego koło bagna. Mówili że żołnierze byli piekielnie umorusani, a jednego z nich nie odróżniłbyś od bagiennej pijawki, bo był pokryty szlamem od stóp do głów.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
    <text>Osobiście nie, ale mój kumpel widział, jak oddział żołnierzy atakuje grupę najemników koło oczyszczalni. Zanim znalazł dobry punkt widokowy, było już po zabawie, bo wojacy się wycofali. Po obu stronach nie było żadnych ofiar... Typowe, co?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
    <text>Podobno jakichś dziesięciu żołnierzy widziano koło barki Noego. Skoro ten wariat przeżył to spotkanie, musiał się z nimi jakoś dogadać... jak to on. Oczywiście, nikt nie pytał Noego, co się stało - nigdy nie wiadomo, czego się spodziewać po tym rąbniętym sukinsynu.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
    <text>Słyszałem w nocy wybuch, a potem ktoś w Janowie powiedział mi, że widział martwego żołnierza na starym polu minowym i porzucony armijny helikopter za nim. Wygląda na to, że po ciemku nie widzieli, gdzie lądują, i wlecieli prosto na miny. Nikt nie wie, ilu się stamtąd wydostało, ale wątpię, żeby tamten przyleciał sam tym helikopterem.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
    <text>Nie widziałem żadnych żołnierzy... ale słyszałem pogłoski, że jakiś wojak kręci się u naukowców. Podobno znalazł go stalker Garri, jak poszedł szukać swoich kumpli na stanowisku rakietowym. Tam roi się od zombi, które nie są zbyt przyjazne dla zbłąkanych ludzi, więc Garri właściwie uratował go od pewnej śmierci.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
    <text>Nie, ale słyszałem, że widziano żołnierza przy kompleksie przeciwlotniczym Wołchow. Tak naprawdę w to nie wierzę... Może to kłamstwo, a może ktoś nie potrafi odróżnić żołnierza od zombi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
    <text>Wojsko? Słyszałem, jak ludzie mówili, że „cały oddział żołnierzy prowadzony przez stalkera” przeszedł obok fabryki Jupiter, ale nie zwracałem większej uwagi na te plotki.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
    <text>Wiesz, jak się dostać do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
    <text>Kogo można wynająć do ochrony naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
    <text>Znasz Spartakusa i jego oddział? Wiesz, tych stalkerów z Zatonu? Dobrzy z nich ludzie, walczą też całkiem nieźle - nieraz różnym bykom dawali odpór. Czuję, że odpowiadałoby im pilnowanie naukowców.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
    <text>Spotkałeś oddział Tasaka koło warsztatów podstacji na Zatonie? Są z nimi problemy, jak ze wszystkimi najemnikami, ale ci przynajmniej najpierw zadają pytania, a dopiero potem strzelają. Jeśli się z nimi dogadasz co do tej roboty, naukowcy się ucieszą, a i stalkerzy trochę odetchną. Wszyscy będą zadowoleni.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
    <text>Eee... Nic mi nie przychodzi do głowy... Przykro mi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
    <text>Wiem na pewno, że nie można się tam dostać z Zatonu. Wszyscy, których piliło do Prypeci, szli w kierunku Jupitera, więc popytaj w tamtych okolicach.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
    <text>Krążą plotki, że pod fabryką Jupiter są ukryte tunele prowadzące do Prypeci... Rzecz w tym, że takie plotki zwykle wychodzą na jaw po drugiej kolejce, a do tego Jupiter to taki koszmar, że nikt nie odważy się tam podejść.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
    <text>Skąd mam wiedzieć, brachu? Nie masz prostszych pytań? Mogę tylko powiedzieć, że powinieneś znaleźć Pilota i z nim pogadać - jeśli ktoś może ci pomóc, to na pewno on.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
    <text>Gdybym znał drogę do Prypeci, nie byłoby mnie tu. Jak myślisz, czemu poszedłem w stronę centrum Zony? Prypeć jest pełna artefaktów, bracie! Kto dotrze tam pierwszy, będzie żył jak król!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
    <text>Możesz zaproponować kogoś, kto nie jest zbyt zajęty i chciałby ruszyć do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
    <text>Nie sądzę, żeby był tu ktoś taki. Wszyscy, którzy chcieli być bliżej centrum Zony, poszli do Jupitera. Na twoim miejscu tam bym popytał.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
    <text>Słyszałeś o żołnierzu, który siedzi teraz u naukowców? On nie miałby wiele do stracenia, idąc z tobą. Naukowcy prędko się stamtąd nie ruszą, a sam nie dotrze do Kordonu, więc może będzie na tyle głupi, żeby pójść z tobą do Prypeci!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
    <text>Znasz Wano ze stacji Janów? To uczciwy człowiek i dobry stalker, do tego strasznie łatwowierny. Jemu lepiej wśród anomalii niż wśród ludzi - dopóki tam siedzi, zawsze znajdzie się ktoś, kto go wycycka.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
    <text>Słuchaj, podobno widziano jakiś oddział nad wyschniętym jeziorem na południe od stanowiska przeciwlotniczego... Nie byli to zwykli stalkerzy, Powinność ani Wolność - to ludzie z Monolitu! Jeśli potrzebujesz towarzyszy podróży do Prypeci, oni będą jak znalazł. Ha, ha, rozumiesz chyba, że żartuję?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
    <text>Znasz Włóczęgę, przywódcę nowego oddziału Wolności? Gdybyś widział jego żałosną gębę, sam byś wiedział, że Janów to nie miejsce dla niego. Powinieneś z nim porozmawiać. Może się nawet zgodzi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
    <text>Znasz Włóczęgę, przywódcę nowego oddziału Powinności? Gdybyś widział jego żałosną gębę, sam byś wiedział, że Janów to nie miejsce dla niego. Powinieneś z nim porozmawiać. Może się nawet zgodzi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
    <text>Hm... Nikt mi nie przychodzi do głowy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
    <text>Znalazłem dziwną broń. Znasz kogoś, kto może coś o niej wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
    <text>Cholera wie. Zapytaj fachowców... Może technicy coś wiedzą...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
    <text>Nie zaszkodzi zapytać Kardana na Skadowsku. On ma smykałkę do broni... Wszystkich szarych komórek może jeszcze nie przepił...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
    <text>Kto może wykonać pomiary dla naukowców?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
    <text>Znasz myśliwego Gontę? Myślę, że jemu i jego chłopakom nie przeszkadzałaby praca dla naukowców. Znaczy się, jeśli mutanty będą przeszkadzać w pracy, ci chłopcy świetnie sobie z nimi poradzą.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
    <text>Słyszałeś o stalkerach Grizlim, Torbie i Mitaju z Janowa? Pracują we trzech i lepszych ciężko znaleźć! Myślę, że nadają się do takiej pracy... O ile Mitaj nie wpakuje się znowu w jakieś kłopoty.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
    <text>Nie mam pojęcia, bracie. Mamy tu dość własnych zmartwień.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
    <text>Znalazłem bardzo dziwny artefakt. Komu mogę go sprzedać?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
    <text>Nie wiem. Tutejsi ludzie handlują tylko z zaufanymi osobami. Popytaj na Zatonie, tam jest bliżej skraju Zony.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
    <text>Pokaż go Brodaczowi, barmanowi ze Skadowska. Podobno współpracuje z kolekcjonerami z zewnętrznego świata, a oni zawsze chętnie łykają dziwne okazy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
    <text>Znalazłem niedaleko legowisko pijawek. Co robić?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
    <text>Ho, ho! Powiedz o tym Brodaczowi na Skadowsku... Bo albo się z nimi rozprawimy, albo one nas załatwią w trymiga.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
    <text>Dobra, nieważne.</text>
  </string>
  <string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
    <text>Gdzie jest najbliższy obóz stalkerów?</text>
  </string>
  <string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
    <text>Coś ty, głupi?... Nie znam się na obozach stalkerów, ale najbliższy obóz jest na Skadowsku. Dam ci współrzędne, i to za darmo. Dobry ze mnie chłop, co?</text>
  </string>
  <string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
    <text>Gdzie jest najbliższy obóz stalkerów?</text>
  </string>
  <string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
    <text>Prześlę ci współrzędne na PDA... Skadowsk to jedyny duży obóz w okolicy.</text>
  </string>
  <string id="actor_break_dialog_2">
    <text>Do zobaczenia.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
    <text>Słyszałem, że kilka się rozbiło... Nie znam szczegółów - nie zajmuję się plotkami. Przykro mi, że nie mogę bardziej ci pomóc.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
    <text>Człowieku, mam wystarczająco wiele na głowie i bez twoich śmigłowców... Zakładam, że rozbicie takiej maszyny to nic przyjemnego, ale poza tym nie bardzo wiem, co miałbym ci powiedzieć.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_27">
    <text>O czym ty mówisz, do cholery? Trzeba się napalić mocnego towaru, żeby zobaczyć tu śmigłowiec, bo prawdziwych tutaj nie uświadczysz.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_27">
    <text>Hę? Nie, nie zawracam sobie głowy takimi rzeczami. Ani trochę nie pomagają mi w mojej misji rozpowszechniania wiedzy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_27">
    <text>Nasz patrol widział spadające śmigłowce, ale szczegóły przekazał podpułkownikowi osobiście. Nic więcej o tym nie wiem, to problem podpułkownika.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_50">
    <text>Gdzie znajdę kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniętym obiegu?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_501">
    <text>Nie wiem, jak ze znalezieniem, ale odpowiednia kwota potrafi zdziałać cuda - o ile się wie, gdzie ją zainwestować. Porozmawiaj ze Żwawym... Jeśli się dogadacie, zdobędzie dla ciebie strój. Mam nadzieję, że tak się stanie... Przydałoby się nam na Skadowsku parę dni bez niego...</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_502">
    <text>Skąd mam wiedzieć, do diabła? Sam jestem tu od niedawna... Najlepiej zapytaj na Zatonie, nasi bracia mają tam swoje kontakty.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_bandit_503">
    <text>Nie mam pojęcia. A co, zamierzasz wetknąć nos w anomalię? Słuchaj, jeśli znajdziesz jakieś artefakty, daj nam znać. Dotrzemy na miejsce raz-dwa... Żeby pogratulować ci dobrej roboty! Ha, ha!</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_50">
    <text>Gdzie znajdę kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniętym obiegu?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_501">
    <text>Skąd mam wiedzieć? Czekaj... Jest w Skadowsku pewien gość, podobno jest w stanie załatwić wszystko, o co zapytasz. Siedzi na górnym pokładzie, nazywa się Żwawy.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_502">
    <text>Nie, nikt tu nie przytaszczy ze sobą dodatkowego kombinezonu... Zapytaj na Zatonie - jest o krok bliżej cywilizacji.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_dolg_503">
    <text>Nie mam pojęcia, gdzie go szukać... Takie kombinezony są rzadkością wśród członków Powinności. Można taki dostać tylko za wyróżnienie się w walce albo gdy się prowadzi działania wśród skupisk anomalii.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_50">
    <text>Gdzie znajdę kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniętym obiegu?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_501">
    <text>Słyszałem, jak stalkerzy mówili o człowieku z kontaktami, chyba nazywali go Żwawy. Może ci załatwić niemal wszystko, sprzęt, spluwy, tego typu rzeczy... Trawy ci nie załatwi. Siedzi w Skadowsku, jeśli chcesz go odwiedzić.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_502">
    <text>Dobre pytanie... W Wolności takich nie nosimy. Na twoim miejscu zapytałbym stalkerów na Zatonie. Tam może być ktoś, kto zajmuje się takimi sprawami.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_freedom_503">
    <text>A na cholerę ci to? Do walki się nie nadaje. Ale na coś chyba może się przydać. Łatwiej w nim oddychać i słońce tak nie świeci w oczy. Sam z chęcią bym sobie załatwił taki kombinezon. Nie wiesz, gdzie można go dostać?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
    <text>Gdzie znajdę kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniętym obiegu?</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
    <text>Myślę, że u Żwawego. Trzeci pokład Skadowska. On ci może załatwić śnieg na pustyni... Ale portfel ciężko znosi jego usługi.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
    <text>Niech pomyślę... Był taki jeden na Zatonie, niejaki Żwawy. Sprawdź, czy ciągle tam jest. Podobno specjalizuje się w ekskluzywnym towarze.</text>
  </string>
  <string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
    <text>Człowieku, pytasz, jakby to był zszywacz do papieru albo coś. Nikt nie wie. Taki towar to rarytas, pojawia się rzadko. Jeśli go zdobędziesz, możesz uważać się za szczęściarza.</text>
  </string>
  <string id="actor_break_dialog_3">
    <text>Cześć.</text>
  </string>
  <string id="actor_break_dialog_1">
    <text>Na razie.</text>
  </string>
  <string id="actor_break_dialog_0">
    <text>Do zobaczenia.</text>
  </string>
</string_table>
