<string_table>
  <string id="dm_anomalies_10">
    <text>Na Zatonie jest miejsce, w którym pod wodą pojawiły się anomalie termiczne. Nazywają je Kotłem, bo leci tam spod ziemi para i różne takie. Jeśli myślisz, że para to fraszka, pomyśl dwa razy. Doświadczeni stalkerzy mówią, że taki rodzaj parowej anomalii może ci przywalić co najmniej tak mocno, jak standardowa anomalia termiczna, jeśli nie mocniej. Temperatura może i jest niższa, ale przysmaża cię dłużej. Znajdowano tam głównie standardowe artefakty typu ogniowego.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_11">
    <text>Mówią, że w kamieniołomach jest niezłe miejsce z mnóstwem artefaktów, chociaż anomalii też tam nie brakuje. Na dole jest tyle bąbli z anomalii gazowych, że aż oczy bolą, nawet w masce przeciwgazowej.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_12">
    <text>Na starym cmentarzu w pobliżu Kopaczi jest Popielisko. Jest tam mnóstwo anomalii termicznych, a od czasu do czasu trafi się też kilka zombi. Ludzie starają się omijać to miejsce, ale jednak znajdują tam artefakty.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_13">
    <text>Mówią, że znaleziono jakieś artefakty na parkingu. Ciągle są tam pojazdy z pierwszej katastrofy Czarnobyla - te maleństwa potrafią przyprawić czujniki promieniowania o zgagę. W dodatku parking jest pełen anomalii elektrycznych.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_14">
    <text>W Gnijącym Zagajniku, gdzie kwas zdeformował drzewa. Ludzie, którzy tam byli, twierdzą, że jest pełen anomalii gazowych. W powietrzu jest tyle gazu, że nie sposób zobaczyć nic przed sobą, ale z odpowiednim doświadczeniem znajdziesz tam artefakty, których szukasz.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_15">
    <text>Jeśli szukasz artefaktów, poluj na kwasowe. Najlepsze miejsce, by je znaleźć, to Betonowa Wanna. Konkurencja nie będzie duża: nikt nie lubi tego miejsca, bo leży blisko budynku fabryki Jupiter.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_16">
    <text>Niedaleko fabryki Jupiter obsunął się kawałek drogi. Nazwano to miejsce Bitumin, ponieważ stopiła się tam nawierzchnia. W szczelinie jest mnóstwo anomalii - zarówno termicznych, jak i grawitacyjnych. Ponieważ są ich dwa rodzaje, artefakty też muszą być różne.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_17">
    <text>Za cementownią jest mała zatoczka zwana Mokradłem. Zmieniła się w okropne, śmierdzące bagno, a woda pełna jest anomalii gazowych. Właściwie to już nawet nie jest woda, tylko kwas. Ludzie znajdowali tam artefakty, ale to miejsce obfituje też w potwory.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_18">
    <text>Szukaj w starej cementowni. Pełno tam anomalii, ale jednak warto. Oczywiście są miejsca, w których łatwiej o artefakty, ale łatwiej tam też o konkurencję. Tutaj twoimi jedynymi konkurentami będą chomiki i to tylko wtedy, gdy zejdziesz do piwnic.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_19">
    <text>Poszukaj w okolicach Sosnodębu. To to coś rosnące między wzgórzami, ponad anomaliami gazowym. Wszyscy tak to nazywają, odkąd jakiś mądrala zidentyfikował korę tego drzewa jako zarówno sosnową, jak i dębową. Jeśli chcesz tam szukać artefaktów, przyda ci się dobra ochrona przeciwchemiczna. Weź też sporo amunicji, bo wśród tych wzgórz żyją całe hordy psów.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_2">
    <text>Czasami nie trzeba wpadać na anomalie, żeby zdobyć artefakt. Powiedziano mi kiedyś o artefakcie znalezionym w środku pola. Jeden ze stalkerów miał detektor, który zaczął rozrabiać, więc postanowił zmienić w nim baterie. Jak tylko to zrobił, detektor coś wykrył i proszę, artefakt praktycznie sam wpadł mu w ręce. Miał gnojek szczęście, co? Taka jest Zona: czasami karze, a czasami nagradza.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_20">
    <text>Doświadczeni stalkerzy mówią, że czasami artefakty oddalają się od anomalii. Detektor zaczyna robić „piip", wyciągasz go, ale nic nie znajdujesz. To znaczy, że właśnie minął cię artefakt wędrowny. Nie ma jednak sensu za nim pędzić, bo to Zona decyduje, kogo nim nagrodzić.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_21">
    <text>Nikt jeszcze nie szukał artefaktów w Prypeci. Żaden z ludzi, których znam, nie był tam dłużej niż chwilę, więc zachowaj ostrożność.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_22">
    <text>Nie wiem, czy ktokolwiek zna dobre miejsca. Prypeć jest jeszcze słabo zbadana.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_23">
    <text>Proponuję poszukać w podziemnych tunelach. Mówią, że jest ich mnóstwo pod miastem.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_24">
    <text>Niewiele wiadomo o tych okolicach. Tyle, co z opowiadań Garriego. Twierdzi, że jest pewne miejsce, gdzie z kwasowej anomalii wyrasta olbrzymia winorośl, wysoka na dziesięć pięter. Pewnie nas nabiera, ale może warto na wszelki wypadek sprawdzić tę winorośl pod kątem artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_3">
    <text>Najpewniejsze miejsce to kwasowe bagno. Pełno w nim anomalii grawitacyjnych, ale łatwo je zauważyć. Wystarczy patrzeć uważnie na powierzchnię wody i nie można się pomylić. Anomalie gazowe to trochę większy problem, bo praktycznie nie ma tam czym oddychać. Dostać taką to nie przelewki, możesz mi wierzyć. Potrafi przeżreć na wylot kamizelkę szybciej niż kwas siarkowy.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_5">
    <text>Sporo anomalii termicznych jest w spalonym gospodarstwie na wzgórzu. Ludzie znajdują tam artefakty. Szukaj w domach: w tych, w których po emisji jest najwięcej anomalii, będą artefakty.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_6">
    <text>Prawdopodobnie jest ich sporo w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem. Jeśli pójdziesz tam z detektorem, nie przestanie pikać. Dostać się do nich to nie problem - po prostu wskocz od góry. Gorzej jest się wydostać z tymi wszystkimi anomaliami na dole. Głównie wirami i kwasem. Niektórzy twierdzą, że widzieli w szczelinie coś przypominającego kometę. Cała gama niebezpieczeństw, bez dwóch zdań, ale to prawdopodobnie oznacza również całą gamę artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_7">
    <text>Wiesz, co to za anomalia, Cyrk? To olbrzymia trampolina z dwiema okrążającymi ją kometami - niezły widok do podziwiania. Podziwiaj jednak z daleka, bo Cyrk, z mnóstwem anomalii termicznych, jest gorący jak diabli. Ma też sporo artefaktów, ale są one chronione przez paskudnego poltergeista, który spróbuje cię usmażyć, jak tylko się zbliżysz.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_9">
    <text>Jeśli interesujesz się artefaktami grawitacyjnymi, poszukaj ich w anomalii zwanej Kłem. Łatwo to miejsce zauważyć - anomalie zrobiły swoje i oderwały połowę wzgórza. Otworzyło się tam kilka jaskiń, w których od razu zamieszkały snorki. Na szczęście rzadko wychodzą na zewnątrz.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
    <text>W Zonie, człowieku, w Zonie. Wystarczy się nie poddawać.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
    <text>Świetne pytanie. Daj znać, jak poznasz odpowiedź!</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
    <text>Gdzie, kiedy, dlaczego... Pamiętaj: jak znajdziesz żyłę złota, zachowaj ją dla siebie.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_general">
    <text>Gdzie mogę znaleźć artefakty?</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_no_more_1">
    <text>Nie będę dwa razy powtarzać.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_no_more_2">
    <text>Nie, nic więcej już nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_no_more_3">
    <text>To wszystko, co wiem. Zapytaj kogoś innego.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_0">
    <text>Co tam, bracie?</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_1">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_10">
    <text>Witaj, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_11">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_12">
    <text>Czego chcesz?</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_13">
    <text>Co?</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_14">
    <text>Gadaj.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_15">
    <text>Dzień dobry, majorze!</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_16">
    <text>Dzień dobry!</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_17">
    <text>Słucham, majorze.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_2">
    <text>No cześć.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_3">
    <text>Co?</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_4">
    <text>We własnej osobie.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_5">
    <text>Hej, stalkerze. Gdzie się spieszysz?</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_6">
    <text>Co tam?</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_7">
    <text>Co tam, brachu?</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_8">
    <text>Och, hej, stary.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_9">
    <text>Siemano.</text>
  </string>
  <string id="dm_hello_general">
    <text>Hej!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_0">
    <text>Pomóż mi, bracie!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_1">
    <text>Uratuj mnie, bracie, ja umieram...</text>
  </string>
  <string id="dm_help_10">
    <text>Potrzebuję pomocy medycznej!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_11">
    <text>Apteczkę!... Szybko!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_2">
    <text>Pomóż mi, przyjacielu... Aaa, co za ból!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_3">
    <text>Dajcie mi apteczkę... apteczkę, szybko...</text>
  </string>
  <string id="dm_help_4">
    <text>Stary... argh... dalej, pomóż mi!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_5">
    <text>Hej, potrzebuję apteczki... szybko...</text>
  </string>
  <string id="dm_help_6">
    <text>Pomóż mi, stalkerze... apteczka, proszę...</text>
  </string>
  <string id="dm_help_7">
    <text>Jestem ranny... pomocy!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_8">
    <text>Potrzebuję apteczki!</text>
  </string>
  <string id="dm_help_9">
    <text>Apteczka!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_1">
    <text>Kojarzysz pogłębiarkę na wschód od Skadowska? Mówią, że w nocy świeci tam coś dziwnego... Zbyt dziwnego, nawet jak na Zonę. Naprawdę nie wiem, czy warto to sprawdzać. Może się okazać, że to coś wartościowego, ale czy warto dla tego ryzykować własnym tyłkiem? Oto jest pytanie...</text>
  </string>
  <string id="dm_information_10">
    <text>Nic tu nie ma poza starymi, zniszczałymi rupieciami. Weźmy na przykład ten rozklekotany konwój na moście Przemienienia Pańskiego - jest kompletnie zardzewiały. Most też. Wielu chętnie by w tym miejscu poszperało, gdyby nie snorki i anomalie...</text>
  </string>
  <string id="dm_information_11">
    <text>Wiesz, że Sułtan planował przejąć interes Brodacza? Skadowsk jest za mały, żeby pomieścić jego chciwy tyłek, więc postanowił ugryźć jeszcze większy kawałek tortu... Ale powiedzieliśmy mu „nie ma mowy, José!" Brodacz i reszta naszych chłopaków sprawili im niezłe piekło. Sułtan i jego bandyckie plany nie mają tu szans powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_12">
    <text>Wiesz, że ta szuja, Sułtan, przycisnął Brodacza? Nie wiem dokładnie, co zrobił, ale wygląda na to, że nieźle się z Brodaczem rozprawił! Co się dzieje z tą Zoną? Jeśli tak dalej pójdzie, ani się obejrzymy, jak Skadowsk stanie się bazą dla bandytów!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_13">
    <text>Wiesz coś o Oazie? Mówią, że to miejsce, które bardzo ciężko znaleźć, a gdy już wiesz, gdzie jest, jeszcze ciężej się do niego dostać. Podobno jest tam jezioro. Wystarczy do niego wejść, a natychmiast miną ci wszystkie dolegliwości i zagoją się rany. Ach, próżno gadać. Widzisz, ilu niedoświadczonych stalkerów przychodzi tutaj, do centrum Zony? Dla niektórych celem jest polowanie na artefakty, inni są po prostu ciekawi, ale większość ma nadzieję znaleźć Oazę. Plotka mówi, że jest ukryta gdzieś w pobliżu...</text>
  </string>
  <string id="dm_information_14">
    <text>Podobno Zona ma wkrótce zniknąć... Ktoś znalazł Oazę i zabrał z niej artefakt - Serce Oazy. Teraz Zona przeniesie się w inny wymiar i żaden ze stalkerów nie będzie mógł się z niej wydostać... Spoko, tylko żartuję. Znaleziono jednak jakiś nowy rodzaj artefaktu. Naukowcy właśnie majstrują przy nim w swoim bunkrze.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_15">
    <text>Kojarzysz Topola? Znalazł dla swoich ludzi jakieś nowe zadupie do pozwiedzania i oczywiście poszli tam z radością. Ich eskapady skończyły się tym, że kontroler przesmażył im mózgi. Sikaliby teraz pod siebie w bunkrach szpitalnych, gdyby nie było tam z nimi pewnego stalkera. Gdy Topol doszedł do siebie po tej całej zombifikacji, stalker kucał koło kontrolera i obcinał mu uszy.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_16">
    <text>Wiesz coś o wiosce Kopaczi? Gdy wydarzyła się pierwsza katastrofa elektrowni w Czarnobylu, ten obszar ucierpiał tak bardzo, że postanowiono zasypać całą wioskę. Nic tam teraz nie ma oprócz małych, radioaktywnych hałd w miejscu domów. Mówią, że było tam upiornie nawet przed katastrofą. Strach pomyśleć, co można tam teraz znaleźć. Nikt nie jest dość odważny, żeby to sprawdzić. Ale co jeśli się mylą? Teraz to może być kopalnia artefaktów!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_17">
    <text>Jest tylko dwóch stalkerów w Janowie, którzy są w stanie wyczuć zbliżającą się emisję. Kostopraw, nasz medyk, i Zulus, były członek Powinności. Słowo 'były' to niedawna zmiana... Gdy Powinność przybyła do Janowa, bojownicy Wolności już tu byli. Łatwo zgadnąć, że sprawy szybko przybrały paskudny obrót. Obie frakcje poniosły duże straty. Kilku niezależnych stalkerów dostało nawet zabłąkaną kulą. Wtedy Zulus powiedział im, że nadchodzi emisja. Nie mając wyboru, Powinność i Wolność ogłosiły rozejm i okopały się na stacji. Kiedy było po wszystkim, Zulus odszedł z Powinności i zamieszkał w wieży niedaleko stacji.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_18">
    <text>Pełno jest dziwnych historii... Nie należy we wszystkie wierzyć. W dzisiejszych czasach w Zonie roi się od bajarzy. Dziwne jednak, że kilku stalkerów ze stacji Janów twierdzi, że widziało UFO. Mówią, że wyglądało jak czarny spodek o średnicy około 5 metrów. Inni twierdzą, że z daleka wyglądało jak samolot, ale nie są pewni, co to było. Niezaprzeczalny fakt jest taki, że jeden z naocznych świadków jest byłym pilotem i mówi, że nigdy w życiu czegoś takiego nie widział.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_2">
    <text>Ostatnio nic tylko złe wieści. Dobrzy ludzie znikają jeden po drugim, a potem znajdujemy ich ciała bez nawet kropli krwi. To na pewno te cholerne pijawki, bo kto inny? Ooch, marzę, żeby znaleźć ich legowisko i napakować te szmaty ołowiem! Niedługo będziemy parami chodzić do kibla, zobaczysz. Samotni stalkerzy, cholera jasna.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_20">
    <text>Mam dla ciebie coś nowego. Goście z Wolności położyli łapę na PDA legendarnego założyciela frakcji Powinność. I wiesz co? Okazało się, że oszukał swoich ludzi, mówiąc im, że dowództwo armii zostawiło ich w Zonie. Wymyślił to tylko po to, żeby stworzyć własną frakcję! Jednak w Zonie taka ściema nie przejdzie. Niedługo potem, nasz bohater skończył w Bąblu przestrzennym. Tak się losy toczą... Pomyśleć, że rozważałem wstąpienie do Powinności! A tam, niech wygłaszają swoje patetyczne bzdury beze mnie.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_21">
    <text>Ta nowa załoga Powinności... Właściwie pojawili się znikąd. Tylko pomyśl: grupa bojowników Powinności opuszcza Janów i powraca w trzy razy większym składzie. Klonują się, czy co? W sumie można by się tego spodziewać po Powinności. Można ich odróżnić tylko po rangach!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_22">
    <text>Ta nowa załoga Wolności... Właściwie pojawili się znikąd. Tylko pomyśl: grupa bojowników Wolności opuszcza Janów i powraca w trzy razy większym składzie. Wiem! Rozmnażają się przez pączkowanie! Można by tak pomyśleć, nie? Palą tyle trawy, że niedługo wypuszczą korzonki i zaczną się rozmnażać wegetatywnie!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_23">
    <text>Znasz Gontę i jego chłopaków? Trochę ostatnio mieli pecha. Daniła zniknął, a Krab został ranny. Teraz już chyba idzie im lepiej. Dobrze się dogadali z naukowcami i robią dla nich pomiary. Nieźle, co? Ciepła posadka i duży krok w stronę oficjalnych przepustek.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_24">
    <text>Znasz takich stalkerów jak Mitaj, Torba i Grizli? Podobno znaleźli robotę u naukowców i robią dla nich pomiary. O co tu do diabła chodzi? Moim zdaniem jajogłowi nie planują nic dobrego, ale przynajmniej chłopaki są teraz w niezłej sytuacji. Może kiedyś nawet dostaną oficjalne przepustki.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_25">
    <text>Znasz Spartakusa i jego ekipę? Już ich w Skadowsku nie zobaczysz - ochraniają teraz bunkier naukowców. W sumie, czemu nie - potrafią poradzić sobie z mutantami i wiedzą, jak odstraszyć bandytów. Nauka to szlachetne zajęcie, do którego potrzebne są cisza i spokój.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_26">
    <text>Kojarzysz najemników, którzy utknęli na stacji? Ostatnio zniknęli. Wyruszyli do Jupitera, by ochraniać bunkier naukowców. Przed nimi inni najemnicy strzegli tego miejsca, ale podobno coś im się stało. Nie za dobra tendencja, moim zdaniem! Najemnicy znikają, inni ich zastępują, i tak w kółko... Jeszcze kilka takich rund i na Zatonie w ogóle nie będzie najemników.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_27">
    <text>Ludzie mówią, że bunkier naukowców jest teraz ochraniany przez mężnych wojowników Powinności... Ciekawe, co będą z tego mieli. Naprawdę wierzą, że ci 'ologowie' dadzą im w rewanżu nowiuteńki karabin plazmowy, żeby mogli sobie popolować na chomiki? Też mi ochroniarze.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_28">
    <text>Mówią, że bunkier naukowców jest teraz ochraniany przez Wolność. Czy ci naukowcy się nie boją, że ich obiekty doświadczalne pójdą z dymem? I to dosłownie. Ma to też swoje dobre strony. Jeśli ktoś spróbuje zaatakować bunkier, będzie musiał się najpierw przedrzeć przez zasłonę dymną! Ha ha ha!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_29">
    <text>Wiesz, gdzie jest fabryka radioelektroniczna Jupiter? Straszne miejsce. Nikt tak naprawdę nie wie, co tam się dzieje. Anomalie i mutanty są takie same jak wszędzie... Ale jakoś nie mam ochoty się tam wybrać. Czuję, że to miejsce oznacza kłopoty.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_3">
    <text>Hej, czy to tobie zawdzięczam zdemaskowanie skadowskiego medyka? Doceniam to, naprawdę. Nie wiadomo, kto byłby jego następnym pacjentem... Wszyscy myśleliśmy, że to sprawka potworów, ale, jak widać, niektórzy ludzie mogą być równie źli. Człowiek człowiekowi wilkiem, prawda?</text>
  </string>
  <string id="dm_information_30">
    <text>Kto tu kogo powinien pytać? Po twoim wejściu do tuneli pod Jupiterem słyszeliśmy plotki, że udało ci się dotrzeć aż do centrum Zony. Powstało niezłe zamieszanie. Z tuzin ludzi chciało pójść za twoim przykładem. Azot ich uspokoił - powiedział, że bramy tunelu się zatrzasnęły i nie może nic zrobić, żeby je otworzyć. Oczywiście znalazło się kilku szaleńców, którzy chcieli wysadzić bramę, ale ciągle kombinują, skąd wziąć wystarczającą ilość dynamitu i jak właściwie będą oddychać, kiedy już tam wejdą.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_31">
    <text>Znasz ostatnie wieści o Garrim? To ten stalker, który pracował dla naukowców. Już nie przekracza granicy nielegalnie - dostał oficjalną przepustkę do Zony, uwierzysz? Myślisz sobie, że powinien był zabrać swój łup i wrócić do domu? Cóż, zamiast tego ten wariat wybrał się do Prypeci. Wszyscy myśleli, że przepadł na dobre, tak jak reszta, ale gdzie tam. Udało mu się, ale jego wyczyn niewiele dał stalkerom. Wpadł na jakichś wojskowych. Teraz Garri jest w dobrych stosunkach z żołnierzami, ma przepustkę i w ogóle, ale ten rejon jest ciągle niedostępny dla zwykłych stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_32">
    <text>No cóż... Wolność i Powinność znowu walczą, tym razem o jakiś poważny schowek. Mówią, że jest tam dość broni, by wyposażyć trzy dywizje piechoty. Nie wiadomo, kto to wszystko w ogóle schował, ale ich ostateczne stracie to było naprawdę coś. Poruszyło wszystkich stalkerów w Janowie, którzy na szczęście sobie odpuścili, bo mielibyśmy kolejną zadymę, każdy na każdego. Wydaje mi się, że Powinność oberwała najbardziej, bo teraz teren jest chroniony przez oddziały Wolności.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_33">
    <text>No cóż... Powinność i Wolność znowu walczą, tym razem o jakiś poważny schowek. Mówią, że jest tam dość broni, by wyposażyć trzy dywizje piechoty. Nie wiadomo, kto to wszystko w ogóle schował, ale ich ostateczne stracie to było naprawdę coś. Poruszyło wszystkich stalkerów w Janowie, którzy na szczęście sobie odpuścili, bo mielibyśmy kolejną zadymę każdy na każdego. Wydaje mi się, że Wolność oberwała najbardziej, bo teraz teren jest chroniony przez oddziały Powinności.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_34">
    <text>Coś się ostatnio wydarzyło. Grupa stalkerów przeszukiwała tunele pod Jupiterem i wpadła na coś - to znaczy na kogoś. Najpierw spluwy wyleciały im z rąk, a później wszystkie śmieci zaczęły lecieć w ich kierunku. Nie mieli pojęcia, co się tak właściwie stało, ale stracili tam dwóch chłopaków.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_35">
    <text>Podobno znaleźli jakiegoś zasranego mutanta w tunelach na północ od Jupitera. Traper wysłał tam stalkera, żeby to sprawdził. Okazało się, że było tam kiedyś legowisko burerów. Dlaczego „było”? Bo ten stalker wymiótł wszystkich. Sam... Nawet pasujesz do jego opisu, tylko tamten jest wyższy i zawsze nosi ze sobą granatnik.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_36">
    <text>Już po stalkerach... Potwory wyłażą z Mokradeł. Stalkerzy z cementowni widzieli je, jak wlokły jednego z naszych. Było ich co najmniej tuzin, ogromne sukinsyny, aż trudno uwierzyć. Wyglądały jak pijawki, tylko dwa razy większe i dużo szybsze. Modlimy się, żeby Traper wymyślił, jak sobie poradzić z tymi bestiami...</text>
  </string>
  <string id="dm_information_37">
    <text>Wiesz coś o bagiennych pijawkach? Tych z Mokradeł? Już ich nie ma. Traper się do nich dobrał... Nie osobiście - wynajął kilku stalkerów. Mówią, że zebrał ekipę około dziesięciu ludzi, którzy przeczesali te bagna wzdłuż i wszerz, a wszystko, co wyskoczyło, wysłali na tamten świat. Nawet żab już tam nie ma.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_38">
    <text>Niedługo po tym, jak rozeszła się wieść o chimerze, ktoś ją rozwalił. Mutanty zabijały stalkerów tuzinami, ale chyba się wreszcie wycwaniliśmy i odwracamy tę tendencję. Wiadomo mi też z innych źródeł, że gość był doświadczonym łowcą, który zabił w życiu więcej potworów niż my razem komarów.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_39">
    <text>Wiesz, jakich ludzi Wolność teraz rekrutuje? Był jeden gość zwany Flintem. Chwalił się swoimi wyprawami na prawo i lewo... cóż, okazało się, że był niezłym śmieciem. Dał kumplowi umrzeć w anomalii, zabrał łup i odszedł. Później dowiedziano się więcej o jego wyczynach na Zatonie, gdzie praktycznie nakarmił chimerę grupą łowców. Kiedyś moje zdanie o Wolności było lepsze. Kurna, już lepiej nie należeć do żadnej frakcji, niż mieć takich przyjaciół.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_4">
    <text>Zabili tę chimerę z Zatonu. Ekipa Gonty razem z nieznanym stalkerem. Czekaj, to chyba ty, prawda? Mogę liczyć na relację z pierwszej ręki? Stokrotne dzięki. Przy okazji jest o jednego mutanta mniej!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_40">
    <text>Nie wiem, czy warto o tym gadać, ale mamy tu tego gościa, Noego, najbardziej zakręcony świr, jakiego w zobaczysz w życiu. Ma paskudną barkę, która wygląda, jakby mu ją paru ludzi zbudowało w tydzień na lewo. Uważaj na niego, bo najpierw strzela, a później nawet nie zawraca sobie głowy zadawaniem pytań. Moim zdaniem - w cholerę z takim dupkiem.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_41">
    <text>Kojarzysz Żwawego? Podstępny gość. Sprzedaje najlepsze spluwy w okolicy, bez dwóch zdań. Ciekawe, jak je przemyca. Jak można przenieść Wintara, żeby nie było widać, że to robisz? Gdzie go sobie wetkniesz? To jakieś cholerne czary.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_42">
    <text>Chodzi plotka, że Sułtan wdepnął w jakieś niezłe gówno. Chciał zniszczyć Brodacza i przejąć jego interes, ugryzł jednak więcej, niż jest w stanie przeżuć. Zamiast tego dostał w pysk. Ma przed sobą trudne czasy, bo jego ekipa przygląda mu się ze wszystkich stron. Już się tak nie liczy jak kiedyś.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_43">
    <text>Mówią, ze Sułtan trzyma Brodacza w garści i wykorzystuje jego interes. Świetna sprawa. Sułtan dużo bardziej się teraz liczy. A najlepsze w tym wszystkim jest to, że teraz możemy rządzić Skadowskiem po swojemu. Będzie pięknie. Szukasz schronienia przed emisją? Nie ma sprawy, wystarczy zapłacić!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_44">
    <text>Hej, wiesz coś o Oazie? Tylko sobie wyobraź, miejsce, które natychmiast leczy wszystkie bóle i choroby. To na pewno jakaś magiczna sztuczka... Ja mam jednak jeszcze inny pomysł. Tyle jest zamieszania wokół tej Oazy, a nikt już nie mówi o Spełniaczu Życzeń. Może Oaza to po prostu czyjeś spełnione życzenie?</text>
  </string>
  <string id="dm_information_45">
    <text>Jajogłowi gadają o jakimś artefakcie przywleczonym z Oazy. Ale słuchaj tego: jak go przestudiują, wykorzystają wyniki swoich badań, żeby wymyślić lekarstwo na raka! Powaga!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_46">
    <text>Codziennie to samo gówno... Wszyscy wykopują stare historie na temat centrum Zony. Na przykład tę o Oazie - miejscu, które natychmiastowo przywraca ci energię i leczy rany. To bujda w czystej postaci, ale przyjemnie się jej słucha. Szczególnie jak gdybają, gdzie znaleźć to miejsce. Och, fajnie by było, gdyby istniało naprawdę... Uratowalibyśmy tylu chłopaków.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_47">
    <text>Plotka głosi, że odnaleziono Oazę. Kto by przypuszczał, że naprawdę istnieje. Z faktami jednak nie można polemizować. Znaleziono tam jakiś artefakt. Naukowcy badają go w tej chwili. Być może będą mogli go wykorzystać, aby stworzyć jakieś superszybkie lekarstwo... Przydałoby się naszym chłopakom.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_48">
    <text>Kopaczi. W Zonie to nic nowego, ale dla mnie to nowość. Wyobraź sobie tylko - cała wioska z domami zakopanymi pod ziemią aż po dachy... Wszystko z roku 1986... Domy emitowały tyle promieniowania, że musieli je zasypać. Okropny widok...</text>
  </string>
  <string id="dm_information_49">
    <text>Znasz tę historię, jak razem z Powinnością musieliśmy stacjonować w Janowie? To wszystko przez Zulusa. Wtedy był w Powinności. Jak nikt inny potrafił wyczuć zbliżającą się emisję... Ale my przybyliśmy do Janowa pierwsi, po stalkerach, oczywiście. Nie mieliśmy nawet czasu zapalić fajki, gdy się zjawili ci niewydarzeni szeregowcy, wymachując spluwami. Ostatni raz taka rzeź miała miejsce ponad rok temu na Wysypisku. Mnóstwo ludzi zginęło po obu stronach. W tym nasz specjalista od emisji, świeć Panie nad jego duszą. I wtedy Zulus zaczął krzyczeć „Emisja się zbliża! Kryć się!" Co mieliśmy robić? Wywalić ich i pozwolić umrzeć? Powinność czy nie, to ciągle ludzie. Tak właśnie żyjemy: kłócimy się, kiedy jest cicho, a gdy przychodzi emisja, siedzimy razem, jedni obok drugich. Zulus ostatecznie opuścił Powinność. Został pustelnikiem i mieszka niedaleko Janowa.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_5">
    <text>Ani to nowość, ani żaden sekret, ale Kardan, technik, wkrótce zapije się na śmierć. Mówią, że zaczął spokojnie, gdy przybył do Skadowska. Pił tylko okazjonalnie i dla ochrony przed promieniowaniem. Dopiero później zaczął się zalewać w trupa, ogarnięty żalem po śmierci dwojga przyjaciół. Musieli być mu bardzo bliscy.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_50">
    <text>Śmieszna historia. Był jeden gość, który opowiadał, że widział UFO latające nad Janowem. Zona potrafi doprowadzić ludzi do wariactwa, nie? Poltergeisty i kontrolerzy to jeszcze dla nich za mało. Nie mogą się obejść bez starych, dobrych opowieści o UFO. Cóż, przynajmniej nie mamy żadnych psychicznych dziwaków, wyganiających złe duchy z wódki. Wyobraź sobie takiego: „O Panie, przegnaj złe duchy! Zostaw tylko czysty spirytus sanctus!"... Ha ha.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_51">
    <text>Wiesz coś o wiosce Kopaczi? Gdy wydarzyła się pierwsza katastrofa elektrowni w Czarnobylu, ten obszar ucierpiał tak bardzo, że postanowiono zasypać całą wioskę. Nic tam teraz nie ma oprócz małych, radioaktywnych hałd w miejscu domów. Mówią, że było tam upiornie nawet przed katastrofą. Strach pomyśleć, co można tam teraz znaleźć. Nikt nie ma dość odwagi, żeby to sprawdzić.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_52">
    <text>To żadna nowina, ale może o tym nie wiesz. Nie wskoczyliśmy do jednego łóżka z Wolnością, bo lubimy się przytulać. Wszystkiemu winne są okoliczności. Kiedy tu przybyliśmy, Wolność napadła na nas znienacka... Straty były ogromne po obu stronach, chociaż powoli zdobywaliśmy przewagę nad anarchistami. Gdy walka trwała w najlepsze, Zulus wyczuł zbliżającą się emisję. On się nigdy nie myli. Nie mieliśmy wyjścia. Musieliśmy przerwać walkę. Nie rozumiem jednak, dlaczego Zulus opuścił Powinność po tym incydencie.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_53">
    <text>Nasi zwiadowcy donieśli o niezidentyfikowanym obiekcie latającym nad stacją w Janowie. Innymi słowy, o UFO. Zanim zaczniesz zadawać głupie pytania, UFO to nie jakiś tam latający spodek z Marsjanami na pokładzie. To może być cokolwiek, od kawałka tektury do sondy meteorologicznej, o ile naoczni świadkowie nie są w stanie tego zidentyfikować. Kapujesz?</text>
  </string>
  <string id="dm_information_54">
    <text>Dostarczenie Lokiemu PDA to twoja sprawka, prawda? Człowieku, po prostu bomba. Legendarny założyciel Powinności, generał Taczenko, wrobił swoich żołnierzy jak jakichś frajerów. Zepsuł radio, żeby nie można było się z nimi skontaktować, i założył własną bandę słuchających go idiotów... tylko po to, żeby zejść w prawdziwie kretyński sposób w jakimś pieprzonym Bąblu przestrzennym! Samemu by się takiej historii nie wymyśliło!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_55">
    <text>Widzisz, jakich nowych ludzi ci niewydarzeni żołnierze znaleźli sobie do ekipy? Na pewno nie są to posiłki z bazy - ideologia jeszcze nie do końca zastąpiła zdrowy rozsadek. Są jednak zbyt dobrze wyszkoleni jak na zwykłych stalkerów. Kto to, do diabła, może wiedzieć? Może są z Monolitu? Wiem, że to brzmi wariacko!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_56">
    <text>Widzisz, jakich mamy nowych wojowników? Ach, to twoja sprawka, prawda? Naprawdę rządzisz. Są całkiem nieźli, chociaż trochę spięci... Spoko, kilka miesięcy z nami oczyści im umysły. Zaczną żyć naszym trybem i wkrótce staną się tacy jak my.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_57">
    <text>Mamy kilku nowych, świetnych rekrutów: ekipa byłych bojowników Monolitu. To nie są jakieś żółtodzioby, tylko wyszkoleni wojownicy. Oczywiście mają trochę poprzestawiane w głowach po opuszczeniu Monolitu, ale to nie szkodzi, mamy na tę okazję specjalne, intensywne szkolenia z podstaw Ideologii i nie tylko.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_58">
    <text>Mówią, że Wolność zwerbowała kilku byłych wojowników Monolitu. Ciężko w to uwierzyć, ale rzeczywiście mają nową ekipę, która na pewno nie przyjechała z zewnątrz Zony. Chyba są nieźle zdesperowani... albo mózgi już im kompletnie zanikły od tych wszystkich narkotyków. Kogo zrekrutują w następnej kolejności? Brygadę zombiaków? A może batalion burerów?</text>
  </string>
  <string id="dm_information_59">
    <text>Wkrótce w tej okolicy znów zapanuje prawo i porządek. Powinność przejęła kontrolę nad kluczowymi pozycjami w regionie. Zapewniliśmy stabilną sytuację w Janowie i sprawujemy stałą ochronę nad bunkrem naukowców. Czas już, by Wolność spakowała manatki i wyniosła się stąd - anarchiści nie są tu mile widziani.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_6">
    <text>Najnowszy cud świata - trzeźwy Kardan. Potrafisz sobie wyobrazić, że w ogóle nie pije? Ludzie ze Skadowska pytali go, czy znalazł numer na telefon zaufania, na co odpowiedział, że jedyny numer, jakiego potrzebuje, to sześćdziesiąt dwa.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_60">
    <text>Wdaje mi się, że to dzięki tobie nasi dostali tę robotę przy ochronie naukowców, zgadza się? Dzięki ci za to. Przyjemnie było oglądać naszych ludzi przy bunkrze, zamiast tych pieprzonych najemników. Świetna sprawa!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_61">
    <text>Zobaczmy... mamy niezłą jazdę dzięki tajnemu schowkowi Powinności. Teraz użyjemy tego schowka do tego, do czego jest przeznaczony - jako więzienie dla szumowin Powinności, aby zmusić ich do wydania wszystkich tajemnic. He, he. Aha, dzięki za cynk o alarmie - bez posiłków nie mielibyśmy szans.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_62">
    <text>Kolejne zwycięstwo Powinności! Ci anarchiści zrobili się naprawdę zarozumiali... Wkradli się do naszego sekretnego magazynu, przekonani, że ujdzie im to na sucho. Nie ma mowy! Zaskoczyliśmy ich i rozwaliliśmy, jak się rozwala wściekłe chomiki.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_63">
    <text>To żadna nowina, że Wolność to banda zwyrodnialców, ale odkryliśmy coś nowego na temat jednego z ich największych szajbusów. W Wolności gość był znany jako Flint, ale zanim do niej wstąpił, był stalkerem i wołali na niego Sroka. Przynajmniej tak się nazywał, gdy przybył do Zatonu i prawie zaprowadził ekipę łowców prosto w szczęki mutantów. Wystawił ich i chimera prawie rozdarła ich na strzępy, a ten gnojek zabrał ich sprzęt i przybył tutaj, do Janowa. Po dołączeniu do Wolności wepchnął swojego partnera do anomalii, żeby zabrać mu artefakt. Taka właśnie jest Wolność.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_7">
    <text>Nowy projekt budowy statku pod kierownictwem Noego. To najnowsza atrakcja na Zatonie - stalker imieniem Noe. Doświadczony, zmotywowany i w stu procentach szalony. Ostatnim jego wariackim pomysłem jest uratowanie wszystkich stalkerów przed Apokalipsą. Dlatego właśnie przebudowuje starą barkę na „arkę". Doprawdy, istny szaleniec. Jeśli zdecydujesz się do niego wpaść, uważaj, żeby go nie rozdrażnić. Dopóki będziesz o tym pamiętać, jest praktycznie niegroźny.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_8">
    <text>Znasz Żwawego? Jest teraz w Skadowsku. To prawdziwy handlowy profesjonał. Może dla ciebie zdobyć wszystko, czego potrzebujesz. No, prawie wszystko. Ostatnio skupił się na spluwach i kombinezonach, wszystko z górnej półki! Wyspecjalizowany towar, eksperymentalne wzory, artykuły ręcznie robione... Tanio u niego nie jest, ale dlaczego miałoby być? Za ekskluzywność trzeba płacić!</text>
  </string>
  <string id="dm_information_9">
    <text>Wiesz, że Pilot używa nowej ścieżki między Zatonem i Jupiterem? Kiedyś trzeba było poświęcić sporo czasu - włazić pod górę, unikać anomalii i tak dalej. Teraz to bułka z masłem. To już nie wyprawa, tylko spacer po parku, nie mówiąc o tym, że idzie się o połowę krócej. Ale Pilot potrafi oddać honor, gdy się komuś należy - to nie on odkrył tę trasę. Pewien stalker pokazał mu swoje mapy. Za opłatą, oczywiście, ale nie zażądał jakiejś astronomicznej kwoty.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_do_not_know_1">
    <text>Niewiele, szczerze mówiąc.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_do_not_know_2">
    <text>W Zonie zawsze znajdzie się coś nowego, gdziekolwiek by nie szukać.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_do_not_know_3">
    <text>Cóż, jesteś tutaj. To coś nowego, jak sądzę.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_general">
    <text>Co nowego w Zonie?</text>
  </string>
  <string id="dm_information_no_more_1">
    <text>Nie wiem już niczego, co by cię zainteresowało.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_no_more_2">
    <text>Lubię gadać, ale nic już więcej nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_no_more_3">
    <text>Nie wiem już nic więcej.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_1">
    <text>Hmm... może zapytaj Głuszca w Skadowsku. Szuka kogoś, kto pomoże mu wyjaśnić sprawę ginących w tajemniczy sposób stalkerów. Wszyscy winią pijawki, bo znajdowane ciała są kompletnie pozbawione krwi. Ale to już zbyt wiele... Ludzie są porywani każdego dnia, co zupełnie nie pasuje do pijawek... Głuszec wynajął nawet doświadczonego łowcę, żeby namierzył te pijawki.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_10">
    <text>Kiedy stalker potrzebuje pieniędzy, ma dwie możliwości: poszukać artefaktów i oddać je handlarzom za 30 procent wartości lub popracować dla naukowców. Zawsze wymyślą coś, co stalker może dla nich zrobić, na przykład dostarczyć rzadki artefakt albo zwłoki mutanta. Najważniejsze jednak jest to, że jeśli przejdziesz na ich stronę, mogą ci wydać przepustkę do Zony, wszystko oficjalnie i legalnie. Wyobraź sobie, że mijasz posterunek wojskowy, niosąc plecak pełen łupów, i jeszcze ci salutują! Aż się ciepło na sercu robi! W każdym razie, bunkier naukowców usytuowany jest na zachód od stacji Janów. Pracuje dla nich jeden stalker, może ciebie też zatrudnią.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_11">
    <text>Twoje sukcesy zależą od tego, czym się zajmujesz. Jeżeli nie masz nic przeciwko polowaniu na mutanty, będziesz mieć mnóstwo zleceń. Wpadnij do piwnic w Janowie i zapytaj o Trapera - płaci niezłą kasę za pozbywanie się mutantów. Tylko nie zwracaj się do niego po nagrodę za zabicie pierwszego z brzegu nibypsa. Traper daje zlecenia na konkretne potwory, które przeszkadzają w zbieraniu artefaktów lub nawiedzają miejsca, których stalkerzy używają jako kryjówek przed emisją.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_14">
    <text>Ludzie tacy jak ty, którzy przyjeżdżają do Skadowska, często odwiedzają Brodacza. Potrafi odpalić ładną dolę za artefakty... ale powiem ci jedno - jego wyczucie interesu jest kompletnie do dupy. Nie chce się podzielić zyskami z pewnymi wpływowymi ludźmi... i dlatego właśnie będzie miał przesrane. Kumasz?</text>
  </string>
  <string id="dm_job_15">
    <text>Jeśli potrzebujesz gotówki, odwiedź Sowę. Handluje wszystkim, czego człowiek może w Skadowsku potrzebować - informacjami, spluwami, wszystkim. Jeśli masz coś ciekawego i wartościowego, jak dokumenty albo PDA stalkera - zabierz to do Sowy i zgarnij kasę. Możesz też dostać ładną sumkę za wykonywanie jego osobistych poleceń. Zapytaj po prostu, czy nie potrzebuje, żeby coś dla niego zrobić.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_2">
    <text>Radzę pogadać z Gontą. On i jego drużyna mają niezłą historię do opowiedzenia. Niedawno temu na Zatonie pojawiła się chimera, więc Gonta i jego ludzie wyruszyli, żeby się z nią rozprawić. Rozdzielili się na dwie drużyny, by namierzyć bestię i wysłali łowcę, żeby odszukał legowisko pijawek. Mieli trochę mało ludzi, kiedy wreszcie trafili na ślad chimery, więc poszedł z nimi jeszcze jeden stalker, Sroka. Nie wiem jak to się dokładnie odbyło, ale z większości relacji wynika, że Sroka prysnął jak tylko zobaczył chimerę. Gonta ledwo się stamtąd wydostał, a jeden z jego ludzi został ciężko ranny. Jednak chimera wciąż grasuje, szukają więc ludzi, którzy by im pomogli.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_3">
    <text>Proste: szukasz poważnej gotówki, idź do Sułtana. On jest szefem w tej okolicy, więcej jeśli będziesz się dobrze zachowywać, znajdzie dla ciebie robotę.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_4">
    <text>Jeśli jesteś dobrym stalkerem - to znaczy umiesz znajdować artefakty - pogadaj z Brodaczem. Cieszy się tu dużym szacunkiem. Jest jedynym człowiekiem w Skadowsku, który dobrze ci zapłaci za twoje artefakty. Ma kontakty, dzięki którym transportuje je na zewnątrz Zony. Poza tym - jest dobrym człowiekiem... zawsze będzie miał dla ciebie radę albo odpowiednią pracę.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_5">
    <text>W Skadowsku jest pewien handlarz, nazywa się Sowa. Nie jest najsympatyczniejszym człowiekiem na świecie. Ciągle narzeka, że wszystkie artefakty idą do Brodacza, a nie do niego, ale jeśli potrzebujesz pieniędzy, możesz zobaczyć, co ma do zaoferowania. Cwaniak handluje nie tylko amunicją. Może udzielić ci informacji, coś ci sprzedać, kupić coś od ciebie i zapłacić za coś, co wiesz, a co go interesuje. Wpadnij do niego z wizytą - możesz go znaleźć na drugim pokładzie na rufie. Na pewno jakoś się dogadacie.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_6">
    <text>Zapytaj Wano, bywa w barze w Janowie. Ma na pieńku z bandytami - już trzy razy próbował spłacić swój dług. Jest doświadczony i w ogóle, potrafi dostrzec anomalie z zamkniętymi oczami... a i tak ciągle pakuje się w kłopoty. Wielu ludzi sugerowało mu, żeby po prostu uciekł. Zona jest za duża, żeby mafia go znalazła, ale on jest zbyt dumny, żeby uciekać. Nie ma jednak zbyt wielu chętnych do pomocy w rozwiązaniu kwestii z bandytami...</text>
  </string>
  <string id="dm_job_7">
    <text>Zapomnij o robocie, człowieku... Bandyci naprawdę wymknęli się spod kontroli - wzięli Mitaja na zakładnika i żądają okupu. Mitaj był jednym z pierwszych stalkerów w Janowie, zbudował to miejsce, żeby ludzie mogli się schronić przed emisją, a teraz, kiedy potrzebuje pomocy, wszyscy się na niego wypięli. Na Wolność i Powinność nie ma co liczyć - zbyt są zajęte skakaniem sobie nawzajem do gardeł... Ale reszta - oni powinni coś zrobić! Ech, nie ma co... Nawet załoga Mitaja nie wie, jak go uwolnić. Jeśli chcesz im pomóc, pogadaj z Grizlim. Znajdziesz go w barze na stacji.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_8">
    <text>Azot, technik z Janowa, potrzebuje materiałów do pracy. Zna się na broniach i elektronice. Czasem jednak umiejętności to za mało - potrzeba mu odpowiednich materiałów, więc rozpytuje w okolicy. Problem w tym, że wszystkie bezpieczne miejsca już są wyczyszczone, a pozostałe są dla większości zbyt niebezpieczne. Azot ma nadzieję znaleźć kogoś, kto byłby chętny podjąć to ryzyko. Na pewno nieźle zapłaci za przysługę.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_9">
    <text>Ponoć Wujek Jar ze stacji Janów szukał niezbyt ciekawskiego stalkera, który by mu w czymś pomógł. Nie wiem, czemu nie zapyta swoich kumpli z Wolności... W każdym razie - jest porządnym, starszym człowiekiem, więc pogadaj z nim i może się dogadacie.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_do_not_know_1">
    <text>Hmm... Nie znam nikogo takiego.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_do_not_know_2">
    <text>Któż nie chciałby tego wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="dm_job_do_not_know_3">
    <text>Skąd do diabła mam wiedzieć?</text>
  </string>
  <string id="dm_job_general">
    <text>Znasz kogoś, kto miałby dla mnie pracę?</text>
  </string>
  <string id="dm_job_no_more_1">
    <text>Pytasz znowu o to samo.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_no_more_2">
    <text>Nic nowego nie jestem ci w stanie powiedzieć.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_no_more_3">
    <text>Znasz już moją odpowiedź.</text>
  </string>
  <string id="dm_universal_actor_exit">
    <text>OK, zapomnij o tym.</text>
  </string>
  <string id="dm_universal_actor_start">
    <text>Mam do ciebie pytanie.</text>
  </string>
  <string id="dm_universal_npc_start_0">
    <text>Pytaj śmiało.</text>
  </string>
  <string id="dm_universal_npc_start_1">
    <text>Dawaj.</text>
  </string>
  <string id="dm_universal_npc_start_2">
    <text>Strzelaj.</text>
  </string>
  <string id="dm_universal_npc_start_3">
    <text>Słucham.</text>
  </string>
  <string id="dm_wounded_general">
    <text>Pomocy!</text>
  </string>
  <string id="dm_wounded_medkit">
    <text>Weź tę apteczkę.</text>
  </string>
  <string id="dm_wounded_sorry">
    <text>Przepraszam, nic nie mam.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_bye">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
    <text>Co robisz?</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
    <text>Mogę pójść z tobą?</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
    <text>Pewnie. W kupie raźniej.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
    <text>Przykro mi, ale nie. Idę swoją własną drogą.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
    <text>No to chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_take_me_to">
    <text>Muszę się dostać w pewne miejsce. Zaprowadzisz mnie tam za opłatą?</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
    <text>Nie ma sprawy. Wybieraj, jakie miejsce cię interesuje?</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_actor_agree">
    <text>Zgoda. Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_actor_refuse">
    <text>Zmieniłem zdanie.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
    <text>Nie, mam inne pilne sprawy do załatwienia.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
    <text>Odpoczywam sobie.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
    <text>Nic wielkiego, zażywam odrobiny relaksu.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
    <text>A na co to wygląda? Absolutnie nic.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
    <text>Tropię mutanty.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
    <text>Śledzę kilku dupków. Pieprzone przygłupy...</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
    <text>Tropię kilku najemników. Niezłe z nich sukinsyny.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
    <text>Śledzę drużynę fanatyków. To znaczy wojowników Monolitu...</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
    <text>Poluję na zombi. Za dużo tych skubańców w okolicy...</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_travel_cost">
    <text>Dobra. To będzie kosztować</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
    <text>Wiesz... zmieniłem zdanie.</text>
  </string>
  <string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
    <text>Nie mam tyle.</text>
  </string>
  <string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
    <text>Och, nic takiego.</text>
  </string>
  <string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
    <text>Poluję na mutanty. Ktoś musi im pokazać, gdzie jest ich miejsce.</text>
  </string>
  <string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
    <text>Ścigam miejscowych bandytów.</text>
  </string>
  <string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
    <text>Poluję na najemników. Mają dług, który trzeba odebrać.</text>
  </string>
  <string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
    <text>Ścigam tych popaprańców z Monolitu.</text>
  </string>
  <string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
    <text>Próbuję namierzyć kilku moich dłużników.</text>
  </string>
  <string id="dm_duty_doing_nothing_1">
    <text>Nic w tej chwili nie robię.</text>
  </string>
  <string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
    <text>Poluję na mutanty. Próbuję oczyścić okolicę z tego plugastwa.</text>
  </string>
  <string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
    <text>Jestem na misji. Tropię drużynę bandytów.</text>
  </string>
  <string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
    <text>Moim celem są najemnicy. Podążam za śladami ich drużyny.</text>
  </string>
  <string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
    <text>Podążam za drużyną Monolitu.</text>
  </string>
  <string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
    <text>Ścigam tych niedorobionych dupków z Wolności...</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
    <text>Poszukuję artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
    <text>Grzybów nie zbieram... raczej artefakty.</text>
  </string>
  <string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
    <text>Szukam artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_1">
    <text>Idę w stronę anomalii zwanej Kotłem, tej niedaleko małego zagajnika.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_2">
    <text>Wyruszam w stronę północnego jeziora... odpocznę sobie trochę na półwyspie.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_3">
    <text>Idę za północne jezioro - jest tam przyzwoite miejsce na obóz.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_4">
    <text>Idę do lasu za północnym jeziorem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_5">
    <text>Idę do małego lasku na zachód od tartaku.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_6">
    <text>Idę w stronę tego wzgórza na zachód od bagna. Żadne bagienne trucizny mnie tam nie dostaną.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_7">
    <text>Idę w stronę stacji antenowej. Na zachód od niej znajduje się całkiem przyjemne miejsce.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_8">
    <text>Idę do lasu na zachód od Sosnodębu... Chodź ze mną, jeśli chcesz - nie mam nic przeciwko towarzystwu.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_9">
    <text>Do zagajnika pomiędzy Żelaznym Lasem i warsztatami.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_10">
    <text>W stronę wielkiego mostu... Podobno na wschód od niego znajduje się bezpieczne, odosobnione miejsce.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_11">
    <text>Na parking na południe od starej barki.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_12">
    <text>Nic wielkiego, trochę podróżuję. Zamierzam rozbić obóz na wzgórzu na wschód od Skadowska.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_13">
    <text>Do zagajnika pomiędzy Izumrudnoje i stacją benzynową.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_14">
    <text>Do rozwidlenia niedaleko zakładu utylizacji odpadów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_15">
    <text>Do anomalii zwanej Kotłem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_16">
    <text>Do strażnicy. Jest tam kompleks budynków, pewnie go kojarzysz. W jednym z nich są piece - ciekawe, co tam się kiedyś działo.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_17">
    <text>Do zagajnika na zachód od spalonego gospodarstwa.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_18">
    <text>Do zagajnika na wschód od anomalii zwanej Kotłem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_19">
    <text>W stronę wzniesienia zaraz za północnym jeziorem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_20">
    <text>Do małego zagajnika na południe od spalonego gospodarstwa.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_21">
    <text>Idę w pewne miejsce na zachód od Skadowska... tam, gdzie wychodzi rurociąg.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_22">
    <text>Idę w stronę miejsca, które znajduje się w pół drogi pomiędzy Skadowskiem i pogłębiarką.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_23">
    <text>Do rzeczki niedaleko starej barki.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_24">
    <text>Do kanału niedaleko anomalii zwanej Szramą.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_25">
    <text>Do stacji benzynowej.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_26">
    <text>Do jarów Sosnodębu.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b55">
    <text>Chcę poszukać artefaktów w anomalii zwanej Pazurem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_a1">
    <text>Idę w stronę wzgórza na zachód od anomalii zwanej Kotłem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
    <text>Do anomalii zwanej Żelaznym Lasem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b100">
    <text>Idę do anomalii zwanej Żelaznym Lasem, żeby poszukać artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b101">
    <text>Idę na bagna. Pewnie, że ciężko tam oddychać przez ten cały gaz, ale artefakty są niezłą rekompensatą.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
    <text>Idę do warsztatów podstacji. Mówią, że to dobre miejsce, by się ukryć przed emisją. Zamierzam je przetestować.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
    <text>Niedaleko stąd jest tartak. Tam właśnie idę. Chcę się rozejrzeć i sprawdzić, czy nie ma tam czegoś wartościowego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
    <text>Mam ochotę wziąć sobie trochę wolnego w Izumrudnoje. Och, oczywiście, że to świetny ośrodek... dla ciała i dzików! Cha, cha! Mam jednak nadzieję, że uda mi się rozbić tam obóz.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b12">
    <text>Na most. Wydaje mi się, że na mapie jest oznaczony jako most Przemienienia Pańskiego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
    <text>Do pogłębiarki. Założę się, że ciągle można tam znaleźć coś wartościowego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b18">
    <text>Do starej barki.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
    <text>Chcę się pokręcić po spalonym gospodarstwie, zobaczyć, czy nie pojawiły się tam jakieś nowe artefakty.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b28">
    <text>Na południowy płaskowyż.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b33">
    <text>Do rozpadliny przy stacji benzynowej.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b38">
    <text>Idę do stacji antenowej Krug - potrzebuję bezpiecznej kryjówki przed emisjami. Niestety, podobno jest tam mnóstwo potworów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b38u">
    <text>Idę do stacji antenowej Krug - potrzebuję bezpiecznej kryjówki przed emisjami. Niestety, podobno jest tam mnóstwo potworów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b39">
    <text>Idę poszukać artefaktów w okolicach Sosnodębu. Mam nadzieję, że kundle będą się trzymać z daleka.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
    <text>Do szamba... no wiesz, do zakładu utylizacji odpadów. To miejsce równie dobre jak każde inne, aby się schować przed emisją.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
    <text>Idę w stronę przystani na północnym jeziorze. Jak już się tam dostanę, będę improwizować.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b52">
    <text>Idę do portu, tam gdzie są dźwigi. To dobre miejsce na obóz.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b53">
    <text>Planuję poszukać artefaktów w anomalii zwanej Kotłem. Mam nadzieję, że mój kombinezon przetrwa te wakacje w gorących źródłach.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b54">
    <text>Do anomalii zwanej Szramą.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b56">
    <text>Chcę sprawdzić odporność mojego sprzętu na ogień i poszukać artefaktów - wszystko to w anomalii zwanej Cyrkiem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
    <text>Do strażnicy.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b7">
    <text>Zamierzam rozbić obóz na Szewczence. To dobre schronienie przed emisjami i trudne miejsce do zaatakowania dla mutantów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
    <text>Zamierzam rozbić obóz na Szewczence. To dobre schronienie przed emisjami i trudne miejsce do zaatakowania dla mutantów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
    <text>Idę do portu, tam gdzie są dźwigi. To dobre miejsce na obóz.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
    <text>Chcę zostawić łup i wypić zimne piwko. Skadowsk to idealne miejsce do tego celu.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
    <text>Idę w stronę posterunku wojskowego obok fabryki Jupiter.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_a12">
    <text>Do magazynu kontenerów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_a12_merc">
    <text>Idę w stronę pewnego niepozornego miejsca pomiędzy magazynem kontenerów i południowym tunelem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_a6">
    <text>Idę na Janów. Wreszcie jest czas na odpoczynek.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b1">
    <text>Do tunelu na północ od Kopaczi.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b19">
    <text>Idę do naprawdę strasznego miejsca - do wioski Kopaczi... lub tego, co z niej zostało. Mam dodatkowy zapas amunicji i leków przeciwpromiennych - na pewno będą mi potrzebne!</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b200">
    <text>Do cementowni. To niezły punkt obserwacyjny, a na dodatek nikt się tam do ciebie nie podkradnie.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
    <text>Do cementowni. Zamierzam sprawdzić piwnicę.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b202">
    <text>Do podstacji niedaleko Janowa.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b203">
    <text>Idę do miejsca w pobliżu południowego tunelu kolejowego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b204">
    <text>Idę do stawu chłodzącego w pobliżu fabryki Jupiter.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
    <text>Idę do kompleksu przeciwlotniczego Wołchow, zapolować na zombi.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
    <text>Do bunkra, no wiesz, tego w kompleksie przeciwlotniczym Wołchow.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b206">
    <text>Do zagajnika anomalii w pobliżu kamieniołomu. Może znajdę tam jakieś artefakty.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b207">
    <text>Idę do kamieniołomu, tam gdzie znajdują się baraki robotników.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
    <text>Jest takie miejsce pomiędzy kamieniołomem i stacją Janów. Mam zamiar się tam przyczaić przez jakiś czas.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b208">
    <text>Idę do wschodniego tunelu, tego, który biegnie pod fabryką Jupiter.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b209">
    <text>Do anomalii zwanej Bituminem. Sprawdzę odporność mojego kombinezonu na ogień.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b211">
    <text>Idę do anomalii zwanej Mokradłem, żeby poszukać artefaktów. Antidotum mam dość - bardziej martwię się potworami.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b212">
    <text>Do kompleksu wentylacyjnego pomiędzy fabryką i magazynem kontenerów. Po co? Ech, diabli wiedzą.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b219">
    <text>Idę do warsztatów fabryki Jupiter. Może uda mi się odkryć, dlaczego to miejsce ma taką paskudną reputację.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b25">
    <text>Idę na sam dół kamieniołomu. Stalkerzy mówią, że znajdują tam sporo artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b32">
    <text>Na parking, gdzie stoją te stare pojazdy. Poszukam artefaktów w anomaliach elektrycznych.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b4">
    <text>Jest takie małe, przyjemne miejsce pomiędzy kompleksem przeciwlotniczym Wołchow i magazynem kontenerów. Tam właśnie idę.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b41">
    <text>Do bunkra naukowców.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b46">
    <text>Do chłodni kominowej na północny zachód od stacji Janów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b47">
    <text>W stronę fabryki Jupiter, ale nie zamierzam wchodzić do środka. Pokręcę się przy budynkach administracji i zobaczę, co będzie można dalej zrobić.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
    <text>Idę do anomalii zwanej Popieliskiem, za Kopaczi.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
    <text>Idę do warsztatów fabryki Jupiter. Mówią, że w tych okolicach spadł śmigłowiec, więc myślę sobie, że może warto by to sprawdzić.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_1">
    <text>Idę do tego zniszczonego pociągu pomiędzy kompleksem przeciwlotniczym Wołchow i parkingiem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_2">
    <text>Idę do południowego tunelu, żeby się zabezpieczyć na wypadek emisji.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_3">
    <text>Idę w pewne miejsce pomiędzy Janowem i Kopaczi.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_4">
    <text>Idę w pewne miejsce niedaleko kanału, na południe od cementowni.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_5">
    <text>Idę w pewne miejsce niedaleko kanału, na północ od fabryki Jupiter.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_6">
    <text>Idę sprawdzić kamieniołom.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_7">
    <text>Idę sprawdzić kamieniołom.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_8">
    <text>Idę rozejrzeć się po okolicy na północ od Janowa.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_9">
    <text>W stronę kompleksu przeciwlotniczego Wołchow. Jest tam niezłe miejsce na obóz, pomiędzy kompleksem i wioską Kopaczi.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_10">
    <text>Och, podróżuję tylko... Idę w stronę magazynu kontenerów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_11">
    <text>Badam okolicę. Teraz zamierzam sprawdzić, co znajduje się na południe od posterunku wojskowego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_12">
    <text>Na lądowisko dla helikopterów, to pomiędzy fabryką i magazynem kontenerów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_13">
    <text>Idę w to miejsce na południe od stacji Janów, przy torach kolejowych.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_14">
    <text>W pewne miejsce na północ od stacji Janów.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_15">
    <text>Do zagajnika anomalii.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_16">
    <text>W pewne miejsce na południe od kompleksu przeciwlotniczego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_17">
    <text>Do stawu chłodzącego, zaraz obok anomalii zwanej Betonową Wanną.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_18">
    <text>Idę rozejrzeć się po okolicy wokół fabryki.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_sim_19">
    <text>Idę rozejrzeć się po okolicy wokół fabryki.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a15">
    <text>W stronę placu za pralnią samoobsługową.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a16">
    <text>Do pralni samoobsługowej. To najbezpieczniejsze miejsce w okolicy.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a17">
    <text>Do szpitala. Mam nadzieję, że nie wpadnę po drodze na tych szaleńców z Monolitu...</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
    <text>Do księgarni... Podobno świetnie się sprawdza jako kryjówka przed emisjami.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a20">
    <text>Idę zobaczyć lokalną atrakcję - pomnik przyjaźni narodów. To niedaleko księgarni.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
    <text>Do dawnego sklepu spożywczego. Nie dostaniesz tam teraz świeżego chleba, ale to dobra kryjówka na wypadek emisji.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
    <text>Do sklepu Bieriezka.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
    <text>Do dawnego przedszkola.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_a28">
    <text>Na plac przed kinem, w pobliżu pomnika Prometeusza.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b301">
    <text>Idę w stronę budynku szkoły. Ponoć roi się tam od potworów, ale dobrze się sprawdzi na wypadek emisji.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b303">
    <text>Idę w stronę dawnego centrum usługowego. Podobno na parterze znajduje się anomalia, a może też jakieś artefakty.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b304">
    <text>Badam tę część miasta. Teraz idę w stronę dawnego sklepu spożywczego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
    <text>Badam tę część miasta. Teraz idę w stronę dawnego sklepu spożywczego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
    <text>Badam okolicę. Teraz chcę sprawdzić ten budynek za osiedlem.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b306">
    <text>Chcę przeszukać centrum usługowe, nazywało się chyba Jubilejny.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b307">
    <text>Szukam anomalii w okolicy. Podobno na placu na zachód od przedszkola jest anomalia ogniowa.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
    <text>Och, tak tylko zwiedzam miasto. Idę teraz w stronę osiedla.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
    <text>Och, tak tylko zwiedzam miasto. Idę teraz w stronę osiedla.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b35_military">
    <text>Och, tak tylko zwiedzam miasto. Idę teraz w stronę osiedla.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
    <text>Chodzę sobie tu i tam. Teraz idę w stronę portu rzecznego. Mam nadzieję, że nie wpadnę na jakichś szaleńców z Monolitu...</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_b302">
    <text>Szukam w Prypeci miejsca z mnóstwem artefaktów, ale bez potworów i wojowników Monolitu... He, he... A na poważnie, zamierzam sprawdzić pewną anomalię, o której słyszałem, na południe od portu rzecznego.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_sim_1">
    <text>W stronę kina Prometeusz.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_sim_2">
    <text>Na plac przed kinem, w pobliżu pomnika Prometeusza.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_sim_3">
    <text>Chcę się przyczaić przez jakiś czas i złapać oddech. Jest do tego idealne miejsce na placu na północ od przedszkola.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_sim_4">
    <text>Na południe od osiedla.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_pri_sim_5">
    <text>Idę w pewne miejsce pomiędzy przedszkolem i osiedlem.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_8">
    <text>Jest pewne miejsce, zwane Szramą, gdzie ziemia wygląda, jakby ktoś ją przeciął siekierą. Ludzie znajdowali tam artefakty, ale gdy się tam wejdzie, zaczynają się dziać dziwne rzeczy. To coś tak działa na mózg, że zapominasz, jak się oddycha, nie mówiąc już o tym, żeby się stamtąd wydostać.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_1">
    <text>Wiesz, gdzie jest pogłębiarka? Została zniszczona przez anomalie grawitacyjne, ale dla doświadczonego stalkera to nic wielkiego. Po prostu rzucaj śrubami, jak zwykle. Pełno tam też promieniowania, zarówno wewnątrz, jak i na zewnątrz - jak przy wielkim kawałku wzbogaconego uranu.</text>
  </string>
  <string id="dm_anomalies_4">
    <text>Jest tu stara podstacja, zwana też Żelaznym Lasem. Zrozumiesz dlaczego, jak ją zobaczysz. Niektórzy twierdzą, że po emisji znajdowali tam po kilka artefaktów. Nie jest tam aż tak niebezpiecznie, głównie anomalie elektryczne i trochę promieniowania... Znajdzie się też kilka poltergeistów, które zasypią cię wszystkim, czym tylko się da, jeżeli się w porę nie schowasz.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_12">
    <text>Pracę? Szczerze mówiąc, nie wiem. Ale jeśli nadarzy ci się szansa, żeby pomóc Wolności, idź do naszego szefa w Janowie. Skieruj się do południowego skrzydła i spotkaj się z Lokim - to on. Pamiętaj, jeśli wierzysz w postęp rodzaju ludzkiego, wyższą świadomość i znaczenie darów Zony, dokonasz słusznego wyboru.</text>
  </string>
  <string id="dm_job_13">
    <text>Nie mam pojęcia. Ale jeśli znajdziesz coś, co może nam pomóc w walce przeciwko Zonie i przeciwko tym, którzy uważają ją za dar, a nie za przekleństwo, spotkaj się z dowódcą jednostki ekspedycyjnej Powinności, podpułkownikiem Szulgą. On zarządza stacją Janów. Znajdziesz go w północnym skrzydle. Jedno jest pewne - każdy cywil, który przyczyni się do zwycięstwa Powinności, zostanie należycie nagrodzony.</text>
  </string>
  <string id="dm_information_19">
    <text>Wszyscy gadają o jakichś dziwnych wydarzeniach w dawnej chłodni kominowej. Jeśli włączysz ogólną częstotliwość, złapiesz fragmenty wołania o pomoc, które brzmią jakby jakiś biedak próbował się wydostać z anomalii. Gdy zapytasz o współrzędne, nikt nie odpowiada. Najdziwniejszy w tym wszystkim jest dźwięk. Taki rodzaj zakłóceń ciężko wytłumaczyć...</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_zat_sim_27">
    <text>Idę do pewnego miejsca w pół drogi między Skadowskiem i Szewczenką.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_jup_a9">
    <text>Do fabryki Jupiter. Ale raczej nie będę wchodzić zbyt daleko do środka.</text>
  </string>
</string_table>
