<string_table>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_0">
    <text>Ha! No to im się dostało! Dzięki za pomoc. Gdyby nie ty, te gnojki już dawno by mnie pożarły. Jednak dobry z ciebie stalker... Przepraszam, że się wtedy wkurzyłem, ale mogłeś mi wcześniej powiedzieć, że jesteś z SBU.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_1">
    <text>Drobiazg. Wracajmy lepiej do obozu wojskowego - tam jest bezpieczniej.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_11">
    <text>Tak, na pewno wyjdę na tym lepiej, niż samotnie pałętając się po Prypeci.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_111">
    <text>No to chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_112">
    <text>Muszę tu coś skończyć, ale ty idź. Obóz mieści się w budynku pralni.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_2">
    <text>Muszę już iść.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_0">
    <text>Czekaj... Weź to... To najporządniejszy karabin maszynowy w Zonie.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_1">
    <text>A ty go już nie potrzebujesz?</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_11">
    <text>Zawsze znajdę coś do odpędzenia paru mutantów. Poza tym postanowiłem wrócić - Garri zabierze mnie do Jupitera. Więc tobie bardziej się przyda. Weź go i niech ci dobrze służy.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_111">
    <text>Powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_2">
    <text>Dzięki, to świetna broń.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_21">
    <text>Ha! Nie świetna, tylko najlepsza w Zonie. Jest zmodyfikowana, więc trochę przyciężka, ale w końcu z takim działkiem nie będziesz musiał biegać - to wróg będzie zmykał!</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_211">
    <text>Cześć.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_3">
    <text>Super!</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_0">
    <text>Dokąd poszedł Zulus?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_1">
    <text>Odszedł... Poprosił, żebym zabrał go do Jupitera, i rozdzieliliśmy się niedaleko niego. Nie powiedział mi, dokąd idzie.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_0">
    <text>Czekaj... Spotkało mnie coś nieprzyjemnego i chcę ci o tym opowiedzieć... Paru najemników poprosiło, żebym poprowadził ich do Prypeci. Najpierw skusili mnie grubą kasą, ale szybko się zorientowałem, że wdepnąłem w miękkie i brązowe... Nawet na chwilę nie spuszczali mnie z oka i grozili mi bronią. W pobliżu Prypeci udało mi się uciec, ale teraz muszą już być w mieście, więc uważaj.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1">
    <text>Słyszałeś może, o czym ci najemnicy rozmawiali?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_11">
    <text>Trochę słyszałem. Na pewno nie zamierzali puścić mnie żywcem, więc nie ukrywali swoich planów. Rozmawiali głównie o spotkaniu z ludźmi klienta, którzy mieli przedstawić im przedmiot i cel ich misji.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_111">
    <text>Gdzie ma się odbyć spotkanie?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1111">
    <text>Niedaleko stąd, na dziedzińcu osiedla.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_2">
    <text>Dzięki za informację.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_0">
    <text>Wspomniałeś o najemnikach - słyszałeś, o czym rozmawiali?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_1">
    <text>Trochę słyszałem. Na pewno nie zamierzali puścić mnie żywcem, więc nie ukrywali swoich planów. Rozmawiali głównie o spotkaniu z ludźmi klienta, którzy mieli przedstawić im przedmiot i cel ich misji.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_11">
    <text>Gdzie ma się odbyć spotkanie?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_111">
    <text>Niedaleko stąd, na dziedzińcu osiedla.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_0">
    <text>Rozmawiałem z naukowcami o kombinezonie - poszukaj Hermana, powie ci, co i jak.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_1">
    <text>Dobra... Gdzie ma dojść do spotkania?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_11">
    <text>Niedaleko stacji Janów, u Zulusa.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_111">
    <text>Tam roi się od stalkerów! Odprowadź mnie, bo jeśli pójdę sam, mogę mieć kłopoty. Jeśli ze mną pójdziesz, nie zastrzelą mnie, bo cię znają.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_0">
    <text>Do którego punktu ewakuacyjnego poszedłeś?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_1">
    <text>Niestety nie mogę o tym rozmawiać - to ściśle tajne.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_0">
    <text>Chodźmy do Zulusa.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_1">
    <text>Dobra. Ale najpierw musimy iść do Hermana po ten naukowy kombinezon.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_11">
    <text>Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_2">
    <text>Poszedłbym... Ale tam jest emisja. Może trochę poczekamy?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_jupiter_0">
    <text>Jak tu trafiłeś?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_jupiter_1">
    <text>Mój helikopter rozbił się o warsztat fabryki Jupiter i runął do środka przez dach. Tylko ja przeżyłem - udało mi się wydostać z Jupitera i dotrzeć do najbliższego punktu ewakuacyjnego, ale nikogo tam nie było. A potem spotkałem Garriego, który zaprowadził mnie do bunkra.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_0">
    <text>Żeby dotrzeć do Prypeci, będziesz potrzebował kombinezonu z aparatem tlenowym z zamkniętym obiegiem powietrza..</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_occupation_0">
    <text>Co tu robisz?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_occupation_1">
    <text>Mam rozkaz udać się do punktu ewakuacyjnego, ale w Zonie jest zbyt niebezpiecznie. Jestem pilotem, nie szturmowcem! Dlatego tu czekam - mam nadzieję, że zabiorą mnie stąd, kiedy operacja zostanie wykonana.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_0">
    <text>Zbieram oddział, z którym wybiorę się do Prypeci. Przyłączysz się?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_1">
    <text>Do Prypeci? A wiesz, że chyba tak... Może ktoś z naszych przeżył i zdołał tam dotrzeć... W Prypeci jest punkt ewakuacyjny, więc właściwie to tam powinienem iść. Samemu mi się nie uda, ale z twoim oddziałem mogę spróbować.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_0">
    <text>Jesteś gotowy?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_1">
    <text>Można tak powiedzieć.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_11">
    <text>Witaj, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_12">
    <text>Cześć.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_13">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_14">
    <text>Witaj, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_where_from_0">
    <text>Skąd masz mundur wojskowy?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_where_from_1">
    <text>Ha... Już chyba wszyscy wiedzą o katastrofie helikopterów wojskowych... Jestem porucznik Sokołow, pilot jednego z nich.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_0">
    <text>Jeśli chodzi o tego wartownika...</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_1">
    <text>Jego sygnał dochodzi ze starego sklepu spożywczego, ale on nie odpowiada... Może stracił nadajnik... Trudno to stwierdzić na pewno. Musimy go znaleźć...</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_11">
    <text>Dziękuję, pułkowniku! Chyba dam radę.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_0">
    <text>Co do tego wartownika...</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1">
    <text>To wszystko przez tego kontrolera... Pewnie to samo przydarzyło się oddziałowi zwiadowczemu. Powystrzelali się nawzajem... To jedne z najgorszych stworzeń w Zonie, a w dodatku nigdy nas nie szkolono do walki z nimi. Kontroler zupełnie nas zaskoczył i znowu straciliśmy ludzi...</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_11">
    <text>Przynajmniej ten kontroler jest już załatwiony.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_111">
    <text>Mam nadzieję, że teraz wszystko się trochę uspokoi... Dziękuję wam za pomoc, majorze. Ta misja musiała was kosztować mnóstwo amunicji... Znajdźcie porucznika Kiryłowa, niech was zaopatrzy w potrzebny sprzęt.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1111">
    <text>Dziękuję, pułkowniku!</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_12">
    <text>Nie trzeba się niepokoić, pułkowniku... Rozprawię się z tym mutantem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_0">
    <text>Czy mogę poznać więcej szczegółów misji?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_11">
    <text>Kim on jest?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_0">
    <text>Jeśli szybko nie znajdziemy źródła zakłóceń, pozostanie nam już tylko czekać na śmierć. Pierwszy zmasowany atak Monolitu rozniesie wojsko na strzępy... A operacja skończy się totalną klęską.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_1">
    <text>Postaram się jak najszybciej znaleźć źródło.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_0">
    <text>No i co, majorze? Znaleźliście źródło zakłóceń radiowych?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_1">
    <text>Nie, wciąż nad tym pracuję...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_0">
    <text>Garri opowiedział mi o incydencie z najemnikami...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_1">
    <text>Tak, mi też o nim opowiedział... Jak tylko uciekł, schronił się tutaj ze strachu przed pościgiem. Na szczęście - dla niego i dla nas - najemnicy go nie znaleźli. Obserwujemy miejsce, w którym mają się spotkać z ludźmi klienta, ale na razie spokój... Chciałbym wiedzieć, po co ci najemnicy tu przyszli.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_0">
    <text>Mam informację, że szukają tajnego laboratorium w Prypeci.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1">
    <text>Tajnego laboratorium, tutaj, w Prypeci? Ale skąd się tego dowiedziałeś?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11">
    <text>Z notesu najemnika na Zatonie. Potwierdziła to też opowieść, którą usłyszałem od stalkera zwanego Wujkiem Jarem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111">
    <text>Hm... Wiesz o czymś jeszcze?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111">
    <text>Szukają laboratorium centralnego. W toku śledztwa udało mi się poznać jego współrzędne...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111">
    <text>Jeśli to prawda, to znaczy, że oprócz zombi i fanatyków mamy jeszcze jednego wroga... Musimy zdecydować, co dalej.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111">
    <text>Trzeba obserwować spotkanie i jeśli się da, wyeliminować przedstawicieli klienta - dzięki temu nikt przez jakiś czas nie wejdzie do laboratorium X8.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111111">
    <text>To dobre rozwiązanie, bo chociaż nie dowiemy się, kto jeszcze wie o laboratorium, przynajmniej zadbamy o to, że nie znajdą go najemnicy. Jednak ci ostatni szybko zareagują i będą dla nas zagrożeniem. Jeśli się uda, zlikwiduj obydwa cele. Wyślę z tobą porucznika Kiryłowa.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111111">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111112">
    <text>Zaraz, może powinniśmy się zdecydować na drugi cel.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111121">
    <text>Trzeba zdecydować, który cel jest ważniejszy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111112">
    <text>Musimy zlikwidować przywódcę najemników - jeśli tego dokonasz, pozbawiony szefa oddział nie będzie już stanowił dużego problemu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111121">
    <text>To niezłe rozwiązanie, ale posłaniec prawdopodobnie ucieknie i przekaże informację o laboratoriach gdzieś indziej, więc najemnicy i tak w końcu tam dotrą. Jeśli się uda, zlikwiduj obydwa cele. Wyślę z tobą porucznika Kiryłowa.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111113">
    <text>Nie mam na to czasu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_12">
    <text>Z notesu najemnika na Zatonie.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_13">
    <text>Z historii, którą opowiedział mi Wujek Jar, stalker ze stacji Janów.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_0">
    <text>Co do najemników...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_1">
    <text>Świetna robota - obydwa cele zabite. Teraz najemnicy nie będą wchodzić nam w drogę i przestaną interesować się laboratorium. Możesz zatrzymać karabin. A tu masz do niego trochę amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_2">
    <text>Dobrze, teraz, gdy ich szef nie żyje, najemnicy nie będą już dla nas problemem. Ale skoro ludzie klienta uciekli, mogą zjawić się w laboratorium. Nie trać czujności... Możesz zatrzymać karabin. A tu masz do niego trochę amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_3">
    <text>Dobrze - teraz, gdy nie żyje osoba, która znała położenie laboratorium, najemnicy go nie znajdą. Ale wątpię, żeby opuścili Prypeć, co oznacza, że będą dla nas zagrożeniem. Nie trać czujności... Możesz zatrzymać karabin. A tu masz do niego trochę amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_4">
    <text>A więc w ostatniej chwili zmieniłeś cel? Cóż, decyzja była słuszna. Teraz, gdy ich szef nie żyje, najemnicy nie będą już dla nas problemem. Ale skoro ludzie klienta uciekli, mogą zjawić się w laboratorium. Nie trać czujności... Możesz zatrzymać karabin. A tu masz do niego trochę amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_5">
    <text>A więc w ostatniej chwili zmieniłeś cel? Cóż, decyzja była słuszna. Teraz, gdy nie żyje osoba, która znała położenie laboratorium, najemnicy go nie znajdą. Ale wątpię, żeby opuścili Prypeć, co oznacza, że będą dla nas zagrożeniem. Nie trać czujności... Możesz zatrzymać karabin. A tu masz do niego trochę amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_6">
    <text>To nie poszło najlepiej. Przywódca najemników żyje, człowiek klienta też. Teraz najemnicy o nas wiedzą i będą dla nas takim samym zagrożeniem, jak siły Monolitu. A w dodatku znają położenie laboratorium, więc ich pojawienie się w nim jest tylko kwestią czasu. Nie trać czujności... Możesz zatrzymać karabin. A tu masz do niego trochę amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_0">
    <text>Przygotujcie żołnierzy, pułkowniku. Jestem gotowy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_1">
    <text>Dobrze. Osłaniajcie Striełoka, majorze. My sami o siebie zadbamy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11">
    <text>A więc... Z nas wszystkich to wy i Striełok macie największe doświadczenie w Zonie. Różnica polega na tym, że o doświadczeniu Striełoka krążą tylko pogłoski, a w was od razu można poznać zawodowca. Chcę powiedzieć, że na was liczę, majorze. Miejcie Striełoka na oku - niewielu nas już zostało.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_12">
    <text>Oddział gotów do wyruszenia. Czekamy już tylko na was, majorze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_0">
    <text>Zdaje się, że wszystkie świry już nie żyją. Łap karabin i wynośmy się stąd, dopóki jeszcze możemy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_1">
    <text>Brzmi rozsądnie.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_0">
    <text>Jestem gotów, ruszajmy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_1">
    <text>Dobrze. Oddział jest gotowy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_11">
    <text>Ruszamy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_2">
    <text>Musimy poczekać. Nie chcę stracić ludzi przez emisję.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_0">
    <text>Nazywam się kapitan Tarasow. Może i jesteście majorem, ale to ja tu dowodzę i moje rozkazy nie podlegają dyskusji. Zależy od tego życie całego oddziału. Plan jest następujący: zajmujemy pozycję w zachodniej części szpitala i czekamy na pojawienie się sił Monolitu. Musimy działać szybko, żeby nie zwracać na siebie niepotrzebnej uwagi.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_1">
    <text>Przyjąłem, chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_11">
    <text>Dobrze. Oddział jest gotowy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_111">
    <text>Ruszamy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_12">
    <text>Musimy poczekać. Nie chcę stracić ludzi przez emisję.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_2">
    <text>Czekajcie, kapitanie, nie jestem jeszcze gotowy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_0">
    <text>Coś nowego na froncie zakłóceń?</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_1">
    <text>Namierzyłem wiele źródeł, jedno z nich jest gdzieś w pobliżu. Jeśli zostanie zniszczone, może nam się udać porozumieć z dowództwem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_2">
    <text>Obliczyłem współrzędne źródła zakłóceń. To musi być jakiś wyspecjalizowany przekaźnik wysokich częstotliwości, może nawet mikrofal.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_3">
    <text>Zniszczone przez ciebie urządzenie było źródłem zakłóceń - jest ich pewnie mnóstwo, ale udało nam się już odzyskać kontakt z dowództwem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_0">
    <text>Powiedz mi o sygnale.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_1">
    <text>Sygnał pojawia się i znika, ale za każdym razem pojawia się coraz bliżej bazy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_11">
    <text>To wszystko?</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_111">
    <text>Niezupełnie - chodzi o to, że sygnał jest przekazywany na częstotliwościach rzadko używanych do komunikacji radiowej.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_12">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_0">
    <text>Weź tę broń i naboje... Na razie możesz się wyluzować - będę obserwować pozycję z drugiej strony i dam ci znać, jak tylko się pojawią.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_1">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_11">
    <text>Witam. Jestem porucznik Kiryłow. Odpowiadam za konserwację broni i skład amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_111">
    <text>Macie jakieś naboje?</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1111">
    <text>Tak, kilka dni temu włamaliśmy się do magazynu Monolitu, który był wyładowany amunicją do każdego typu broni, jaki można znaleźć w Zonie... Ciekawe, skąd mają tyle broni... Sądzę, że musi im ją sprzedawać któryś ze strażników...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_112">
    <text>Możecie też naprawić moją broń?</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1121">
    <text>Oczywiście. Jesteśmy szkoleni w naprawianiu wszelkiego rodzaju broni.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_113">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_12">
    <text>Witam.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_13">
    <text>Skąd się wziął ten ból głowy...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_14">
    <text>Oto chwila prawdy - ciekawe, czy wyjdziemy z tego cało...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_0">
    <text>Potrzebuję amunicji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_1">
    <text>Nie ma sprawy... Co wam dokładnie potrzebne?</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_11">
    <text>Naboje do pistoletu 9x18...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_111">
    <text>Proszę... Coś jeszcze?</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_112">
    <text>Proszę...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_12">
    <text>Naboje do pistoletu 9x19...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_13">
    <text>Naboje do pistoletu 11.43x23...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_14">
    <text>Naboje do strzelby.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_15">
    <text>Naboje do karabinu szturmowego 5.45x39...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_16">
    <text>Naboje do karabinu szturmowego 5.56x45...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_17">
    <text>Naboje do karabinu szturmowego 9x39...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_18">
    <text>Naboje do karabinu snajperskiego...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_19">
    <text>Naboje do karabinu maszynowego...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_2">
    <text>Nie mogę dać wam już nic więcej, majorze... Pułkownik wydał rozkaz, żeby oszczędzać naboje.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_20">
    <text>Dobrze, nieważne.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_0">
    <text>Potrzebuję granatów.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_1">
    <text>Nie ma sprawy... Jakie granaty są wam potrzebne?</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_11">
    <text>Granaty ręczne.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_111">
    <text>Proszę...</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_12">
    <text>Amunicja do wyrzutni VOG-25.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_13">
    <text>Amunicja do wyrzutni M209.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_14">
    <text>Właściwie nieważne</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_2">
    <text>Nie mogę dać wam już nic więcej, majorze... Pułkownik wydał rozkaz, żeby oszczędzać naboje.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_0">
    <text>Potrzebuję pomocy medycznej.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_1">
    <text>Chętnie pomogę. Zobaczmy...</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_111">
    <text>Proszę bardzo, jesteście już zdrowi i gotowi do akcji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_rescued_0">
    <text>Jak się czujecie po tym, co się stało?</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_rescued_1">
    <text>Teraz już dobrze... Po tym, co zaszło w przedszkolu, byłem w szoku, ale jak tylko zaczęła się emisja, szybko odzyskałem świadomość.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_12">
    <text>Witam.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_13">
    <text>Najważniejsze, żeby dotrzeć do helikopterów.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_0">
    <text>Potrzebuję środków medycznych.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_1">
    <text>Zobaczmy, co tu mamy. Proszę...</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_2">
    <text>Przykro mi, niewiele już mi zostało, więc nie mogę dać nic więcej.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_base_0">
    <text>Monitorowaliśmy twój sygnał radiowy.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_base_1">
    <text>Tak. Skontaktowałem się ze stalkerem imieniem Przewodnik. Powiedział mi, jak dotrzeć do tego miejsca podziemnymi tunelami.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_base_11">
    <text>Kim jest Przewodnik?</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_base_111">
    <text>To legendarny stalker - podobno jest w stanie zaprowadzić do każdego miejsca w Zonie. Chłopaki z wojska mają szczęście, że go spotkali - bez niego długo by nie przeżyli.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_base_12">
    <text>Skąd wiedziałeś, że wojsko tu jest?</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_base_121">
    <text>Przewodnik mi powiedział - to on przyprowadził tu Kowalskiego i jego oddział.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_base_13">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_information_0">
    <text>Jakie informacje chcesz przekazać rządowi? </text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_information_1">
    <text>Dużo ich jest... Jestem pewien, że posiadane przeze mnie informacje mogłyby posłużyć do zniszczenia Zony. Myślałem, że dam radę zrobić to sam... Ale okazało się, że to znacznie bardziej skomplikowane. Ludzie, którzy to zaczęli, stracili władzę... wszystko wyjaśnię, kiedy stąd wyjdziemy.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_station_0">
    <text>Co widziałeś w sarkofagu?</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_station_1">
    <text>To oszustwo... Monolit, Spełniacz Życzeń, to wszystko kłamstwo, urządzenie, które zwodzi umysł. A stojący za tym ludzie ukrywają się gdzieś indziej...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_station_11">
    <text>Wiesz, kto za tym stoi?</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_station_111">
    <text>Może tak, może nie... Już nie wiem, w co wierzyć... Mimo to odkryłem więcej, niż chcieli.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_about_station_12">
    <text>Dobrze, dość już o tym.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_dialog_11">
    <text>Podzielę się wszystkim, co wiem. O ile te informacje dotrą do odpowiednich ludzi.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_0">
    <text>W drodze tutaj znalazłem schowki twojej grupy...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_1">
    <text>Ciekawe, jak zdołałeś je znaleźć... W środku powinny być różne zapiski, znalazłeś coś takiego?</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_11">
    <text>Tak, znalazłem trzy notatki.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_111">
    <text>Dziękuję... Duch i Kieł byli moimi przyjaciółmi... Razem zdołaliśmy przejść koło Zwęglacza i dotrzeć do Czarnobylskiej Elektrowni Jądrowej. Niestety obydwaj zginęli. Po powrocie rozdzieliliśmy się - ja byłem ranny i zostałem z Doktorem na bagnach. Więcej ich nie zobaczyłem... Niedługo później dowiedziałem się, że Kła zabili najemnicy, a Duch zginął, bo zaufał naukowcom... Ale nieważne, to już przeszłość... Teraz muszę zadbać o to, żeby ich śmierć nie poszła na marne.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_12">
    <text>Tak, oto twoja wiadomość do Ducha.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_121">
    <text>Dziękuję... Duch był moim przyjacielem... Razem z nim i Kłem zdołaliśmy przejść koło Zwęglacza i dotrzeć do Czarnobylskiej Elektrowni Jądrowej... Po powrocie z centrum rozdzieliliśmy się - ja byłem ranny i zostałem z Doktorem na bagnach. Więcej ich nie zobaczyłem... Niedługo później dowiedziałem się, że Kła zabili najemnicy, a Duch zginął, bo zaufał naukowcom...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_13">
    <text>Tak, oto wiadomość Kła do ciebie.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_131">
    <text>Dziękuję... Kieł był moim przyjacielem... Razem z nim i Duchem zdołaliśmy przejść koło Zwęglacza i dotrzeć do Czarnobylskiej Elektrowni Jądrowej... Po powrocie z centrum rozdzieliliśmy się - ja byłem ranny i zostałem z Doktorem na bagnach. Więcej ich nie zobaczyłem... Niedługo później dowiedziałem się, że Kła zabili najemnicy, a Duch zginął, bo zaufał naukowcom...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_14">
    <text>Tak, oto twoja wiadomość do Kła.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_141">
    <text>Dziękuję... Kieł był moim przyjacielem... Razem z nim i Duchem zdołaliśmy przejść koło Zwęglacza i dotrzeć do Czarnobylskiej Elektrowni Jądrowej... Po powrocie z centrum rozdzieliliśmy się - ja byłem ranny i zostałem z Doktorem na bagnach. Więcej ich nie zobaczyłem... Niedługo później dowiedziałem się, że Kła zabili najemnicy, a Duch zginął, bo zaufał naukowcom...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_15">
    <text>Tak, oto twoja wiadomość do Ducha i wiadomość Kła do ciebie.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_151">
    <text>Dziękuję... Duch i Kieł byli moimi przyjaciółmi... Razem zdołaliśmy przejść koło Zwęglacza i dotrzeć do Czarnobylskiej Elektrowni Jądrowej. Niestety obydwaj zginęli. Po powrocie rozdzieliliśmy się - ja byłem ranny i zostałem z Doktorem na bagnach. Więcej ich nie zobaczyłem... Niedługo później dowiedziałem się, że Kła zabili najemnicy, a Duch zginął, bo zaufał naukowcom...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_16">
    <text>Tak, oto twoje wiadomości do Ducha i do Kła.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_161">
    <text>Dziękuję... Duch i Kieł byli moimi przyjaciółmi... Razem zdołaliśmy przejść koło Zwęglacza i dotrzeć do Czarnobylskiej Elektrowni Jądrowej. Niestety obydwaj zginęli. Po powrocie rozdzieliliśmy się - ja byłem ranny i zostałem z Doktorem na bagnach. Więcej ich nie zobaczyłem... Niedługo później dowiedziałem się, że Kła zabili najemnicy, a Duch zginął, bo zaufał naukowcom...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_17">
    <text>Tak, oto twoja wiadomość do Kła i wiadomość Kła do ciebie.</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_171">
    <text>Dziękuję... Kieł był moim przyjacielem... Razem z nim i Duchem zdołaliśmy przejść koło Zwęglacza i dotrzeć do Czarnobylskiej Elektrowni Jądrowej... Po powrocie z centrum rozdzieliliśmy się - ja byłem ranny i zostałem z Doktorem na bagnach. Więcej ich nie zobaczyłem... Niedługo później dowiedziałem się, że Kła zabili najemnicy, a Duch zginął, bo zaufał naukowcom...</text>
  </string>
  <string id="pri_b305_strelok_note_18">
    <text>Tak. Niestety nie mam ich przy sobie.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_2">
    <text>Zobaczmy... Macie problem, majorze... Znaczy - pewnie zaliczylibyście badanie lekarskie do programu kosmicznego, ale poza tym jesteście w okropnym stanie! Ha!</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_21">
    <text>Chodźcie, majorze. Ludzie z Monolitu nie będą czekać.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_0">
    <text>Majorze, zaginął nam wartownik - opuścił swój posterunek. Jego sygnał dochodzi ze sklepu spożywczego, ale on sam nie odpowiada. Bóg jeden wie, co tam się stało. Może dzieciak spanikował - katastrofa helikoptera porządnie nim wstrząsnęła. Sprawdzicie dla mnie ten sygnał?</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_1">
    <text>Tak.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_2">
    <text>Niczego nie obiecuję.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_military_colonel_a20_find_recon_squd_dialog_0">
    <text>Majorze, musimy znaleźć oddział zwiadowczy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_1">
    <text>Razem z oddziałem szturmowym musicie się udać do obiektu A17 - kapitan Tarasow wszystko wam pokaże. Celem są dwa połączone przejściem skrzydła szpitala. Bojownicy Monolitu są obecnie w zachodnim skrzydle. Wy macie urządzić zasadzkę w tym drugim. Powinni mieć ze sobą karabin, pewnie znajdziecie go u największego świra.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_111">
    <text>Zapewne dowódcą oddziału. Chłopcy widzieli, jak wygłasza swoim ludziom kazanie. Dosłownie! Bądźcie ostrożni, nie wiadomo, czego można się po nim spodziewać.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_12">
    <text>Przyjąłem, pułkowniku.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_0">
    <text>Witam. Pułkownik Kowalski, dowódca tego oddziału.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1">
    <text>Major Diegtiariow, SBU. Jestem upoważniony do przeprowadzenia śledztwa w sprawie klęski operacji Tor Wodny.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11">
    <text>Rozumiem. No to posłuchajcie, majorze. Operacja Tor Wodny poszła w diabły razem z naszymi śmigłowcami. Połowa moich chłopaków nie żyje i nie mamy łączności z dowództwem. Ja też chcę się dowiedzieć, dlaczego operacja się nie powiodła.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111">
    <text>Jakieś pomysły?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1111">
    <text>Jedynie taki, że helikoptery zostały zestrzelone. Zestrzelone za pomocą niezwykle potężnej broni, o której niewiele wiemy. Bojownicy Monolitu użyli jej przeciwko nam podczas pierwszego szturmu na CEJ... Zamierzam zdobyć taką broń i dokładnie ją zbadać. Jeśli chcecie się włączyć do akcji, to grupa szturmowa czeka właśnie na mój sygnał do wyruszenia za wyśledzonym przez nas oddziałem Monolitu, który ma jedno z tych dział. Co wy na to?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11111">
    <text>Zgadzam się, pod warunkiem, że podzielicie się ze mną wszystkimi informacjami i zapewnicie zupełną swobodę działania.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_0">
    <text>Mam informację na temat niezidentyfikowanej broni, to karabin Gaussa.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_1">
    <text>Świetnie! Jak on działa? Można z niego zestrzelić helikopter?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_11">
    <text>Technicznie rzecz biorąc, tak, ale przyspieszona kula zostawiłaby w helikopterach dziury, a niczego takiego nie znaleźliśmy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_111">
    <text>Cholera... A więc to ślepy zaułek. Nie mam już innych pomysłów. Teraz możemy już tylko siedzieć na tyłkach w samym środku tej powalonej Zony i liczyć na to, że po nas przyjdą... Dobra, koniec narzekania. Skupmy się na tym, na co możemy mieć wpływ tu i teraz. Dzięki wam, majorze, wiemy już, że ukrywanie się nie uchroni nas przed tymi przyspieszonymi kulami, a to już coś. Więc należą się wam podziękowania. Skontaktuję się z wami, jak dowiemy się czegoś nowego.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_12">
    <text>Technicznie rzecz biorąc, tak, ale Ogończa 4 i 5 rozbiły się z powodu awarii elektroniki. Przyspieszone kule nie mogłyby tego spowodować.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_0">
    <text>Jak idzie operacja?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_1">
    <text>Sierżant Morozow zginął. Bojownicy Monolitu wciągnęli nas w zasadzkę poświęcając życie własnych ludzi.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_11">
    <text>Dranie! Nie mogli wiedzieć, co planujemy... Więc straciliśmy snajpera. A co z celem operacji?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_2">
    <text>Ponieśliśmy pewne straty... Bojownicy Monolitu wciągnęli nas w zasadzkę poświęcając życie własnych ludzi.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_21">
    <text>Dranie! Nie mogli wiedzieć, co planujemy... Więc straciliśmy paru ludzi. A co z celem operacji?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_3">
    <text>Oddział wybity do nogi... Bojownicy Monolitu wciągnęli nas w zasadzkę poświęcając życie własnych ludzi.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_31">
    <text>Dranie! Nie mogli wiedzieć, co planujemy... Więc straciliśmy Tarasowa i jego ludzi. A co z celem operacji?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_4">
    <text>Mam broń. Została uszkodzona w trakcie walki.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_41">
    <text>A więc nie możemy ustalić, czy została użyta do zestrzelenia helikopterów. Słuchajcie, majorze: wy macie znajomości w kręgach stalkerów. Możliwe, ze oni już kiedyś natknęli się na tę broń. Powinni być wśród nich technicy. Porozmawiacie z nimi?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_411">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_4111">
    <text>Świetnie... A, skoro o tym mowa. Jeszcze jeden stalker uszedł żywcem z Jupitera. Jeśli chcesz, pogadaj z nim na ten temat.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_5">
    <text>Wciąż nad tym pracuję.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_51">
    <text>Rozumiem. Majorze, ta bron jest nam potrzebna. Na pewno rozumiecie, jakie to ważne.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_got_gauss_511">
    <text>A-ha.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_0">
    <text>Znalazłem twoje zapiski w kompleksie Wołkow AA. Weź je.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_1">
    <text>Słuchaj... A, nieważne. I tak pewnie nikt z naszych nie pojawi się w tym miejscu. Jeśli zauważysz tu jakichś żołnierzy, daj mi znać, dobra? Z góry wielkie dzięki...</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_freezer_0">
    <text>Majorze... Bogu niech będą dzięki! Jestem uratowany!</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_freezer_1">
    <text>Jak tu wylądowałeś?</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_freezer_11">
    <text>Eee... Niewiele pamiętam... Byłem tak przerażony, że ledwo mogłem myśleć, a nawet nie wiem, co mnie przestraszyło. Czułem, że muszę się schować, więc pobiegłem... Pamiętam ulice, jakieś zakręty... Dotarłem do tej dziury. Drzwi były zamknięte od zewnątrz... Myślałem, że tu umrę. Jak mnie znalazłeś? A tak w ogóle to wynośmy się stąd i chodźmy do bazy. To miejsce działa mi na nerwy...</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_freezer_111">
    <text>Chodźmy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_11">
    <text>Witam. Potrzebujesz pomocy medycznej? Nie jestem lekarzem, ale potrafię usuwać kule i zszywać rany.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_0">
    <text>Potrzebuję informacji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1">
    <text>Pytaj.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11">
    <text>Co do operacji Tor Wodny...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111">
    <text>Tak?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1111">
    <text>Czy kiedy helikoptery znajdowały się w powietrzu, wydarzyło się coś dziwnego?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11111">
    <text>Dopiero wtedy, gdy zaczęły spadać. Trzymaliśmy się planu operacji: wystartowaliśmy 90 sekund przed emisją, włączyliśmy system ochronny i przełączyliśmy maszyny na autopilota. Lecieliśmy najkrótszą bezpieczną trasą, opracowaną przy pomocy mapy anomalii. Widoczność była zerowa, ale to nie powinno było zakłócić przebiegu misji, bo korytarz był wystarczająco szeroki. Według planu mieliśmy dotrzeć do elektrowni w dwanaście i pół minuty. Po dziewięciu minutach straciliśmy łączność z Ogończą 4, a pozostali zaczęli padać jak muchy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111111">
    <text>Mam jeszcze parę pytań na temat operacji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112">
    <text>Co wiesz o tym, co stało się z helikopterami?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121">
    <text>Prawie nic. Ogończe 2 i 4 to dla mnie zupełna tajemnica. Nie wiem, gdzie się rozbiły ani co się stało z ludźmi, którzy nimi lecieli. Informacje o pozostałych śmigłowcach pochodzą od ludzi, którzy przeżyli, a tych nie ma zbyt wielu, więc nie można liczyć na dokładny opis wydarzeń. Poza tym, mieliśmy inne zmartwienia.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211">
    <text>Opowiedz mi o Ogończy 1.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121111">
    <text>Jak się tu dostałeś?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211111">
    <text>Niedaleko pola minowego spotkaliśmy stalkera. Chyba usłyszał eksplozję miny. Dziwny facet... Mówił o sobie „Przewodnik". Nie zadawał żadnych pytań, po prostu zaproponował, że doprowadzi nas do Prypeci. To nam odpowiadało, więc się zgodziłem. Na wszelki wypadek mieliśmy go na oku, ale wszystko poszło gładko... Aż do samego miasta nie odezwał się ani słowem, a kiedy doszliśmy na miejsce, nagle zniknął. Powiedziałem ludziom, żeby go nie szukali.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212">
    <text>Opowiedz mi o Ogończy 3.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112121">
    <text>Kapitan Tarasow mówi, że obydwa silniki miały awarię. Musieli lądować na wzgórzu w pobliżu pozycji B2. Mieli szczęście, bo lądowanie było miękkie, ale technik nie miał czasu określić przyczyny awarii, bo zostali zaatakowani przez snorki i stracili trzech ludzi. Pozostali zdecydowali, że nie będą tam siedzieć - skontaktowali się z Ogończą 5 i poszli się z nimi spotkać. Po drodze wdali się w walkę z dobrze uzbrojonym oddziałem wroga, ale zdołali z tego wyjść bez strat w ludziach.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121211">
    <text>Jak się dostali do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212111">
    <text>Załogi Ogończy 3 i 5 zdołały spotkać się niedaleko miejsc katastrofy, przy jakiejś barce. Doniesiono mi, że człowiek, który tam mieszka, to kompletny wariat: kiedy moi ludzie próbowali go schwytać, on wykrzykiwał, że ich aresztuje! Niech mnie, biedny dureń był sam, a ich jedenastu. W każdym razie, okazało się, że to spotkanie było szczęśliwym trafem, bo w końcu udało im się dogadać i facet zgodził się poprowadzić cały oddział do Prypeci. Jedyną ofiarą był porucznik Steczenko, który po drodze stracił kilka palców u nóg w anomalii grawitacyjnej.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213">
    <text>Opowiedz mi o Ogończy 5.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112131">
    <text>Zawiodła elektronika i Ogończa 5 runęła prosto w bagno. Katastrofę przeżyło pięciu ludzi. Kiedy wyciągali sprzęt ze śmigłowca, skontaktowała się z nimi załoga Ogończy 3. Dowódca oddziału, major Nieborski, zginął w drodze do miejsca spotkania. Biedak, tuż przy stacji odczytów zabiła go pijawka... Pozostałym nic się nie stało. Ale kiedy doszli do Prypeci, wdali się w walkę z siłami Monolitu i stracili jednego ze snajperów, starszego sierżanta Batiaja.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121311">
    <text>Jak się dostali do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213111">
    <text>Załogi Ogończy 3 i 5 zdołały spotkać się niedaleko miejsc katastrofy, przy jakiejś barce. Doniesiono mi, że człowiek, który tam mieszka, to kompletny wariat: kiedy moi ludzie próbowali go schwytać, on wykrzykiwał, że ich aresztuje! Niech mnie, biedny dureń był sam, a ich jedenastu. W każdym razie, okazało się, że to spotkanie było szczęśliwym trafem, bo w końcu udało im się dogadać i facet zgodził się poprowadzić cały oddział do Prypeci. Jedyną ofiarą był porucznik Steczenko, który po drodze stracił kilka palców u nóg w anomalii grawitacyjnej.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11122">
    <text>Prawie nic. Ogończa 2 to dla mnie zupełna tajemnica. Nie wiem, gdzie się rozbiła ani co się stało z ludźmi, którzy nią lecieli. O Ogończy 4 powinieneś wiedzieć więcej niż ja. Porucznik Sokołow, ten, który tu z tobą przyszedł, jako jedyny ocalał z jej katastrofy. Informacje o pozostałych śmigłowcach pochodzą od ludzi, którzy przeżyli, a tych nie ma zbyt wielu, więc nie można liczyć na dokładny opis wydarzeń. Poza tym, mieliśmy inne zmartwienia.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11123">
    <text>Prawie nic. Ogończa 2 to dla mnie zupełna tajemnica. Nie wiem, gdzie się rozbiła ani co się stało z ludźmi, którzy nią lecieli. O Ogończę 4 możesz sam zapytać porucznika Sokołowa. On jeden z całej załogi tej maszyny dotarł do Prypeci. Informacje o pozostałych śmigłowcach pochodzą od ludzi, którzy przeżyli, a tych nie ma zbyt wielu, więc nie można liczyć na dokładny opis wydarzeń. Poza tym, mieliśmy inne zmartwienia.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1113">
    <text>Potrzebuję innych informacji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1114">
    <text>Nie mam więcej pytań.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12">
    <text>Jaka jest sytuacja w Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_121">
    <text>Gorzej już być nie może. Prypeć jest pełna fanatyków Monolitu i zombiaków. Emisje pojawiają się jedna za drugą, a oprócz tego trzeba ciągle uważać na mutanty i anomalie... Witajcie w piekle.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1211">
    <text>Jak sobie radzicie ze sprzętem i zaopatrzeniem?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13">
    <text>Opowiedz mi o Monolicie.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_131">
    <text>To fanatycy, koniec, kropka. Nie wiem, co ich tak nakręca, ale bez przerwy szukają zwady. Nie uciekają nawet w obliczu przewagi liczebnej i ogniowej... A w tym miejscu to rzadkość. Zdaje się, że ciągle napływają do nich posiłki z CEJ. Pieprzyć ich, straciliśmy przez nich już wielu dobrych ludzi...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1311">
    <text>Przesłuchiwaliście któregoś z nich?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13111">
    <text>To nic nie daje. Przede wszystkim walczą na śmierć i życie. W końcu nasi chłopcy zdołali wziąć jednego żywcem - ogłuszył go granat - ale niewiele z tego wynikło. Na sekundę spuściliśmy go z oczu, a on tak mocno rąbnął głową w ścianę, że jego czaszka pękła jak skorupka jajka.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14">
    <text>Co teraz zrobicie?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_141">
    <text>Nie sądzę, żeby dało się kontynuować Operację Tor Wodny. Wasza obecność tutaj to potwierdza. Chcę utrzymać bazę, dopóki nie zjawią się śmigłowce. Mam kilka możliwych dat ewakuacji.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1411">
    <text>Nikt tu nie przyleci, dopóki się nie dowiemy, co spowodowało katastrofę Ogończy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14111">
    <text>A więc tak to wygląda... Ale przecież pieszo się stąd nie wydostaniemy! Bóg jeden wie, ile kilometrów ma to gówno, a poza tym Zona pełna jest stalkerów, z którymi nie jesteśmy w najlepszych stosunkach. To znaczy, że naszym jedynym wyjściem jest przeprowadzić własne dochodzenie i nie dać się przy tym zabić. Mamy wspólny cel, majorze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_15">
    <text>Nie teraz.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_start_0">
    <text>Słucham, majorze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12111">
    <text>Ze sprzętu mamy tylko to, co mieliśmy ze sobą. Udało nam się również przechwycić trochę rzeczy Monolitu, głównie amunicję. Braki zmuszają nas do oszczędnego wydzielania zapasów. Tak samo jest z jedzeniem - mamy tylko żelazne racje i trochę żarcia z magazynu Monolitu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12112">
    <text>Ze sprzętu mamy tylko to, co mieliśmy ze sobą. Udało nam się również przechwycić trochę rzeczy Monolitu, głównie amunicję. Braki zmuszają nas do oszczędnego wydzielania zapasów. Jeśli chodzi o jedzenie, to jest bardzo podobnie, z tym, że zawarłem umowę z Garrim. On przynosi nam konserwy, a my pozwalamy mu zostać w bazie i patrzymy w inną stronę, gdy szuka artefaktów... I tak nie mamy innego wyboru.</text>
  </string>
  <string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_11">
    <text>Pomściliśmy naszych chłopców... Rób, co musisz, i wracajmy. Nie mam ochoty dłużej tu siedzieć.</text>
  </string>
  <string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_12">
    <text>Nie traćmy tu czasu, dobra? Chcę jak najszybciej wrócić do bazy...</text>
  </string>
  <string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_111">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_11">
    <text>Tam jest ta dziwna rzecz! Jak myślisz, do czego im ona potrzebna? A, nieważne. Chodź, stary - rób, co musisz, i wracajmy do bazy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_12">
    <text>Skończyłeś już? Chętnie wrócę do bazy i coś przekąszę...</text>
  </string>
  <string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_111">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_0">
    <text>Jak samopoczucie?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_1">
    <text>Do dupy. Dobrze być ze swoimi, ale przebywanie z innymi ludźmi w jednym bagnie nie napawa mnie optymizmem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_0">
    <text>Nie widziałem cię tu wcześniej. Zjawiłeś się niedawno?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_1">
    <text>Tak. Jestem porucznik Sokołow, jeden z pilotów Ogończy 4.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_about_journey_0">
    <text>Jak się tu znalazłeś?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_about_journey_1">
    <text>Przyszedłem ze stalkerem imieniem Garri. Poprosiłem go, żeby mnie ze sobą zabrał, kiedy szukał drogi do Prypeci. To dopiero była przeprawa! Dobrze, że tuż po dojściu do Prypeci wpadliśmy na nasz oddział zwiadowczy.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_helicopter_0">
    <text>Co się stało z Ogończą 4?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_helicopter_1">
    <text>A kto to może wiedzieć? Od początku miałem złe przeczucia... Lecieliśmy na autopilocie, sprzęt działał bez zarzutu, a w następnej chwili siedzieliśmy w kupie złomu z rozwaloną elektroniką. Ja i pilot próbowaliśmy dotrzeć do płaskiego terenu, ale się nie udało. Spadliśmy prosto na główny warsztat elektrowni Jupiter, runęliśmy przez dach... Tylko ja przeżyłem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_0">
    <text>Potrzebuję kamizelki kuloodpornej.</text>
  </string>
  <string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_1">
    <text>Dobrze. Na początek hełm... Teraz kamizelka - mam nadzieję, że będzie pasowała, bo i tak nie mamy innego rozmiaru. Połatałem ją, powinna wytrzymać.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111111">
    <text>Oczywiście, majorze... W tych okolicznościach nie mam wielkiego wyboru... Przy okazji, poszukajcie porucznika Kiryłowa. Wyda wam trochę sprzętu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_9">
    <text>Co do helikopterów...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_91">
    <text>Słucham.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_14">
    <text>Rany, to wariactwo... Już widzę, jak Kiryłow będzie mnie później błagał o aspirynę.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_21">
    <text>Najgorsze jest czekanie. Nic innego tak nie wyprowadza z równowagi...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_1111">
    <text>Dobrze, majorze, chłopcy mogą ruszać. Jeśli musicie się w coś zaopatrzyć, poszukajcie Kiryłowa i Rogowca. Dajcie znać, jak będziecie gotowi.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11111">
    <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_11">
    <text>Ruszajcie.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_1">
    <text>Cóż, w takim razie musi być twardy jak skała, taki, jakie mają naukowcy. Ale nie będzie łatwo namówić Hermana, żeby dał mi kombinezon. Mam przeczucie, że wolałby, żebym poszedł z gołym tyłkiem do krańca Zony, a nie zajmował cenne miejsce w ich bunkrze... Możesz spytać Oziorskiego. Jest trochę milszy i być może zgodzi się wydać mi kombinezon.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_second_0">
    <text>No i co, majorze?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_111">
    <text>[Dalej....]</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_11">
    <text>[Dalej....]</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112111">
    <text>Byłem tam. Jak tylko straciliśmy łączność z Ogończą 4, powiedziałem pozostałym o wyznaczonym punkcie ewakuacyjnym w Prypeci - pomyślałem, że możemy iść do elektrowni. Niemal w tym samym momencie helikopter oberwał i rozszedł się zapach spalenizny - zapalił się silnik. Piloci zdołali dolecieć do lądowisk w pobliżu Jupitera, ale przy uderzeniu obydwaj zginęli. Potem straciliśmy sierżanta Szlaczina - okazało się, że teren wokół lądowisk był zaminowany... W Prypeci zginął kolejny z nas, starszy porucznik, kiedy walczyliśmy z Monolitem o ten budynek.</text>
  </string>
</string_table>
