<string_table>
  <string id="csky_heavy_outfit_name">
    <text>Kamizelka kuloodporna CS-3a</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_name">
    <text>Pancerz „Powinności" PSZ-9d</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_name">
    <text>PS5-M Uniwersalna ochrona</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_name">
    <text>Egzoszkielet</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_name">
    <text>Kombinezon pancerny Bułat</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_description">
    <text>Ten egzoszkielet zapewnia znakomitą ochronę przed pociskami i odłamkami, kosztem mobilności. Nie chroni przed amunicją przeciwpancerną.</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_name">
    <text>Egzoszkielet</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_description">
    <text>Wojskowy kombinezon pancerny zaprojektowany do operacji szturmowych. Zapewnia znakomitą ochronę przed amunicją FMJ i odłamkami bez ograniczenia mobilności użytkownika. Nie chroni przed amunicją przeciwpancerną.</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_name">
    <text>Pancerz wojskowy</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_description">
    <text>Zwykły, czarny skórzany płaszcz. Nie ma specjalnych właściwości poza tym, że chroni właściciela przed zimnem i zębami ślepych psów. Pomimo, że nie jest specjalnie wygodny, jest często noszony przez bandytów w Zonie - z jednej strony pozwala im ukrywać się w ciemności, ale z drugiej może im chodzić tylko o jego „zarąbisty" wygląd.</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_name">
    <text>Skórzany płaszcz</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_name">
    <text>Kombinezon SEVA</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_name">
    <text>Kombinezon pancerny Berill-5M</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle">
    <text>Hełm M12 Sfera</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_descr">
    <text>Pokryty tkaniną aluminiowo-tytanowy hełm wyposażony w kieszenie na stalowe elementy pancerza i opancerzoną maskę. Hełm M12 Sfera jest z reguły używany w połączeniu z kamizelką kuloodporną Specnazu PSZ. Jest on dość popularny w Zonie ze względu na swoją maskę przeciwgazową i wbudowany noktowizor pierwszej generacji, a także na fakt, że zapewnia maksymalną możliwą ochronę głowy. Posiada też gniazda na urządzenia elektroniczne.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat">
    <text>Stalowy hełm</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat_descr">
    <text>Skrajnie przestarzały stalowy hełm wojskowy bez żadnych dodatków. Nie chroni przed anomaliami i promieniowaniem, ale może odbijać pociski. Hełm ten nigdy nie był szczególnie popularny w Zonie, z wyjątkiem krótkich zbrojnych konfliktów między frakcjami.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective">
    <text>Hełm ekranujący</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective_descr">
    <text>Lekki hełm z nieprzepuszczającą powietrza zasłoną, którego zadaniem jest ochrona przed anomaliami. Sądząc po konstrukcji, został on zbudowany przez ten sam Instytut Badań Obronnych, co kombinezon SEVA. Najprawdopodobniej przeznaczony do użytku w połączeniu z kombinezonami wojskowymi do działań w warunkach podwyższonej aktywności anomalii.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator">
    <text>Maska przeciwgazowa</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_descr">
    <text>Zwykła maska przeciwgazowa zbudowana z plastiku i gumy. Służy do odfiltrowywania powietrza z radioaktywnych cząstek i trujących substancji. Jest używana zarówno przez nowicjuszy, jak i weteranów ze względu na swoją funkcjonalność. Nie zapewnia żadnej ochrony fizycznej.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic">
    <text>Hełm taktyczny</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic_descr">
    <text>Zachodni model hełmu taktycznego pozbawiony kamuflażu. Nie wiadomo, w jaki sposób znalazł się w Zonie. Jest zaprojektowany tak, aby zapewnić dowódcy drużyny strategiczną przewagę przy użyciu wielu wbudowanych skanerów i urządzeń do komunikacji satelitarnej, których ten konkretny egzemplarz nie posiada. Za to może się poszczycić wielowarstwową powłoką z kevlaru i opancerzoną konstrukcją, która ma za zadanie chronić elementy elektroniczne. Zawiera maskę przeciwgazową i noktowizor pierwszej generacji.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_name">
    <text>Kombinezon Świt</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>Kombinezon Strażnik wolności</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Ten lekki kombinezon stalkerski jest wytwarzany przez rzemieślników Wolności. Materiał wykorzystywany w produkcji, jest nasycany specjalnym roztworem o nazwie „Horyzont”, który został opracowany przez tę frakcję metodą prób i błędów w celu zwiększenia odporności na anomalie. Podobnie jak kombinezon Świt, posiada wbudowane opancerzenie i pojemniki na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>Kombinezon Powiew wolności</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_description">
    <text>Ta wersja kombinezonu „Powinności” nadaje się najlepiej dla stalkerów przyzwyczajonych do lekkich strojów. W odróżnieniu od serii PSZ, zapewnia dobrą ochronę zarówno przed anomaliami, jak i przed pociskami z pistoletu. Kombinezonu tego nie można niestety uzupełnić o pojemnik na artefakty, ale może on za to być zmodyfikowany poprzez instalację systemu wsparcia bojowego.</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_description">
    <text>Ten nowoczesny pancerz jest przeznaczony do przeprowadzania operacji szturmowych na obszarach o dużej liczbie anomalii. Składa się z wojskowego kombinezonu PSZ-12p, wbudowanego kompensatora i osłony przed anomaliami. Pancerz zapewnia doskonałą ochronę przeciwko pociskom i odłamkom bez znaczącego ograniczenia mobilności właściciela. Nie zawiera pojemnika na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_description">
    <text>Ten kombinezon, przeznaczony do przeprowadzania badań w Zonie, łączy moduł oddechowy o zamkniętym obiegu z zewnętrznym pokryciem izolacyjnym, dzięki czemu zapewnia znakomitą ochronę przed anomaliami. Ze względu na niską odporność na uderzenia, nie zapewnia on dobrej ochrony przed pociskami i odłamkami. Posiada wbudowany pojemnik do transportu artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_description">
    <text>Ten kombinezon stanowi świetną alternatywę dla ubrań ochronnych wykonywanych przez samych stalkerów. Jego pancerz jest w stanie zatrzymać tylko pocisk z pistoletu, ale system ochrony przed anomaliami i promieniowaniem jest niezrównany. Ze względu na szerokie możliwości modyfikacji i dwa wbudowane pojemniki na artefakty, używa go wielu doświadczonych stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_description">
    <text>Ten kombinezon to tak naprawdę dostosowana do warunków panujących w Zonie wojskowa kamizelka kuloodporna PS5 z berylowym pokryciem. Został on zaprojektowany do stosowania na silnie radioaktywnych obszarach, ale jest nieskuteczny przeciwko anomaliom. Stalkerzy otrzymują te kombinezony od wojska w zamian za łupy. Nie zawiera pojemnika na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_description">
    <text>Ten samodzielnie wykonywany kombinezon stalkerski zrobiony jest z dwuwarstwowej, gumowanej tkaniny z pleksiglasowym podszyciem i wbudowaną kamizelką kuloodporną. Mimo że nie jest zdolny do zatrzymania nawet pocisku z pistoletu, jest popularny ze względu na niską cenę i możliwości modyfikacji. Posiada wbudowane pojemniki na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Ten kombinezon z wzmocnioną kamizelką kuloodporną, wykonany przez rzemieślników Wolności, stanowi udany kompromis między ochroną przed pociskami i przed anomaliami. Posiada płytę pancerną i dziesięć warstw kevlaru, co wystarczy, aby zatrzymać pocisk z pistoletu. Kombinezon używa kosztownego preparatu Suweren w celu ochrony przed anomaliami. Zawiera pojemnik na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_description">
    <text>Ten wczesny model kombinezonu Powinności to kamizelka kuloodporna PSZ-9 zmodyfikowana do użycia w Zonie. Może on powstrzymać pocisk z karabinu, ale tak wysoki stopień ochrony ma swoją cenę - wagę, nieporęczność i niski stopień ochrony przed anomaliami. Kombinezonu nie można uzupełnić o pojemnik na artefakty, ale możliwa jest instalacja systemu wsparcia bojowego.</text>
  </string>
  <string id="csky_heavy_outfit_description">
    <text>Pancerz ten, niegdyś używany jako standardowe wyposażenie oddziałów szturmowych Czystego Nieba, po wyeliminowaniu tej frakcji stał się namacalnym dowodem tego, że nawet doskonałe opancerzenie nie wystarczy do zapewnienia bezpieczeństwa w Zonie. Jest on zdolny do zatrzymania pocisku z pistoletu, zapewniając przy tym dobrą ochronę przed anomaliami. Posiada wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_description">
    <text>Eksperymentalny egzoszkielet wojskowy. Nigdy nie wszedł do masowej produkcji ze względu na wysoki koszt i pewne wady konstrukcyjne. Mimo to jest bardzo poszukiwany, ponieważ przejmuje na siebie niesione przez użytkownika obciążenie. Dlatego małe partie są nadal produkowane w podziemnych fabrykach poza Ukrainą. Posiada wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_name">
    <text>Kombinezon SEVA</text>
  </string>
</string_table>
