<string_table>
  <string id="st_antirad">
    <text>Leki przeciwpromienne</text>
  </string>
  <string id="st_antirad_descr">
    <text>Oparte na meksaminie leki przeciwpromienne są często spotykane w Zonie. Po użyciu lekarstwo powoduje skurcz obwodowych naczyń krwionośnych i deprywację tlenową, co pozwala na leczenie i ochronę przed promieniowaniem. Nie ma ono silnych skutków ubocznych, ale wiadomo o odosobnionych przypadkach lekkich nudności, zawrotów głowy, skurczy i bólu brzucha.</text>
  </string>
  <string id="st_bandage">
    <text>Bandaż</text>
  </string>
  <string id="st_bandage_descr">
    <text>Normalny bandaż elastyczny służący do tamowania krwawienia i ochrony przed zakażeniem ran. W przypadku zwykłego krwawienia, bandaż należy nałożyć bezpośrednio na ranę. Aby powstrzymać krwawienie tętnicze, należy szybko obwiązać bandaż dookoła rany.</text>
  </string>
  <string id="st_binocular_descr">
    <text>Standardowa wojskowa lornetka o maksymalnym powiększeniu wynoszącym 7,5x. Jej użyteczność w Zonie wynika z faktu, że pozwala właścicielowi obserwować wydarzenia z dystansu.</text>
  </string>
  <string id="st_binocular_name">
    <text>Lornetka</text>
  </string>
  <string id="st_bread">
    <text>Chleb</text>
  </string>
  <string id="st_bread_descr">
    <text>W Zonie nigdy nie stwierdzono obecności piekarzy, ale ten bochenek chleba nie jest skażony ani radioaktywny. Wprost przeciwnie, wygląda na świeży i smakowity. Przynajmniej na razie nie pojawiły się żadne zażalenia.</text>
  </string>
  <string id="st_conserva">
    <text>Konserwa „Śniadanie Turysty"</text>
  </string>
  <string id="st_conserva_descr">
    <text>Przypuszczalnie ta konserwa została zrabowana przez stalkerów z wojskowego składu racji żywnościowych. Ciężko być pewnym, ponieważ na puszce brakuje etykiety. Niemniej jednak powinna nadal nadawać się do zjedzenia, oczywiście jeśli wierzyć podanej dacie przydatności do spożycia.</text>
  </string>
  <string id="st_detector1">
    <text>Detektor Echo</text>
  </string>
  <string id="st_detector1_descr">
    <text>Ten przestarzały detektor anomalii emituje sygnał ostrzegawczy, kiedy nienormalne cząsteczki dostaną się do specjalnej komory podczas zbliżania się do zjawiska. Może on także wykrywać obecność artefaktów i mierzyć odległość do najbliższego z nich. Wskaźnikiem dystansu jest częstotliwość dźwięku emitowanego przez detektor. Aby przejść w tryb wykrywania artefaktów, należy otworzyć przednią pokrywę urządzenia. Ze względu na prostą budowę, Echo może wykrywać tylko najbardziej rozpowszechnione rodzaje artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="st_detector2">
    <text>Detektor Niedźwiedź</text>
  </string>
  <string id="st_detector3">
    <text>Detektor Weles</text>
  </string>
  <string id="st_detector3_descr">
    <text>Naukowy detektor nowej generacji. Dzięki trzem zmodernizowanym komorom detekcyjnym, pozycja artefaktów pokazana jest na specjalnym ekranie. Zamknięte urządzenie rejestruje tylko promieniowanie i anomalie. Aby przełączyć je na w tryb poszukiwania anomalii, należy otworzyć przedni wyświetlacz LED. W trybie poszukiwania detektor jest zdolny do zlokalizowania wszystkich artefaktów znanych nauce.</text>
  </string>
  <string id="st_detector4">
    <text>Prototyp detektora Swaróg</text>
  </string>
  <string id="st_detector4_descr">
    <text>Prototyp detektora anomalii o rozszerzonej funkcjonalności. Urządzenie to posiada program, którego celem jest identyfikacja statycznych obszarów aktywności anomalii, przechowywanych w jego bazie danych, przy zachowaniu możliwości lokalizowania artefaktów. Pozycja anomalii jest wyświetlana na specjalnym ekranie. Tryb poszukiwania artefaktów, który można aktywować otwierając przedni wyświetlacz LED, został zmodyfikowany tak, aby mógł wykrywać także anomalie nieznane nauce.</text>
  </string>
  <string id="st_device_torch_descr">
    <text>Standardowa latarka zamontowana na hełmie. Jest ona użyteczna dla stalkerów, którzy poruszają się po zmroku, ale niewłaściwie użyta może przyciągnąć niechcianą uwagę.</text>
  </string>
  <string id="st_device_torch_name">
    <text>Latarka</text>
  </string>
  <string id="st_drug_anabiotic">
    <text>Antybiotyk</text>
  </string>
  <string id="st_drug_antidot">
    <text>Antidotum</text>
  </string>
  <string id="st_drug_antidot_descr">
    <text>Antytoksyna IP2 to złożone lekarstwo, w skład którego wchodzą różne rodzaje antidotów, w tym metoklopramid, tiamina, ryboksyna i inne substancje. Lek wprowadza do krwiobiegu szereg antybiotyków, których zadaniem jest neutralizacja naturalnych trucizn, a także pochłaniacze trucizn syntetycznych. IP2 nie jest szczególnie popularne w Zonie, ponieważ większość stalkerów woli polegać na masce przeciwgazowej i kombinezonie ochronnym. Są jednak tacy, którzy przechowują ukryte opakowanie tego antidotum. Efekty działania tego lekarstwa są długotrwałe.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_booster">
    <text>Herkules</text>
  </string>
  <string id="st_drug_coagulant">
    <text>Barwinek</text>
  </string>
  <string id="st_drug_coagulant_descr">
    <text>Ukraińskie Wikasolum - sztuczny odpowiednik witaminy K. Głównym zdaniem tego lekarstwa jest zwiększanie tempa krzepnięcia krwi. Jest bardzo poszukiwany przez stalkerów, którzy chcą, aby wolno gojące się rany zadawane przez mutanty zasklepiały się szybciej. Efekty działania tego lekarstwa są długotrwałe.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_psy_blockade">
    <text>Bloker psioniczny</text>
  </string>
  <string id="st_drug_psy_blockade_descr">
    <text>Lekarstwo, które blokuje lawinowy natłok impulsów nerwowych. Użycie go wywołuje krótkotrwałą utratę wszelkich emocji. Używane wyłącznie w Zonie w celu przeciwdziałania polom psionicznym obecnym w anomaliach. Efekty działania tego lekarstwa są długotrwałe.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_radioprotector">
    <text>Radioprotektor</text>
  </string>
  <string id="st_energy_drink">
    <text>Napój energetyczny Stalker</text>
  </string>
  <string id="st_energy_drink_descr">
    <text>Często używany przez stalkerów wyruszających na dłuższe wyprawy, w trakcie których nie można pozwolić sobie na odpoczynek. Napój zawiera łatwostrawne węglowodany, a także substancje powodujące wydzielanie adrenaliny do krwiobiegu.</text>
  </string>
  <string id="st_guitar_descr">
    <text>Wierna gitara.</text>
  </string>
  <string id="st_guitar_name">
    <text>Gitara</text>
  </string>
  <string id="st_kolbasa">
    <text>Kiełbasa dietetyczna</text>
  </string>
  <string id="st_kolbasa_descr">
    <text>Na dobre i na złe, ta kiełbasa - mieszanka kurczaka i sojowego substytutu - często stanowi śniadanie, obiad i kolację stalkera w jednym. Może być przechowywana przez długi czas ze względu na wysoką zawartość konserwantów. </text>
  </string>
  <string id="st_medkit">
    <text>Apteczka</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_army">
    <text>Apteczka wojskowa</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_army_descr">
    <text>Specjalistyczny zestaw medyczny, zapewniający pierwszą pomoc rannym w walce. Zawiera on środki wspomagające krzepnięcie krwi oparte na menadionie, antybiotyki i immunostymulanty, a także narzędzia służące do usuwania pocisków i odłamków z ciała. Apteczka ta jest wydawana personelowi wojskowemu jako standardowe wyposażenie. Niekiedy jest także używana przez siły Powinności.</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_descr">
    <text>Jednorazowy zestaw medyczny ogólnego zastosowania. Służy on do leczenia rozmaitych obrażeń - ran, stłuczeń, zwykłych i chemicznych oparzeń, a także różnych typów trucizn. Ceniony przez stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_science">
    <text>Apteczka naukowa</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_science_descr">
    <text>Zestaw medyczny zaprojektowany z myślą o użyciu w Zonie. Zawiera on materiały służące do leczenia ran, a także do ochrony przed zatruciem promieniowaniem i redukcji stopnia napromieniowania organizmu. W odróżnieniu od innych apteczek, zawiera wikasol, batilol i nafazolinę.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_descr">
    <text>Brak danych w pamięci.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_name">
    <text>PDA</text>
  </string>
  <string id="st_vodka">
    <text>Wódka „Kozak"</text>
  </string>
  <string id="st_vodka_descr">
    <text>Produkt firmy GSC. Wchodzi bez zagryzki i znacznie zmniejsza skutki promieniowania. Należy pić ją z umiarem.</text>
  </string>
  <string id="st_detector2_descr">
    <text>Ten detektor anomalii najnowszej generacji posiada także panel z kolorowymi diodami, który nie tylko wskazuje położenie artefaktów, ale także dystans dzielący od nich użytkownika. Aby przejść w tryb poszukiwania artefaktów, należy otworzyć przednią pokrywę urządzenia. Niestety zaprogramowana lista artefaktów jest raczej przestarzała.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_anabiotic_descr">
    <text>Eksperymentalny lek stworzony przez prof. Oziorskiego dla zespołów badawczych pracujących w Zonie. Jego głównym składnikiem jest tetrodotoksyna, zwana potocznie „proszkiem zombi", powodująca całkowite wstrzymanie działania centralnego układu nerwowego, co umożliwia przeżycie emisji bez osłony. Lek nie był testowany klinicznie, dlatego też jego skuteczność i skutki uboczne pozostają nieznane.</text>
  </string>
  <string id="st_bolt">
    <text>Śruba</text>
  </string>
  <string id="st_drug_booster_descr">
    <text>Główny składnik tego środka to anaboliczny androgen, sztuczny steryd, którego skład przypomina testosteron. Jest on często używany przez stalkerów podczas dłuższych wypraw, aby zmniejszyć zmęczenie mięśni. Znacząco zwiększa udźwig. Efekty działania tego lekarstwa są długotrwałe.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_radioprotector_descr">
    <text>Radioprotektor B190, znany też pod nazwą indralina, wchodzi w skład apteczek wydawanych personelowi elektrowni jądrowych. Jest on używany w Zonie zamiast silnie toksycznego hydrochlorku cystaminy PC1, którego częste użycie może spowodować śmierć. Osłabia wpływ promieniowania gamma na żywą tkankę. Najlepiej przyjąć go przed wystawieniem na działanie promieniowania, ponieważ efekty nie są natychmiastowe. Efekty działania tego lekarstwa są długotrwałe.</text>
  </string>
  <string id="st_harmonica_name">
    <text>Harmonijka</text>
  </string>
  <string id="st_harmonica_descr">
    <text>Dla miłośników bluesa i stylistyki więziennej.</text>
  </string>
</string_table>
