<string_table>
  <string id="st_af_baloon_descr">
    <text>Artefakt ten stanowi połączenie kilku pustych w środku formacji organicznych. Emituje on gazową substancję, która neutralizuje radioaktywne cząsteczki bez wyrządzania szkód. Popyt na ten artefakt jest bardzo wysoki ze względu na jego efektywność.</text>
  </string>
  <string id="st_af_baloon_name">
    <text>Bąbel</text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_descr">
    <text>Czerwonawa formacja sprasowanych i skamieniałych roślin, gleby i szczątków zwierząt. Może częściowo neutralizować chemiczne trucizny. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_name">
    <text>Kamienna krew</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_descr">
    <text>Ten artefakt powstaje w strefach anomalii o wysokiej aktywności termicznej. Aktywnie pochłania ciepło, pozostając zimnym w dotyku. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_descr">
    <text>Ten artefakt jest złożony z podobnego do granitu kamienia poddanego działaniu olbrzymiej siły grawitacyjnej, co spowodowało powstanie formacji krystalicznej, której nauka w chwili obecnej nie jest w stanie zrozumieć. Zapewnia średnią ochronę przed emisjami psionicznymi. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_name">
    <text>Kamienny kwiat</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_name">
    <text>Kryształ</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_descr">
    <text>W skład tego artefaktu wchodzą elementy elektrostatyczne, ale naukowcy nie odkryli jeszcze, jakie warunki są niezbędne dla jego powstania. Jest on popularny w Zonie - zarówno jej mieszkańcy, jak i goście cenią jego właściwości energetyzujące. Używany zbyt długo może doprowadzić do wycieńczenia organizmu. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_name">
    <text>Bateria</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_descr">
    <text>Artefakt ten był uważany za odpad pozbawiony użytecznych właściwości. Jednak niedawno naukowcy odkryli, że jeśli ma stały kontakt z ciałem, silnie stymuluje układ nerwowy. Emituje promieniowanie. </text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_name">
    <text>Muszla</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
    <text>Wiele z właściwości tego artefaktu pozostaje tajemnicą dla naukowców. Wiadomo jednak, że emisje wywoływane przez drgania w jego grubszej części powodują, że krew w otwartych ranach krzepnie szybciej, tworząc ochronny strup. Jednym z najbardziej widocznych skutków działania tego artefaktu jest zwiększona szybkość gojenia się ran. Emituje promieniowanie. </text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
    <text>Korale mamy</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_descr">
    <text>Ten elektrostatyczny artefakt jest potężnym pochłaniaczem elektryczności, którą następnie rozładowuje. Błysk może chronić posiadacza przed porażeniem prądem o napięciu do 5000 woltów. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_name">
    <text>Błysk</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_descr">
    <text>Ten unikalny artefakt elektrostatyczny rezonuje pod wpływem fal psionicznych. Stalkerzy potrafią wyregulować go w ten sposób, że rezonans zachodzi w fazie przeciwnej do głównego źródła emisji, znacząco osłabiając efekty jej działania. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_name">
    <text>Blask księżyca</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_descr">
    <text>Ten jasno świecący przedstawiciel rodziny artefaktów elektrostatycznych może łagodzić fluktuacje gęstości pola elektrycznego. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_name">
    <text>Świecidełko</text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_descr">
    <text>Ten przypominający ludzkie oko artefakt znacząco przyspiesza metabolizm właściciela, dzięki czemu rany goją się szybciej. Doświadczeni stalkerzy twierdzą także, że Oko przynosi szczęście. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_name">
    <text>Oko</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_descr">
    <text>Ten artefakt powstaje w obszarach wysokiej aktywności termicznej. Wytwarza on potężne emisje podczerwieni, które wzmacniają procesy metaboliczne, lecząc rany na oczach użytkownika. Ponieważ jest on bardzo rzadki, cechuje się wysoką wartością. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_name">
    <text>Płomień</text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_descr">
    <text>Chociaż Kula ognista jest artefaktem termicznym, można się nim posługiwać bez obawy o poparzenie. Jest on ceniony za zdolność utrzymywania na niewielkim obszarze stałej temperatury 24 stopni Celsjusza, bez względu na warunki panujące dookoła. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_name">
    <text>Kula ognista</text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
    <text>Kulebiak to stosunkowo rzadki artefakt, powstający w miejscach silnie skażonych chemicznie. Jest on ceniony ze względu na możliwość leczenia dowolnych ran w ciągu sekund. Z nieznanych powodów naukowcy rozprzestrzeniają wśród stalkerów pogłoski, jakoby modyfikował kod genetyczny właściciela. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
    <text>Kulebiak</text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_name">
    <text>Świetlik</text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_descr">
    <text>Artefakt powstały w wyniku interakcji dużej liczby pól grawitacyjnych. Artefakt ten wytwarza własne silne kierunkowe pole grawitacyjne, które sprawia, że przedmioty w jego zasięgu prawie nic nie ważą. Ponieważ zmniejsza wagę niesionego ekwipunku, jest bardzo poszukiwany przez stalkerów. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_name">
    <text>Złota rybka</text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_descr">
    <text>Grawi powstaje z metalicznych substancji wystawionych na długotrwałe działanie grawitacji. Dzięki temu wytwarza pole antygrawitacyjne, którego wielu stalkerów używa w celu zmniejszenia wagi swojego ekwipunku. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_name">
    <text>Grawi</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_descr">
    <text>Na pierwszy rzut oka artefakt ten przypomina Kulebiaka. Niektórzy uważają, że jest to Kulebiak, którego właściwości zostały wzmocnione poprzez wystawienie na działanie potężnego pola elektrycznego. Dzięki swoim unikalnym właściwościom może on znacząco zwiększyć napięcie mięśniowe posiadacza. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_name">
    <text>Śnieżynka</text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_descr">
    <text>Ten artefakt grawitacyjny przyciąga i pochłania radioaktywne cząstki, zmniejszając wpływ promieniowania na organizm. Bardzo popularny w Zonie, jest także nieoficjalnie używany poza nią do leczenia ostrej choroby popromiennej w szczególnych przypadkach.</text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_name">
    <text>Meduza</text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_descr">
    <text>Ten organiczny artefakt składa się ze zdeformowanej, zmutowanej tkanki zwierzęcej. Po umieszczeniu w skażonym chemicznie miejscu zmienia unoszące się w powietrzu chemikalia w śluzowaty płyn. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_name">
    <text>Kotlet</text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_descr">
    <text>Ten świecący artefakt może tworzyć miejscowe, kierunkowe pole niskiej grawitacji. Umieszczony w pobliżu plecaka zmniejsza jego wagę. Powszechnie używany przez stalkerów, razem z podobnym artefaktem o nazwie Grawi, do zwiększania maksymalnego ładunku. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_name">
    <text>Gwiazda wieczorna</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_descr">
    <text>Unikalny artefakt organiczny o równie unikalnych właściwościach. W jakiś sposób zwiększa stopień regeneracji wszystkich rodzajów obrażeń, nie przyspieszając jednocześnie odkładania się substancji toksycznych. Z powodu jego działania i atrakcyjnego wyglądu jest poszukiwany przez kolekcjonerów. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_name">
    <text>Dusza</text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_descr">
    <text>Ten artefakt o dziwacznym kształcie pojawia się w miejscach o zwiększonej aktywności grawitacyjnej. Zachowuje się jak gąbka wchłaniająca promieniowanie. Dzięki temu artefakt zapewnia skuteczną ochronę zarówno przed promieniowaniem z zewnątrz, jak i przed radioaktywnymi cząstkami, które już znalazły się w organizmie.</text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_name">
    <text>Skrętak</text>
  </string>
  <string id="st_compass">
    <text>Kompas</text>
  </string>
  <string id="st_compass_descr">
    <text>Rzadki artefakt - minęło kilka lat od ostatniego razu, kiedy znaleziono jeden z nich. Pozwala on zlokalizować przerwy w polach anomalii. Uważa się, że pozwala on właścicielowi na przebycie nawet najbardziej skomplikowanych pól anomalii bez szkody. Niewiele osób wie jednak, jak się z nim prawidłowo obchodzić.</text>
  </string>
  <string id="st_oasis_heart">
    <text>Serce Oazy</text>
  </string>
  <string id="st_oasis_heart_descr">
    <text>Artefakt ten został znaleziony w samym sercu legendarnej Oazy. Wydaje się, że serce to skrystalizowana roślina, która nabyła leczniczych właściwości Oazy. W odróżnieniu od niej, artefakt ten jest silnie radioaktywny.</text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_descr">
    <text>Świetlik oddziałuje z polami nieznanym nauce, znacząco przyspieszając regenerację tkanek i organów u istot żywych, stabilizując przy tym procesy metaboliczne. Artefakt ten pozwala ciężko rannemu stalkerowi wyzdrowieć w ciągu dosłownie kilku sekund. Niestety, Świetlik jest bardzo rzadkim znaleziskiem. Emituje promieniowanie.</text>
  </string>
</string_table>
