<string_table>
  <string id="jup_a9_conservation_info">
    <text>Dokumenty z notatkami</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_conservation_info_desc">
    <text>Dokumenty mówią, że zgodnie z rozkazem Departamentu 1, po zamknięciu śluzy transportowej tunel Prypeć 1 został wypełniony dwutlenkiem węgla zmieszanym z jakąś substancją chemiczną. Następnie całemu personelowi nakazano nosić ochronne kombinezony z zamkniętym obiegiem powietrza.</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_delivery_info">
    <text>List dotyczący dostaw obiektu 62</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_delivery_info_desc">
    <text>„Ze względu na występowanie aktywności anomalnej, transport obiektu 62 przez otwarty teren jest niemożliwy. Należy użyć podziemnego tunelu Prypeć 1. Plan dostawy i mającego po niej nastąpić zamknięcia tunelu został wysłany do Departamentu 1.”</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_evacuation_info">
    <text>Teczka z rozkazem</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
    <text>Dokumenty wspominają o ewakuacji zakładu produkcyjnego fabryki Jupiter do podziemnych laboratoriów. Ta kwestia miała zostać omówiona w części laboratoryjnej.</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_losses_info">
    <text>Harmonogram dostaw</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_losses_info_desc">
    <text>„Harmonogram dostaw obiektu 62: 14.07 - 20 jednostek (jedna uszkodzona); 21.07 - 32 jednostki (2 uszkodzone); 28.07 - 26 jednostek (jedna uszkodzona). List przewozowy dotyczący strat w wyniku transportu został przesłany do administracji zakładu, wysłano też kopię do warsztatów naprawczych.”</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_meeting_info">
    <text>Kartka z notesu</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_meeting_info_desc">
    <text>Podczas spotkania podjęto następującą decyzję: dział dostaw ma się skupić na ewakuacji kompleksu produkcyjnego obiektu 62.</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_power_info">
    <text>Raport ze zmiany</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_power_info_desc">
    <text>„...18:30 - zakończono szczelne zamykanie wszystkich sekcji tunelu P 1. 19:00 - zakończono szczelne zamykanie drzwi linii kolejowej. Konieczne było ich zaspawanie. 19:45 - zamknięcie drzwi luku transportowego. Obsługa mechanizmu drzwi wymagała uruchomienia zasilania awaryjnego, ponieważ wcześniej odcięto już dopływ prądu do tunelu. 20:00 - warsztat chemiczny rozpoczął wypełnianie tunelu gazem. 22:00 - zakończono działania zmierzające do zamknięcia tunelu, wszystkie dokumenty przesłano do Departamentu 1.”</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_way_info">
    <text>Plan tuneli</text>
  </string>
  <string id="jup_a9_way_info_desc">
    <text>Plan tuneli Prypeć 1, z którego widać, że tunel przebiega pod miastem Prypeć. Dokument zawiera kilka notatek: 1. Zamknąć drzwi luku transportowego. 2. Użyć gazu z warsztatu chemicznego do zamknięcia tunelu.</text>
  </string>
  <string id="jup_b1_half_artifact">
    <text>Przerobiony izolator</text>
  </string>
  <string id="jup_b1_half_artifact_descr">
    <text>To był izolator. Teraz prawie zmienił się w niestabilny artefakt. To zapewne z niego wydobywają się sporadyczne emisje psioniczne.</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
    <text>Puszka kalafonii</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
    <text>Puszka kalafonii używanej do lutowania. Spotyka się ją w Zonie dość rzadko, co tłumaczy, dlaczego miejscowi technicy często używają do reperacji zepsutego sprzętu niebieskiej taśmy elektrycznej.</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
    <text>Paczka kondensatorów</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
    <text>Paczka kondensatorów - jednego z najpowszechniejszych komponentów elektrycznych. Nie są w Zonie rzadkością, jako że używa się ich w ulepszeniach zaawansowanego sprzętu, ale taka pojemność nie jest zwykle wymagana.</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
    <text>Baza tekstolitowa</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
    <text>Tekstolit to jeden z podstawowych elementów obwodów drukowanych. Uczucie, jakiego doświadcza radiotechnik-amator na widok nietkniętej bazy tekstolitowej można porównać do tego, co odczuwa pisarz wobec czystej kartki papieru.</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
    <text>Pudełko tranzystorów</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
    <text>Pudełko tranzystorów - półprzewodników, które generują, przekształcają i zwiększają natężenie impulsów elektrycznych. Tranzystory to marzenie każdego radiotechnika w Zonie.</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_wire">
    <text>Kłębek miedzianego drutu</text>
  </string>
  <string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
    <text>Kłębek miedzianego drutu to znakomity przewodnik i równocześnie źródło metalu nieszlachetnego. Ze względu na tę drugą cechę taki drut spotyka się w Zonie bardzo rzadko. Wszystkie jego rezerwy zostały odnalezione, stopione i dostarczone do ośrodków przetwórczych jeszcze w latach 90.</text>
  </string>
  <string id="jup_b209_monster_scanner">
    <text>Wykrywacz mutantów</text>
  </string>
  <string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
    <text>To urządzenie jest oparte na zwykłym wykrywaczu anomalii, który połączono z czujnikiem wykrywającym mutanty na ograniczonym obszarze i elementem pozwalającym na przechowywanie danych. Po zebraniu ich określonej ilości uruchamia się przełącznik automatycznej dezaktywacji urządzenia.</text>
  </string>
  <string id="jup_b47_jupiter_products_info">
    <text>Dokumenty administracyjne</text>
  </string>
  <string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
    <text>Plik dokumentów zawierających dane czysto administracyjne. Wspomina się w nich, że zgodnie z rozkazem z laboratorium centralnego, dokumentacja techniczna obiektu 62 została przekazana do warsztatu testującego.</text>
  </string>
  <string id="jup_b47_merc_pda">
    <text>PDA Czarnego</text>
  </string>
  <string id="jup_b47_merc_pda_desc">
    <text>Uwagę zwraca jedna z wiadomości. Nadawca nazywa się Szakal, a tekst brzmi następująco: „Mój człowiek w instytucie badawczym poleci cię na dowódcę ekspedycji. Będzie musiał wynająć twoich chłopaków do ochrony bunkra. To ci ułatwi działanie. Pamiętaj, klient nie chce, żeby do naukowców dotarły JAKIEKOLWIEK informacje na temat obsługi obiektów X. W przeciwnym wypadku nie będziemy mogli opuścić Zony. Nie zawiedź mnie, Czarny."</text>
  </string>
  <string id="jup_b9_blackbox">
    <text>Czarna skrzynka</text>
  </string>
  <string id="jup_b9_blackbox_descr">
    <text>Czarna skrzynka z Ogończy 1, ocalała z katastrofy. Powinna zawierać informacje na temat ostatnich chwil lotu, będą one jednak zaszyfrowane.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
    <text>Plastikowe materiały wybuchowe klasy wojskowej z pięciosekundowym zegarem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a25_explosive_name">
    <text>Ładunek wybuchowy z zegarem.</text>
  </string>
  <string id="st_af_quest_b14_twisted">
    <text>Przemienione koło</text>
  </string>
  <string id="st_device_flash_snag">
    <text>PDA Sęka</text>
  </string>
  <string id="st_device_flash_snag_descr">
    <text>W PDA znajduje się mapa ze znacznikiem przy podstacji - bez wątpienia jest tam schowek - oraz kilka fotografii erotycznych. Nic specjalnego.</text>
  </string>
  <string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
    <text>PDA bandyty</text>
  </string>
  <string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
    <text>Ostatnia wiadomość na PDA brzmi: „Złap tego gnoja Sęka i przyprowadź go do mnie, musimy sobie poważnie porozmawiać. Nie obchodzi mnie, gdzie on jest, znajdź go. Jeśli będzie się stawiał, daj mu nauczkę. Sułtan."</text>
  </string>
  <string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
    <text>To PDA zawiera informacje na temat klientów Morgana oraz współrzędne tajnego magazynu Powinności, z którego wziął broń. Następnie sprzedał ją najemnikom i nawiązał kontakt z kimś nazywanym „Sułtan”. Aby zatrzeć za sobą ślady, Morgan postanowił zdradzić Wolności lokalizację magazynu. Informację miał przekazać jego wspólnik, Sęp. PDA wspomina też o czujniku, który może wyłączyć tylko Morgan, a który zaalarmuje Powinność, jeśli schowek zostanie otwarty. Ta informacja na pewno zainteresuje zarówno Wolność, jak i Powinność.</text>
  </string>
  <string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
    <text>PDA Morgana</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
    <text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: „Duch, zabieram swoje rzeczy. Dzięki za karabin szturmowy - przyda mi się. W zamian za niego zostawiam ci trochę środków medycznych od Doktora. Najemnik, który mnie ścigał, wpadł w moją pułapkę, więc nie będą mi potrzebne... mam nadzieję. Teraz idę się spotkać z Kłem. Udało mu się zbudować dekoder. Spotkajmy się tam, gdzie zawsze, jeśli dasz radę. Striełok.”</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_notes_01_name">
    <text>Wiadomość dla Ducha</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
    <text>Notatka na papierze w kratkę: „Striełok, na wszelki wypadek zostawiłem drugi dekoder w naszym schowku w Prypeci. Ja i Duch idziemy do Agropromu, więc zostawimy tu naszą dodatkową amunicję. Weź ją, jeśli ci się przyda. Pomyślnych łowów! Kieł.”</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_notes_02_name">
    <text>Notatka dla Striełoka</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
    <text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: „Kieł, nie mogę już dłużej na ciebie czekać - siedzi mi na karku cały oddział. Sam idę do sarkofagu. Zostawię tu moją szczęśliwą spluwę - i tak nie mam już do niej nabojów. Jeśli nie wrócę, daj ją Duchowi. Niech zadba o broń, to broń zadba o niego. Trzymaj się. Striełok.”</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_notes_03_name">
    <text>Wiadomość dla Kła</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
    <text>Moduł pamięci z samolotu bezzałogowego. Nowikow odblokował go, dzięki czemu masz dostęp do zebranych przez samolot informacji. Są pośród nich współrzędne trzech punktów, z których dobiegają sygnały radiowe.</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
    <text>Moduł pamięci (odblokowany)</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
    <text>Moduł pamięci z samolotu bezzałogowego. Pomimo wypadku moduł działa bez zarzutu, ale niestety jest zablokowany.</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
    <text>Moduł pamięci (zablokowany)</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
    <text>Stara kartka z harmonogramem zmian warty, pod którym widnieje liczba 1421. Na starych zapiskach sporządzono flamastrem następującą notatkę: „Porucznik W. I. Sokołow. Po katastrofie śmigłowca udałem się do punktu ewakuacyjnego B205. Przez dwa dni nie podjęto próby ewakuacji i dalsze pozostawanie w tym miejscu jest ryzykowne. Postanowiłem więc opuścić B205 i pójść do ruchomego laboratorium ekspedycji naukowej. Znajduje się ono na północny wschód od punktu ewakuacyjnego.”</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
    <text>Notatka Sokołowa</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b206_plant_desc">
    <text>Roślina z zagajnika, który został częściowo przekształcony w wyniku działania anomalii. Zagajnik agresywnie zareagował na wtargnięcie, ale sama roślina nie wydaje się być niebezpieczna.</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b206_plant_name">
    <text>Anormalna roślina</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
    <text>Ostatnia wiadomość otrzymana na to PDA pochodzi od Morgana. Jest to zlecenie zabójstwa stalkera nazwiskiem Diegtiariow. Do wiadomości dołączono kilka fotografii. Ostatnie polecenie Morgana mówi o wykasowaniu wiadomości po jej przeczytaniu.</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
    <text>PDA najemnika</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
    <text>W tej skrzynce znajduje się wykrywacz artefaktów, bateria i potężny przekaźnik. Urządzenie będzie skanować anomalie, aby określić liczbę i rodzaj artefaktów, które się pojawią. Wszystkie te informacje zostaną automatycznie przekazane do bunkra naukowców.</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
    <text>Skaner anomalii</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
    <text>Ostatnia wiadomość na PDA to nagranie głosowe:\n„...Którędy pójdziemy, zawsze trafiamy w to samo miejsce. Nie mogę przywyknąć do tej mgły... Zadziwiające, jak Czepurny mógł zniknąć bez śladu. Może znalazł wyjście?... \nDzień szósty... Skończyła się woda... Pułkownikowi odbiło, zastrzelił dwóch ludzi, a potem siebie... Zostałem sam w tej przeklętej anomalii... Gdyby łączność z bazą nie siadła, to pewnie by nas uratowali i Powinność by nie powstała. Jak do tego wszystkiego doszło... Eh, pieprzyć to. Tamten kapitan Taczenko zginął dawno temu... A ten generał Taczenko z Powinności zaraz do niego dołączy... Sprawiedliwości stanie się zadość..."\nNagranie kończy się tuż po tym, jak rozlega się strzał.</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
    <text>PDA generała Taczenki</text>
  </string>
  <string id="st_lx8_service_instruction_descr">
    <text>Ta instrukcja opisuje sposób korzystania z obiektu 62. Jest wyraźnie podkreślone, że nie trzeba wprowadzać żadnych zmian w zakresie trajektorii kuli czy naciągu, ponieważ na dystansach, na których broń jest skuteczna, czynniki te nie mają znaczenia.\nTe dokumenty nie mogą wpaść w cudze ręce, z pewnością bardzo zainteresują analityków SBU.</text>
  </string>
  <string id="st_lx8_service_instruction_name">
    <text>Instrukcja obsługi obiektu 62</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
    <text>Notes zawiera dokładny opis eksperymentu związanego z oceną efektu pola psionicznego na obiekty na drugiej półkuli. Grupa naukowców na Karaibach odebrała sygnał, ale był on zniekształcony. Zmiana sygnału była niezwykła, zupełnie, jakby ktoś go skorygował. Możliwe jest wyjaśnienie mówiące, że teoria noosfery jest słuszna i że zmiany zostały wprowadzone przez samą noosferę.\nTe dokumenty nie mogą wpaść w cudze ręce, z pewnością bardzo zainteresują analityków SBU.</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
    <text>Notes z opisem eksperymentu</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
    <text>Dokument opisuje właściwości techniczne anten i tego, jak różnią się od zakładanych wartości. Na odwrocie jest notatka, która wskazuje, że te dokumenty przygotowano w laboratorium X10.\nTe dokumenty nie mogą wpaść w cudze ręce, z pewnością bardzo zainteresują analityków SBU.</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
    <text>Generator tęczy - główne cechy techniczne</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
    <text>Te dokumenty dotyczą jednego z odkryć pobocznych, które wykazało, ze istoty żywe są w stanie generować emisje psioniczne. Biologiczny emiter pola, będący właściwie olbrzymim mózgiem, został wyhodowany w laboratorium X16 w ramach prowadzonych tam badań.\nTe dokumenty nie mogą wpaść w cudze ręce, z pewnością bardzo zainteresują analityków SBU.</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
    <text>Dokumenty badawcze</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
    <text>Raport szczegółowo przedstawia badanie próbek biologicznych przesłanych z laboratorium X18. Próbki poddano działaniu pól transferowych o zmiennym natężeniu. Raport drobiazgowo opisuje mutacje istot żywych wywołane oddziaływaniem emisji.\nTe dokumenty nie mogą wpaść w cudze ręce, z pewnością bardzo zainteresują analityków SBU.</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
    <text>Raport z badania próbek</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
    <text>Dokument odnosi się do przeniesienia zespołu badawczego i wszystkich materiałów do innego laboratorium, zwanego X7, w którym będą prowadzone badania dotyczące wpływów noosfery. W skład zespołu badawczego wchodzą: N. A. Lebiediew, E. F. Kałancza i W. I. Susłow.\nTe dokumenty nie mogą wpaść w cudze ręce, z pewnością bardzo zainteresują analityków SBU.</text>
  </string>
  <string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
    <text>Rozkaz przeniesienia</text>
  </string>
  <string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
    <text>Ostatnia notatka na PDA brzmi następująco: „Znalazłem generator awaryjny na szóstym piętrze - technicznym. Dwie godziny zabrało postawienie go na nogi. Bardzo chciałbym go włączyć, ale Serbin zabronił mi się wychylać, dopóki nie sprowadzi jakichś ludzi."</text>
  </string>
  <string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
    <text>PDA Barczuka</text>
  </string>
  <string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
    <text>Czerwona magnetyczna karta wstępu oznaczona X8.</text>
  </string>
  <string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
    <text>Czerwona karta wstępu X8</text>
  </string>
  <string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
    <text>PDA zawiera mnóstwo nieistotnych zapisków, ale jeden jest inny: „Monolit komunikuje się z odbiorcą wiadomości i nakazuje mu zebrać nadwyżki amunicji, a potem ukryć je w miejscach nieznanych niedowiarkom. Te miejsca mają zostać zaznaczone symbolem Monolitu. Gdy nadejdą ciężkie czasy, ci, którzy słyszą Monolit, będą czerpać korzyści z jego mądrości... Przekazałem wolę Monolitu moim braciom i powiedziałem im, gdzie umieścić naboje...”</text>
  </string>
  <string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
    <text>PDA bojownika Monolitu</text>
  </string>
  <string id="st_toolkit_1_desc">
    <text>Narzędzia jak dla dziecka. Raczej nie przydadzą się do robót precyzyjnych, ale biorąc pod uwagę deficyt narzędzi w Zonie, mogą być użyteczne dla zapobiegliwego technika.</text>
  </string>
  <string id="st_toolkit_1_name">
    <text>Narzędzia podstawowe</text>
  </string>
  <string id="st_toolkit_2_desc">
    <text>Porządny zestaw narzędzi. Wygląda tak, jakby doświadczony technik pieczołowicie skompletował go na własny użytek. Są stare, ale w dobrym stanie.</text>
  </string>
  <string id="st_toolkit_2_name">
    <text>Narzędzia do precyzyjnej pracy</text>
  </string>
  <string id="st_toolkit_3_desc">
    <text>Zestaw profesjonalnych narzędzi do zaawansowanych robót ze sprzętem. Notatka na pojemniku mówi, że zestaw pochodzi z Niemiec. Jest w nim wszystko, czego potrzeba do niemal każdej pracy kalibracyjnej.</text>
  </string>
  <string id="st_toolkit_3_name">
    <text>Narzędzia do kalibracji</text>
  </string>
  <string id="st_zat_a23_access_card">
    <text>Stara magnetyczna karta wstępu</text>
  </string>
  <string id="st_zat_a23_access_card_descr">
    <text>Magnetyczna karta wstępu Kardana. Za jej pomocą uzyskiwano dostęp do warsztatu testującego obiekt 62.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
    <text>Dokumenty dotyczące obiektu 62</text>
  </string>
  <string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
    <text>Dokumenty opisujące mechanizm i główne właściwości techniczne urządzenia elektromagnetycznego.\nPośród dokumentów znajduje się następująca notatka: „Dokumenty muszą zostać zwrócone do X8, do laboratorium centralnego. Ja będę zajęty, więc dostarcz je sam. Użyj karty magnetycznej w centrum usługowym Jubilejny w Prypeci, żeby zjechać na drugi poziom pod ziemią. Stamtąd już sobie poradzisz. Załączam kartę dostępu.\nN. Lebiediew.\nTe dokumenty nie mogą wpaść w cudze ręce, z pewnością bardzo zainteresują analityków SBU.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
    <text>Żółta karta wstępu X8</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_documents_1">
    <text>Rozkaz nr 562</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_documents_2">
    <text>Rozkaz wewnętrzny nr 423</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_key_1">
    <text>Klucz A</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_key_1_descr">
    <text>Zwykły klucz oznaczony literą A.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_key_2">
    <text>Klucz B</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_key_2_descr">
    <text>Zwykły klucz oznaczony literą B.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
    <text>Jedno z nagrań głosowych brzmi szczególnie psychopatycznie: „A więc to stąd są te cholerne mutanty!... Przebiegłe gnojki wspięły się na płaskowyż i myślą, że Noe ich nie dostanie... Na pewno nie wiedzą, że mam własną ścieżkę na górę, przy północnym gospodarstwie... Szykuje się zabawa, dupki!"</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
    <text>PDA Noego</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b40_notebook_desc">
    <text>Notes zawiera masę spamu i jedną wiadomość oznaczoną jako ważna:\n„Załóżcie obóz w pobliżu zakładu utylizacji odpadów, a każdy, kto ma brać udział w tej robocie, przyłączy się do was. Nie oczekujcie Czarnego, bo on i jego ludzie będą w Jupiterze z inną misją. Wojsko zawiesiło wszystkie loty do Zony, więc z tej strony nie będziemy mieli problemów. Kiedy stalkerzy znajdą drogę do Prypeci, wyślemy przewodnika i poczekamy tam na ludzi klienta - pokażą nam, gdzie jest laboratorium.\nSzakal.”</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b40_notebook_name">
    <text>Notes najemnika</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
    <text>Ostatnia nadesłana wiadomość brzmi:\n"Czekamy przy jakichś starych warsztatach. Wysłałem dwóch chłopaków przodem, żeby zrobili dla ciebie rozpoznanie drogi. Ale będziemy tu czekali, dopóki nie pojawi się kurier klienta - tu jest o wiele świeższe powietrze.\nTasak."</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b40_pda_1_name">
    <text>PDA najemnika Haka</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b40_pda_2_name">
    <text>PDA najemnika Pręgi</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b57_gas_desc">
    <text>Kanister niebezpiecznego chemicznego czynnika nerwowego.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b57_gas_name">
    <text>Kanister gazu Perin B3</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_safe_container_desc">
    <text>Skrzynka jest zamknięta za pomocą dość wymyślnego zamka. Jej waga i dźwięk, jaki wydaje przy potrząsaniu, każą sądzić, że coś znajduje się w środku.</text>
  </string>
  <string id="zat_b33_safe_container_name">
    <text>Stalowa skrzynka</text>
  </string>
  <string id="zat_b39_joker_pda_description">
    <text>Notatka na PDA: „Jestem pewien, że artefakt jest na samym drzewie. Stąd widać, że mógłbym się na nie wspiąć ze wzgórza. Mam tylko nadzieję, że na wzgórzach nie ma mutantów. Szkoda, że przyszedłem tu sam po tej awanturze z Kardanem i Stogiem, ale kiedy przyniosę artefakt, zobaczą, że od początku miałem rację..."</text>
  </string>
  <string id="zat_b39_joker_pda_name">
    <text>PDA Kawalarza</text>
  </string>
  <string id="zat_b44_barge_pda_desc">
    <text>Ostatnia notatka na tym PDA ujawnia, że osoba, która ją wprowadziła, była zdenerwowana: „Kardan, ten stary pijak. Nie dość, że jak się napije, to nic mu się nie chce - „tu jest dobrze, nigdzie się nie spieszy” - to jeszcze najechał na mnie i Kawalarza, że niby jesteśmy młodzi i na niczym się nie znamy... Kawalarz to też niezły agregat: wkurzył się, złapał torbę i poszedł. Kiedy ja uspokajałem Kardana, zniknął nie wiadomo gdzie. I co ja mam zrobić? Pić z tym starym kretynem? Dziękuję, postoję. Ta jego wódka to niezły szajs... Chuj. A pomyśleć, że na początku tak dobrze się zapowiadało."</text>
  </string>
  <string id="zat_b44_barge_pda_name">
    <text>PDA Stoga</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_medic_pda_desc">
    <text>Wstrząs prowadził dziennik w swoim PDA, a najciekawsze są jego ostatnie zapiski: „Nagranie 12. Niedługo skończę badania... Ludzie w obozie zaczynają coś podejrzewać. Głuszec i Daniła chcą zapolować na pijawki... Ciekawe, kiedy się zorientują... Muszę przejrzeć słoiki z krwią i oddzielić te zakażone, a resztę ukryć... [szybko:] Ktoś idzie. [słychać, jak urządzenie zostaje wyłączone, a potem włączone ponownie.] Nagranie 13... Prawdopodobnie ostatnie... Najpierw ten wścibski myśliwy, a teraz Głuszec... Nie ujdzie mi to na sucho. Przyjdą po mnie... Wiem, o tym. Nieważne - uzależnienie od hemoglobiny i tak by mnie wykończyło. Wolę zginąć od kuli niż od choroby...”</text>
  </string>
  <string id="zat_b22_medic_pda">
    <text>PDA Wstrząsa</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
    <text>Ściśle tajne. Rozkaz nr 562 głównego dowódcy odpowiedzialnego za bezpieczeństwo obiektu nr 1, R. J. Dydenki.\nJednostka Zabezpieczenia Chemicznego nr 423: przenieść z sektora B103 do sektora A19 w celu przeprowadzenia testów polowych roztworu chemicznego Perin B3 w warunkach zbliżonych do bojowych. Za przeprowadzenie testów odpowiada pułkownik P. P. Sławin, dowódca jednostki. Podpułkownik K. S. Wałow, zastępca dowódcy jednostki, odpowiada za transport i bezpieczeństwo.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
    <text>Ściśle tajne. Rozkaz pułkownika P. P. Sławina\nZgodnie z tym rozkazem członkowie Jednostki Zabezpieczenia Chemicznego nr 423 mają się zapoznać z następującymi informacjami:\n1. Klucze do pojemnika z roztworem chemicznym Perin B3 znajdują się w posiadaniu pułkownika P. P. Sławina (klucz A) i podpułkownika K. S. Wałowa (klucz B).\n2. Porządek konwoju zaczynając od przodu: Pojazd zastępcy dowódcy jednostki, pojazd eskortujący nr 8, transporter opancerzony nr 1, pojazd transportowy nr 1, transporter opancerzony nr 3, pojazd eskortujący nr 2, pojazd dowódcy jednostki (P. P. Sławina).\nKopie rozkazu mają zostać dostarczone podpułkownikowi K. S. Wałowowi i porucznikowi R. B. Nazarence.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
    <text>Żółta magnetyczna karta wstępu oznaczona X8.\nKarta nie może wpaść w cudze ręce, ponieważ dzięki niej można się dostać do tajnego laboratorium.</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b202_bandit_pda">
    <text>PDA posłańca Sułtana</text>
  </string>
  <string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
    <text>Ostatnia wiadomość wysłana z tego PDA to nagranie głosowe: „Sułtan, nieźle dałem popalić temu mięczakowi! Teraz nie będzie już z nami zadzierał!"</text>
  </string>
  <string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
    <text>To było kiedyś koło pogłębiarki. Teraz częściowo przekształciło się w dziwny artefakt. Jego jedyne zauważalne właściwości to świecenie i lekka radioaktywność.</text>
  </string>
  <string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
    <text>Przysłano następującą wiadomość:\n„Udało mi się załatwić coś w sprawie broni, ten chciwy łajdak sprzeda nam zapasy swojej frakcji. Wyjdzie całkiem tanio, ale musimy się powlec do Jupitera.\nSęp.”</text>
  </string>
</string_table>
