<string_table>
  <string id="mp_autostation">
    <text>Stacja pojazdów</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
    <text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek z pewnością ma swoje sekrety, ale stalkerzy odwiedzają go z innego powodu - dzięki dużej ilości możliwych do znalezienia artefaktów, podjęte ryzyko może się opłacać. Myśl szybko i działaj zdecydowanie, a szczęście z pewnością będzie ci sprzyjać.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
    <text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek z pewnością ma swoje sekrety, ale stalkerzy odwiedzają go z innego powodu - dużej ilości możliwych do znalezienia artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
    <text>Skład znajdujący się przy wejściu do Zony. Znajdujące się w nim ciągniki, autobusy i ciężarówki nigdzie już nie pojadą… Nie znaleziono tu jeszcze żadnych artefaktów, ale miejsce to jest popularne wśród bandytów, którzy polują na nowicjuszy dla łupów. Kryj się w budynkach i za pojazdami, uważaj też na wrogów na dachach!</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
    <text>Skład znajdujący się przy wejściu do Zony. Znajdujące się w nim ciągniki, autobusy i ciężarówki nigdzie już nie pojadą…</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
    <text>Opuszczony skład i przylegający do niego teren. Można tu znaleźć wyposażenie i zapasy, jeśli się dobrze poszuka. Uważaj na potężne anomalie i snajperów na dachu składu - to świetny punkt obserwacyjny, z którego widać każdą zbliżającą się osobę. </text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
    <text>Opuszczony skład i przylegający do niego teren. Uważaj na potężne anomalie i wrogich snajperów.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
    <text>Tajemnicze i fascynujące miejsce. Basen został zbudowany do eksperymentów na kimś lub na czymś, ale nie wiadomo dokładnie, jak miały one wyglądać. Nie ma tu prawie żadnych artefaktów, więc jedyne, co przyciąga tutaj stalkerów, to pozostałości dziwnych linii montażowych i urządzeń. Uważaj na dachy i pamiętaj o wyjątkowo wysokim poziomie promieniowania w tym rejonie. </text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
    <text>Tajemnicze i fascynujące miejsce. Basen ten został zbudowany do eksperymentów na kimś lub na czymś, ale nie wiadomo dokładnie, jak miały one wyglądać.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
    <text>Ta niebezpieczna część Mrocznej Doliny składa się z długiej ulicy i opuszczonego instytutu. Kto wie, jaka wiedza była w nim kiedyś przekazywana? Jedyne, czego można nauczyć się tu dzisiaj, to sztuka przetrwania! Zwracaj też uwagę na dachy...</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
    <text>Ta niebezpieczna część Mrocznej Doliny składa się z długiej ulicy i opuszczonego instytutu…</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
    <text>Ta posępna, opuszczona fabryka jest miejscem spoczynku niezliczonych stalkerów. Gości oczekuje na każdym kroku chmara anomalii, co jednak nie powstrzymuje ich przed odwiedzinami - cenne artefakty stanowią prawdziwy magnes. Uważaj na promieniowanie!</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
    <text>Ta posępna opuszczona fabryka jest miejscem spoczynku niezliczonych stalkerów. </text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
    <text>Remiza strażacka, której cała załoga została rzucona do ratowania CEJ w 1986 roku. Wieżyczka jest doskonałym punktem obserwacyjnym, pozwalającym mieć na oku bliższe i dalsze otoczenie. Niewielu odwiedza górne piętra budynków i piwnice, ale może to i dobrze. Od jakiegoś czasu obecne w Zonie frakcje skaczą sobie do gardeł, próbując opanować tą strategiczną pozycję.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
    <text>Remiza strażacka, której cała załoga została rzucona do ratowania CEJ w 1986 roku. Stanowi doskonałą pozycję taktyczną.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
    <text>Część olbrzymiego wysypiska śmieci, gdzie po katastrofie w 1986 roku wyrzucono sterty odpadów radioaktywnych. Pełna jest rozpadających się dźwigów i różnego sprzętu. Inne atrakcje to stare, zniszczone budynki i wielki hangar. Bliskość Kordonu i dość duża liczba artefaktów przyciąga stalkerów żądnych łatwych łupów.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
    <text>Część olbrzymiego wysypiska śmieci, gdzie po katastrofie w 1986 roku wyrzucono sterty odpadów radioaktywnych.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
    <text>Mała dzielnica tajemniczego miasta Limańsk - opuszczone bloki mieszkaniowe i niedokończony budynek między nimi. Po znalezieniu w tym miejscu kilku kosztownych artefaktów, wieści błyskawicznie rozprzestrzeniły się po całej Zonie. Otwartych zostało kilka dróg do Limańska i od tego czasu strzały nie cichną.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
    <text>Mała dzielnica tajemniczego miasta Limańsk - opuszczone bloki mieszkaniowe i niedokończony budynek między nimi. </text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
    <text>Zapomniana przez Boga i ludzi wieś w głębi Zony. Małe, płytkie, rdzawe jeziorko i tuziny rozbitych pojazdów napełniają cię podświadomym strachem przed otaczającą rzeczywistością. Uważaj na snajperów, ale pamiętaj: Zona sprzyja odważnym.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
    <text>Zapomniana przez Boga i ludzi wieś w głębi Zony. Małe, płytkie, rdzawe jeziorko i tuziny rozbitych pojazdów napełniają cię podświadomym strachem przed otaczającą rzeczywistością.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
    <text>Opuszczona baza wojskowa z unieruchomionymi ciężarówkami i transporterami opancerzonymi oraz opuszczoną kwaterą główną i barakami. Jej wygląd może mylić: to prawdziwa kopalnia artefaktów, co oznacza, że wróg może czaić się za każdym węgłem.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
    <text>Opuszczona baza wojskowa z unieruchomionymi ciężarówkami i transporterami opancerzonymi.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
    <text>Ta stara wieś to naprawdę złowieszcze miejsce. Jeśli wystarczy ci odwagi, by tu przyjść, przygotuj się na strzał w głowę na powitanie. Nie ma tu bezpiecznych miejsc, więc pamiętaj o celowniku i tłumiku!</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
    <text>Ta stara wieś to naprawdę złowieszcze miejsce. Udało ci się tu dotrzeć, ale nie masz czasu na odpoczynek.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
    <text>To nie basen - raczej krwawa łaźnia. Echa strzałów, eksplozji i wrzasków umierających wypełniają wyłożone kafelkami korytarze… Niewielu stalkerów wie, jak tu się dostać, a jeszcze mniej wie, jak uciec.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
    <text>To nie basen - raczej krwawa łaźnia. Echa strzałów, eksplozji i wrzasków umierających wypełniają wyłożone kafelkami korytarze.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
    <text>Mała stacja kolejowa w pobliżu fabryki Rostok.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
    <text>Mała stacja kolejowa w pobliżu fabryki Rostok, pełna zardzewiałych wagonów i lokomotyw, które zatrzymały się na torach. Duża ilość artefaktów przyciąga odważnych stalkerów ze wszystkich zakątków Zony.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
    <text>Baza naprawcza w pobliżu małej wsi. Wszystkie działające pojazdy zostały zabrane do pomocy w zwalczaniu skutków katastrofy w Czarnobylu. Z czasem pozostawiony sprzęt został splądrowany w poszukiwaniu części zamiennych. Obszar ten jest pełen niebezpieczeństw, takich jak zdradliwe bagna i skażone zarośla, w których przy odrobinie szczęścia można znaleźć coś wartościowego.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
    <text>Baza naprawcza w pobliżu małej wsi. Obszar ten jest pełen niebezpieczeństw, takich jak zdradliwe bagna i skażone zarośla.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
    <text>Sterty metalu rdzewieją bezczynnie za betonowymi ścianami. Przed przełomem wieków fabryka pracowała bez przerwy przy akompaniamencie socjalistycznych sloganów płynących z głośników, ale została opuszczona dawno temu.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
    <text>Stara, opuszczona fabryka: sterty metalu za betonowymi ścianami to wszystko, co po niej pozostało.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
    <text>Centrum sportowe w Prypeci, zlokalizowane w pobliżu opuszczonej szkoły. Praktykuje się tu dziś inny rodzaj sportu niż w 1986 roku, inni są też uczestnicy rozgrywek. Stalkerów przyciąga tu wątpliwa sława, łupy i artefakty… niektórzy z nich zostają tutaj na zawsze.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
    <text>Centrum sportowe w Prypeci, zlokalizowane w pobliżu opuszczonej szkoły.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
    <text>Bardzo dziwne miejsce. Wielu śmieje się ze stalkerów, którzy twierdzą, że je widzieli. Mimo to istnieje ono w rzeczywistości. Anomalie grawitacyjne rozdarły ziemię, tworząc kosmiczny krajobraz. Nad obszarem dominują trzy wielkie wieże, resztki sprzętu wojskowego i latające wyspy wyrwane z ziemi.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
    <text>Bardzo dziwne miejsce. Anomalie grawitacyjne rozdarły ziemię, tworząc kosmiczny krajobraz. </text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
    <text>Zanim Powinność zajęła ten teren, były to peryferia fabryki Rostok. To upiorne, ale pełne artefaktów miejsce. Każdy pusty hangar lub magazyn jest pełen śmiertelnych niebezpieczeństw. Zachowaj czujność i obserwuj białą wieżę...</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
    <text>Zanim Powinność zajęła ten teren, były to peryferia fabryki Rostok. To upiorne, ale pełne artefaktów miejsce.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
    <text>Niewielu odważa zapuścić się do opuszczonego miasta Prypeć, niegdyś zamieszkiwanego przez pracowników CEJ. Pomimo tego na ulicach miasta duchów niedawno rozległy się odgłosy walki, toczonej między kinem „Prometeusz”, przystanią i domami na ulicy Kurczatowej.</text>
  </string>
  <string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
    <text>W części Prypeci między kinem „Prometeusz”, przystanią i domami na ulicy Kurczatowej wybuchły zaciekłe walki między kilkoma osobami, które dotarły do opuszczonego miasta.</text>
  </string>
</string_table>
