<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!-- Grenades -->
  <string id="gunsl_wpn_grenade_f1">
    <text>Граната Ф-1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_f1_descr">
    <text>Ручна оборонна граната; її осколки здатні пробивати бронежилети середнього ступеня захисту, а вибухова хвиля вражає цілі в радіусі до 7 м. До рук сталкерів зазвичай трапляє у процесі мінових відносин із військовими.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_rgd5">
    <text>Граната РГД-5</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_rgd5_descr">
    <text>Наступальна ручна граната із невеликим радіусом ураження осколками. Радіус ураження вибуховою хвилею становить близько 5 м. Часто використовується сталкерами для викурювання мутантів із нір.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_rgn">
    <text>Граната РГН</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_rgn_descr">
    <text>Протипіхотна осколкова ударно-дистанційна ручна наступальна граната. Призначена для ураження живої сили в наступальному бою. Обладанана контактним детонатором, що спрацьовує при ударі. Додатково передбачений захист від вибуху при падінні гранати небезпечно близько від того, хто її метнув.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_rgo">
    <text>Граната РГО</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_rgo_descr">
    <text>Ручна протипіхотна оборонна ударно-дистанційна граната. Призначена для ураження живої сили в оборонному бою. Обладнана контактним детонатором, що спрацьовує при ударі. Додатково передбачений захист від вибуху при падінні гранати небезпечно близько від того, хто її метнув.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_smoke">
    <text>РДГ-М димова граната</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_smoke_descr">
    <text>Ручна димова граната. Призначена для встановлювання димової завіси. Час формування завіси — 10 секунд.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_flashbang">
    <text>CTS 7290 світлошумова граната</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grenade_flashbang_descr">
    <text>Світлошумова граната, вироблена в США. Призначена для завдання світлозвукового дії на супротивника для тимчасової психофізичної (відволікального та оглушливого) і механічної іммобілізуючої дії для тимчасового виводу його з ладу.</text>
  </string>
  <!-- Misc -->
  <string id="gunsl_wpn_knife">
    <text>Бойовий ніж ОЦ-04</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_knife_descr">
    <text>Ніж ОЦ-04 був розроблений у Тульському центральному конструкторському дослідницькому бюро (ЦКДБ) наприкінці 80-х — на початку 90-х і призначався для спецпідрозділів внутрішніх військ МВС СРСР. Ніж вирізняється сучасним агресивним дизайном. Списоподібний клинок виконаний однолезовим. Лезо утворене довгими спусками. На передній частині обуха заточено фальшлезо, велика частина обуха є пилкою з дрібними зубами.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_knife_6x4">
    <text>Виріб 6Х4</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_knife_6x4_descr">
    <text>Загальновійськовий штик-ніж, прийнятий на озброєння ЗС СРСР для використання з автоматами АКМ та АК74. Розроблено на основі штик-ножа 6Х3. Основні зміни були внесені в конструкцію піхв і форму руків'я. Випускали на Тульському збройовому та Іжевському механічному заводах, поки йому на зміну не прийшов штик-ніж 6Х5 до автоматів АК74 та АН-94.</text>
  </string>
  <!-- Pistols -->
  <string id="gunsl_wpn_pm">
    <text>ПМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pm_descr">
    <text>пістолет Макарова — найбільш розповсюджений у Зоні пістолет, спадок радянської епохи. Це один із найкращих представників класу компактної зброї самооборони. Він відрізняється невеликими розмірами, надійний, простий у використанні та обслуговуванні. Серед недоліків: мала дальність і точність стрільби, невисока ефективність кулі та, порівняно зі сучасними пістолетами того ж класу, доволі велика маса при недостатній ємності магазину.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pmm">
    <text>Нагородний ПММ-12</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pmm_descr">
    <text>Пістолет Макарова модернізований був розроблений на початку 90-х років на основі ПМ. У ході модернізації була посилена рамка й збільшена маса затвору. При цьому 70% деталей досі взаємозамінні з аналогічними деталями пістолета ПМ. Патронник був оснащений спіралевидними канавками для можливості стрільби більш потужними боєприпасами.\n \n Даний іменний екземпляр Дегтярьов отримав у нагороду, як каже гравіювання, за успішне виконання особливо небезпечних завдань та проявлені при цьому доблесть і мужність.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pb">
    <text>ПБ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pb_descr">
    <text> Пістолет безшумний ПБ був розроблений у 60-х роках на базі пістолета Макарова для озброєння військових розвідувальних груп і персоналу КДБ СРСР. Родзинкою пістолета є інтегрований глушник, який для можливості прихованого носіння виконаний розбірним і складається з двох частин. Перед безпосереднім застосуванням передня частина глушника (насадка) може бути швидко встановленою на зброю. У критичних ситуаціях можливо вести вогонь при знятій насадці, при цьому ефекту заглушення пострілу практично немає.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fort12">
    <text>ФОРТ-12</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fort12_descr">
    <text>Пістолет українського виробництва, призначений в основному для озброєння правоохоронних органів і силових структур. Володіє кращою, порівняно з ПМ, точністю, зручністю і розміром магазину. В основному потрапляє до Зони серед широко реалізовуваного тут браку. Часто також зустрічаються ранні зразки. Тим не менш, мають попит серед сталкерів через досить високі бойові характеристики.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fort17">
    <text>ФОРТ-17</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fort17_descr">
    <text>Український самозарядний пістолет, розроблений і вироблений віннеціанським НВО Форт. Форт-17 є модифікацією пістолета Форт-12 з полімерною рамкою з армованого скловолокном ударостійкого поліаміду зі зйомною накладкою на рукоятці, що допускає підгін під руку стрільця. Додатково пістолет оснащений кріпленням Пікатінні, що дозволяє встановити на нього тактичні аксесуари, такі як ЛЦВ чи ліхтар. Використання полімерів дозволило зменшити масу, підвищити технологічність і зменшити собівартість виробництва пістолета.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_gsh18">
    <text>ГШ-18</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_gsh18_descr">
    <text>Росіянський пістолет, розроблений у кінці 90-х у тульському КБ приладобудівництва для заміни застарілого ПМ. Серед переваг пістолета можна виділити дуже малу для свого класу вагу та розмір магазину. Низьке розташування ствола відносно рук стрільця й відмінне балансування дозволяють точно й купно стріляти. Серійно виробляється з 2001 року й на даний момент використовується як зброя самозахисту в різноманітних поки що існуючих російських силових структурах й армії.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grach">
    <text>ПЯ «ГРАЧ»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_grach_descr">
    <text>Пістолет Яригіна розроблений у 90-х для заміни застарілого ПМ. За результатами випробувань у 2000-му році був визнаний переможцем конкурсу, організованого в рамках програми "Грач", і прийнятий на озброєння росіянської армії як нова штатна зброя. Вирізняється високою точністю вогню, але не надто популярний серед сталкерів через надто недостатню у суворих умовах Зони надійність</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_stechkin">
    <text>АПС</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_stechkin_descr">
    <text>Автоматичний пістолет, розроблений у кінці 40-х конструктором І.Я.Стечкіним. Прийнятий на озброєння ЗС СРСР у 1951 році одночасно з пістолетом Макарова, при цьому значно переважає його за вогневою потужністю завдяки більш високій точності та наявності автоматичного режиму стрільби. Початково призначався для озброєння офіцерів та екіпажів бойових машин, що приймали участь у безпосередніх бойових діях. на жаль, досвід реальної експлуатації показав низьку практичність носіння та використання даних пістолетів через великі габарити, масивність кобури та не надто вдалу ергономіку. Пістолет незадовго був знятий з виробництва, а випущені екземпляри здебільшого відправилися на склади, звідки й потрапили до Зони.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_apb">
    <text>АПБ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_apb_descr">
    <text>Безшумний варіянт знаменитого пістолета Стечкіна, дороблений за замовленням сил спеціального призначення. Прийнятий на озброєння у 1972 році, через 14 років після зняття з виробництва свого попередника. Що дивовижно, при цьому АПБ практично нічим не відрізняється від нього, зі значних змін виділяються тільки ствол з різьбою під глушник і складаний приклад, на жаль, у даного екземпляра втрачений.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_tt33">
    <text>ТТ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_tt33_descr">
    <text>Перший армійський самозарядний пістолет СРСР, розроблений у 1930 році радянським коснтруктором Ф.В. Токаревим, прекрасно себе зарекомендував під час Другої Світової. Хоча за сучасними мірками вже й застарів, але завдяки простоті при обслуговуванні, зовнішності, потужному набоєві  та великій кількості знайдених серед складських запасів екземплярів незмінно користується високою популярністю серед окремих категорій сталкерів. Особливо часто дану зброю можна зустріти у руках бандитів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sr1m">
    <text>СР1МП «Гюрза»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sr1m_descr">
    <text>Новітній росіянський пістолет, створений для силових підрозділів спеціального призначення. Для успішного ураження цілей у бронежилетах та інших засобах захисту Гюрза використовує потужний бронебійний патрон, спеціально розроблений для даного пістолета. Завдяки наявності пазів по боках передньої частини рамки можливе встановлення на пістолет різноманітних аксесуарів типу ліхтарів чи ЛЦВ. Незважаючи н відмінні характеристики, рідко зустрічається в Зоні, у тому числі, через складнощі з постачанням підхожих боєприпасів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_beretta">
    <text>BERETTA 92FS</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_beretta_descr">
    <text>Пістолети цієї серії мають у всьому світі репутацію надійнох, хоч і трохи громіздкої зброї, і стоять на озброєнні військових та поліцейських формувань багатьох країн. Не менш популярні вони й серед злочинців завдяки потужному набоєві та великому магазинові. Як правило, до Зони потрапляють не найновіші моделі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_walther">
    <text>WALTHER P99</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_walther_descr">
    <text>Відмінний пістолет західного виробництва, що вирізняється високою надійністю, великим магазином, хорошою точністю та, певно, найкращою у своєму класі ергономікою. Потрапивши до Зони, став одним аз найбільш поширених пістолетів як серед професіоналів, так і серед грошовитих новачків.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_hpsa">
    <text>BROWNING HI-POWER</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_hpsa_descr">
    <text>Самозарядний пістолет конструкція Джона Браунінга та Дідьє Сева першої половини ХХ-го сторіччя. незважаючи на поважний вік, досі досить популярний у всьому світі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_glock17">
    <text>GLOCK 17</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_glock17_descr">
    <text>Створений у 80-х роках фірмою GLOCK для потреб австрійської армії. Незважаючи на відсутність у фірми попереднього досвіду створення пістолетів, модель не тільки вийшла вдалою сама по собі, але й показала, наскільки успішним може виявитися грамотне використання у сучасній зброї полімерних деталей. Більша частина корпусу виконана з термостійкого пластику, завдяки чому пістолет володіє невеликою вагою та високою міцністю. Хороша ергономіка, надійність та відсутність традиційних запобіжників (принцип "вихопив і стріляй) зіграли свою роль у широкому розповсюдженні даної моделі як цивільної зброї в усьому світі. Судячи з усього, деяка кількість екземплярів даної зброї потрапило до Зони у складі спорядження найманців.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_colt1911">
    <text>COLT M1911A1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_colt1911_descr">
    <text>Покращена модель пістолета, що став класикою самозарядної зброї і з честю пройшов усі збройні конфлікти ХХ сторіччя. Як у першопочатковому, так і в модифікованому варіянті він досі випускається десятками, якщо не сотнями виробників. Єдиним недоліком можна вважати невелеикий розмір магазину, але деякою мірою це компенсується потужним набоєм.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig220">
    <text>SIG Sauer P220</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig220_descr">
    <text>Популярна у спецпідрозділах багатьох країн модель пістолета, володіє прекрасною ергономікою та чудовою точністю. Мала місткість магазину компенсується потужним набоєм та надійністю швейцарського годинника (не входить у комплектацію). Не дивно, що пістолет користується незмінним попитом серед бувалих сталкерів та найманців.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig220_nimble">
    <text>SIG Sauer P220R</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig220_nimble_descr">
    <text>Тактична модифікація добре знайомого багатьом сталкерам пістолета. Обладнана рейковим кріпленням для встановлення додаткових аксесуарів, таких, як ліхатик або ЛЦВ. Нечасто зустрічається у Зоні.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_usp">
    <text>HK USP Tactical</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_usp_descr">
    <text>Головні характерні риси цього німецького пістолета — найвищі надійність та живучість при відмінній точності. Незважаючи на деякі недоліки (наприклад, значні розміри, високо розміщений центр маси та масивний затвор, що ускладнює приховане носіння) користується значною популярністю серед ветеранів Зони. Варіянт SP Tactical має подовжений ствол для встановлення глушника.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_usp_match">
    <text>HK USP Match</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_usp_match_descr">
    <text>Спортивний варіянт пістолета USP. Характерна риса: спеціальна насадка (компенсатор), яка зменшує підкидання ствола при стрільбі за рахунок ваги. Випуск USP Match припинений у 1999 році. Даний екземпляр, за чутками, колись належав найманцеві на прізвисько Вовкодав.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fiveseven">
    <text>FN Five-seveN USG</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fiveseven_descr">
    <text>Розроблений у кінці 90-х як компаньйон до пістолета-кулемета FN P90. Мала вага, велика місткість магазину, потужний набій та висока надійність роблять Five-seveN одним із найкращих пістолетів, через що він користується достатньо великою популярністю серед найманців.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_eagle">
    <text>DESERT EAGLE mark XIX</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_eagle_descr">
    <text>Справдешня "кишенькова гармата" — велика, важка й володіє надзвичайно великою забійністю. Розроблювався як спеціалізована зброя для полювання  на середню та велику дичину, а також для спортивної стрільби по силуетних вішенях на дальності від 50 метрів. Через його ціну, масу та значні габарити не отримав великого розповсюдження у Зоні, але бандитів ці проблеми явно не хвилюють.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_uniq">
    <text>«Степовий орел»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_uniq_descr">
    <text>Незвичайна модифікація пістолета Desert Eagle. Виготовлене на замовлення дерев'яне руків'я добре лежить у долоні, що дозволяє краще утримувати пістолет і підвищує точність стрільби.</text>
  </string>
  <!-- Shotguns -->
  <string id="gunsl_wpn_bm16">
    <text>ТОЗ-66</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_bm16_descr">
    <text>Мисливська рушниця — "горизонталка". Широко розповсюджена серед бандитів та сталкерів-новачків. Достатньо ефективна у ближньому бою.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_toz34">
    <text>ТОЗ-34</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_toz34_descr">
    <text>Широко розповсюджена мисливська рушниця-"вертикалка". Завдяки достатній точності й хорошій зупиняючій дії відмінно показує себе як у боротьбі з мутантами, так і в перестрілках зі слабко броньованими супротивниками. Дуже дешево й доступно порівняно з більшістю видів зброї, тому активно застосовується новачками й бандитами на окраїнах Зони.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_wincheaster1300">
    <text>Wincheaster 1300</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_descr">
    <text>Помповий гладкоствольний дробовик західного виробництва, що має велику популярність завдяки надійності та високій швидкості перезарядження. На всі деталі цієї зброї нанесене антикорозійне покриття.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_trapper">
    <text>«Хижак»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
    <text>Зібраний на замовлення помповий дробовик — колишня власність Звіробоя. Головною вимогою власника до цієї зброї була здатність звалити найживучішого мутанта одним пострілом.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_spas12">
    <text>Franchi SPAS-12</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_spas12_descr">
    <text>Гладкоствольний автоматичний дробовик спеціального призначення із можливістю перемикання режимів ведення вогню. Розроблений ще у другій половині ХХ століття, він продовжує застосовуватися як універсальна бойова зброя поліції та штурмових підрозділів армії. Відзначається високою надійністю й тактичною гнучкістю. Попри велику масу, складну конструкцію та високу ціну, є досить популярним у Зоні як ефективний засіб боротьби проти мутантів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_spas12_nimble">
    <text>«Карабінер»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_spas12_nimble_descr">
    <text>Розроблений спеціально для штурмових підрозділів на базі SPAS-12. Як і в його «батька», механізм забезпечує ведення автоматичного вогню, однак компенсація віддачі у цій моделі набагато ефективніша.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_protecta">
    <text>«Відбійник»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_protecta_descr">
    <text>Гладкоствольний бойовий дробовик, розроблений для підвищення вогневої потужності спецпідрозділів армії та поліції. Основні переваги — високі місткість магазину та практична скорострільність; основні недоліки — значні габарити й маса зброї, а також невисока швидкість перезарядки. У Зоні зустрічається рідко і застосовується переважно для зачистки лігвищ мутантів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_saiga12">
    <text>Сайга 12К</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_saiga12_descr">
    <text>Самозарядна рушниця 12-го калібра зі складаним пластмасовим прикладом. Створена на базі АК, завдяки чому вирізняється надійністю та невибагливістю. Непогано підходить для полювання як для полювання на будь-яку дичину, що зустрічається у Зоні, так і для перестрілок на коротких та середніх дистанціях. Через свою універсальність та живучість високо цінується сталкерами. Базова комплектація уже обладанана кріпленням типу "ластівчин хвіст", дозволяючи встановлювати на зброю різноманітні типи прицілів.</text>
  </string>
  <!-- Sniper -->
  <string id="gunsl_wpn_vintorez">
    <text>ГСС «Гвинторіз»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_vintorez_descr">
    <text>«Гвинтівка військова спеціальна» призначена для безшумної та безпламенної стрільби на середні дистанції. Зазвичай застосовується під час спецоперацій, коли необхідно зберегти у таємниці позицію стрільця. Її боєприпаси забезпечують високі бронебійну та кінетичну дії, а інтегрований глушник дозволяє досягнути майже повної безшумності стрільби. Незважаючи на магазин невеликої місткості, "Гвинтогриз" дуже цінується сталкерами. На жаль, безумність стрільби досягається за рахунок порівняно низької початкової швидкості кулі, що призводить до крутої траєкторії польоту та обмежує використання прицілів, сітка яких розмічена для ведення снайперського вогню на великі дистанції.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_vintorez_nimble">
    <text>«Прибій»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_vintorez_nimble_descr">
    <text>Створений для армійських підрозділів спеціального призначення на базі безшумної снайперської гвинтівки «Гвинторіз». У порівнянні з «батьком» відзначається зменшеним темпом стрільби та підвищеною убійною силою.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd">
    <text>СВД</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_descr">
    <text>Цей тип снайперської гвинтівки знаходиться на ринку озброєнь от уже добрих півсторіччя, і за цей час встиг зарекомендувати себе як винятково надійна та зручна у поводженні зброя. У військах вона слугує в основному для враження віддалених цілей, котрі неможливо дістати з автомата, але сталкери оцінили СВДм-2 багато в чому за те, що куля з неї дозволяє пробити навіть найтовщу шкіру мутанта чи гарний бронежилет.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_nimble">
    <text>«Рись»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_nimble_descr">
    <text>Унікальний іменний екземпляр СВД штукової зборки. Зовні не відрізняється від стандартного зразка, але демонструє набагато краще співвідношення точності та убійної сили.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svu">
    <text>СВУ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svu_descr">
    <text>Снайперська Гвинтівка Укорочена — сучасніший варіант снайперської гвинтівки СВД, у якому для зменшення габаритів використано компонування «булл-пап». Має вищий порівняно із прототипом бойовий темп стрільби за меншої маси, причому точність бою на малій та середній дистанціях залишилася приблизно тою самою. Наразі користується цілком заслуженою популярністю у військах та серед сталкерів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svu_nimble">
    <text>СВУ-А</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svu_nimble_descr">
    <text>Снайперська Гвинтівка Укорочена Автоматична, подальший розвиток ідеї СВУ. Може вести вогонь ЧЕРГАМИ. Раніше належала Максові, легендарному хоронителю угруповання «Воля».</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_gauss">
    <text>Гаус-гармата</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_gauss_descr">
    <text>Надточну високотехнологічну зброю, відому як «Виріб №62», було розроблено конструкторами секретних лабораторій всередині Зони. Принцип її дії заснований на розгоні кулі системою електромагнітів; куля при цьому здатна розвивати надшвидкості, що забезпечує колосальну пробивну здатність за майже повної відсутності віддачі. Для забезпечення достатньої енергоємності акумуляторів у останніх використовуються частки певних артефактів. Для зручності ведення вогню на дальні дистанції зброю оснащено електронним оптичним прицілом.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_umirotvoritel">
    <text>Невідома зброя</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_umirotvoritel_descr">
    <text>Невивчений зразок, механізм дії якого поки не встановлений. Як би воно не було, ця зброя явно несправна: натискання на спусковий гачок не призводить до якогось результату.</text>
  </string>
  <!-- Assault -->
  <string id="gunsl_wpn_ak74u">
    <text>АКС-74У</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74u_descr">
    <text>Укорочена модифікація автомата АК-74, розроблена в кінці 70-х років. Призначена в першу чергу для озброєння екіпажів бойових машин та десантників, але завдяки невеликим розмірам даний автомат також широко використовується в МВС та охоронних структурах. Переваги: висока мобільність, можливість прихованого носіння та висока пробивна здатність кулі. Серед недоліків — мала прицільна дальність та поряівняно невисока зупиняюча дія кулі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74ub">
    <text>АКС-74УБ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74ub_descr">
    <text>Укорочений безшумний варіант автомата АК-74, призначений для сил спеціального призначення. Відрізняється заміною штатної дульної насадки на глушник ПБС-4. Стандартні цівка з дерева та металічний приклад замінені на пластикові.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74">
    <text>АК-74М</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_descr">
    <text>Автомат зразка 1974 року, із появою якого армії країн Варшавського договору почали переходити на малокаліберний патрон із низьким імпульсом віддачі. Масивний компенсатор дозволяє ще більше знизити і без того не надто значну віддачу, і це позитивно впливає на влучність та купність стрільби в усіх режимах ведення вогню. Оснащений складаним ліворуч полімерним прикладом та універсальним кріпленням типу "ластівчин хвіст" для встановлення прицілів. Широко розповсюджений у Зоні та незмінно популярний серед сталкерів усіх угруповань.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak101_name">
    <text>АК-101</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak101_descr">
    <text>Відносно недавня розробка всесвітньо відомого збройового концерну, створена для виходу на ринки країн Північноатлантичного Альянсу. Основна відмінність даної зброї від базової моделі АК-74М — в іншому калібрі ствола та використанні стандартних боєприпасів НАТО.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak103_name">
    <text>АК-103</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak103_descr">
    <text>Відносно недавня розробка всесвітньо відомого збройового концерну, створена для виходу на ринки країн Північноатлантичного Альянсу. Основна відмінність даної зброї від базової моделі АК-74М — в іншому калібрі ствола та використанні стандартних боєприпасів АКМ.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_an94">
    <text>АН-94 «Абакан»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_an94_descr">
    <text>Сучасний автомат, розроблений на заміну старому АК-74. Одна з головних особливостей — можливість ведення вогню чергами по два постріли із високою точністю, тож на відстані ста метрів обидві кулі лягають в одну точку. Зазначена особливість істотно збільшує шанси вразити ціль завдяки сукупній кінетичній та пробивній дії куль цієї зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_groza">
    <text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_groza_descr">
    <text>Автоматно-гранатометний комплекс, розроблений на базі АКС-74У для озброєння підрозділів швидкого реагування. Завдяки компоновці "булл-пап" та використовуваному боєприпасові є компактною та потужною зброєю, що здатна надійно вражати навіть захищеного бронежилетом супротивника. Модульність конструкції забезбечує широкі можливості з модернізації зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_groza_nimble">
    <text>«Шторм»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_groza_nimble_descr">
    <text>Дослідний зразок автоматно-гранатометного комплексу, створеного на базі ОЦ-14 Гроза для підрозділів, що працюють у Зоні. Дана зброя використовує боєприпаси калібру 5х45 мм, що дозволяє використовувати стандартні та широко розпосюджені магазини від АК.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val">
    <text>АС «Вал»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_descr">
    <text>Створений для армійських підрозділів спеціального призначення на базі безшумної снайперської гвинтівки «Гвинторіз». Дозволяє стрільцеві вести ефективний вогонь по захищеному бронежилетом супротивникові, при цьому не розкриваючи своєї позиції. Одна з головних особливостей — використання інтегрованого глушника та набоїв калібру 9х39 з важкою кулею.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_bizon">
    <text>ПП-19 «Бізон»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_bizon_descr">
    <text>Пістолет-кулемет, розроблений за замовленням МВС кацапистану на початку 90-х років. В основі конструкції лежать вузли АК, завдяки чому багато деталей взаємозамінні з ним. У процесі переробки під пістолетний набій конструктори на догоду компактності змінили схему автоматики, і в ПП-19 вона працює за рахунок енергії віддачі вільного затвора. Зброя оснащена компактним та містким шнековим магазином, також наявне кріплення типу "ластівчин хвіст".</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_p90">
    <text>FN P90</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_p90_descr">
    <text>Бельгійський пістолет-кулемет, розроблений у середині 90-х років фірмою FN Herstal. Створювався у першу чергу для танкітів та екіпажів інших бохових машин. Має прогресивний та зручний ергономічний дизайн, оснащений ЛЦВ. Спеціально для Р90 був розроблений патрон 5,7х28 мм SS190, що володіє високою пробивною потужністю та низкьою схильністю до рикошетів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_mp5">
    <text>HK MP5</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_mp5_descr">
    <text>Даний пістолет-кулемет заслужено користується величезною популярністю завдяки надійності, зручності користування та високій точності стрільби. Взятий на озброєння військових та поліцейських підрозділів багатьох країн, він з'явився на чорному ринку і з часом потрапив до Зони.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ump45">
    <text>HK UMP45</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ump45_descr">
    <text>Пістолет-кулемет, розроблений у 1990-х роках як доповнення до сімейства кулеметів НК МР5. Ціллю його творців була зброя ближнього бою нового покоління: достатньо великокаліберна та скорострільна, але в той же час точна.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_mp5sd">
    <text>HK MP5SD</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_mp5sd_descr">
    <text>Безшумний варіянт з інтегрованим саундмодератором і перфорованим стволом. Заслужено користується величезною популярністю завдяки надійності, зручності користування та високій точності стрільби. Взятий на озброєння військових та поліцейських підрозділів багатьох країн, він з'явився на чорному ринку і з часом потрапив до Зони.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85">
    <text>L85A2</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_descr">
    <text>Британський автомат, виконаний за компоновкою "бул-пап". Головними перевагами є висока точність одиночного пострілу та високий потенціял модернізації. При стрільбі чергами точність бою різко падає, а автоматика демонструє схильність до затримок.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_lr300">
    <text>LR-300</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_lr300_descr">
    <text>Новий рівень у розвитку знаменитої лінійки зброї. Фактично зміни торкнулися лише верхньої половини ствольної коробки зі стволом, вузлом відведення газів та затворною групою, внаслідок чого підвищилися ергономічность та надійність, а маса, навпаки, знизилася. Ця гвинтівка відзначається високою точністю стрільби, хоча висока чутливість до забруднень робить її мало придатною для використання у складних умовах Зони.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig550">
    <text>SIG 550</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig550_descr">
    <text>Представник відносно нового сімейства штурмових гвинтівок. Завдяки високій надійності, точності бою та зручності у поводженні є одним із найкращих зразків озброєння цього класу. У Зоні зустрічається нечасто і коштує грубі гроші; зазвичай її спеціально замовляють для себе бувалі сталкери.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig552">
    <text>SIG SG-552 Commando</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig552_descr">
    <text>Укорочений варіянт швейцарської штурмової гвинтівки SIG SG-550, призначений для спеціальних поліцейських підрозділів. На відміну від SG-550, зворотня пружина діє безпосередньо на затворну раму, а не на шток газового поршня. Як і базова модель, SG-552 вельми надійний та точний, за що користується заслуженою популярністю в силових структурах багатьох країн, таких, як SWAT i SAS.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig552_strelok">
    <text>SIG SG-552 «Стрілок»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_sig552_strelok_descr">
    <text>Хоча цей екземпляр штурмової гвинтівки SIG SG-552 Commando випущено явно не вчора, добре видко, що колишній власник ставився до зброї дбайливо. Гвинтівку повністю перебрано, а її деталі ретельно підігнано одну до іншої, що дозволило трохи збільшити забійну силу. На прикладі акуратно вирізані літера «С» та шістнадцять маленьких хрестиків.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_g36">
    <text>HK G36</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_g36_descr">
    <text>Втілення нових тенденцій в автоматичній зброї західного виробництва: принцип роботи автоматики заснований не на напіввільному затворі, а на короткому ході газового поршня. Слід сказати, ці зміни явно були на користь: ця штурмова гвинтівка є першокласним зразком сучасної зброї — легкої, надійної та ергономічної.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fn2000">
    <text>FN F2000</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_fn2000_descr">
    <text>Ця футуристична на вигляд зброя — виготовлюваний серійно автоматно-гранатометний комплекс модульної конструкції. Споряджений 40-мм гранатометом та комп'ютеризованим прицілом-модулем управління вогнем. Попри зовнішню неоковирність, відзначається високою ергономічністю, зручністю ведення вогню в усіх режимах та високою надійністю.</text>
  </string>
  <!-- Heavy -->
  <string id="gunsl_wpn_pkm">
    <text>РП-74</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pkm_descr">
    <text>Ручна модифікація армійського кулемета зі стрічковим живленням. Попри високу масу та незадовільну точність стрільби, знаходить доволі широке застосування в Зоні. В основному використовується для боротьби із більш численним супротивником та під час зачищень лігвищ мутантів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pkm_zulus">
    <text>ПКМ Зулуса</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_pkm_zulus_descr">
    <text>Цей кулемет належав Зулусові. Особливість цього зразка полягає у збільшеному коробі для патронів та особливо надійній конструкції возворотного механізму. Модификації збільшили масу зброї, однак для попереднього власника то не було проблемою.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_rg6">
    <text>«Бульдог-6»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_rg6_descr">
    <text>Гранатомет револьверного типу, в якому камори барабана утворено шістьма нарізними стволами. Призначений для боротьби із супротивником, що знаходиться в укриттях, та ведення вогню по площах; стане в нагоді також під час нападу на добре охоронювані об'єкти або у бою з особливо живучими тварюками.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_rpg7">
    <text>РПГ-7В</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_rpg7_descr">
    <text>Гранатомет зразка 1960-х, котрий у величезній кількості лишився на армійських складах, звідки й трапив до Зони. Є гладкоствольним однозарядним пусковим пристроєм безвідкатного типу. Значні габарити та велика маса роблять цю зброю не дуже поширеною серед сталкерів — але, зважаючи на величезну руйнівну силу та простоту використання, вона знайшла собі вірних прихильників у Зоні.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_rgm-40">
    <text>РГМ-40 «Кастет»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_rgm-40_descr">
    <text>Російський компактний ручний однозарядний гранатомет. Являє собою підствольний гранатомет ГП-30, у якого замість кріплень для приєднання до зброї змонтована сталева труба з висувним прикладом. Використовується в основному правоохоронними органами для стрільби нелетальними боєприпасами для заганяння стада в автозаки, але конструкція допускає і стрільбу звичайними широко розповсюдженими гранатами ВОГ-25 та ВОГ-25П.</text>
  </string>
</string_table>
