<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_name">
    <text>L85A2 (спец. виконання, тип 1)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_descr">
    <text>Даний екземпляр L85A2 був доопрацьований у збройових майстернях угруповання "Свобода" для забезпечення більш високих показників точності ведення вогню та надійності.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_name">
    <text>L85A2 (спец. виконання, тип 2)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_descr">
    <text>Цей екземпляр L85A2 відноситься до невеликої партії зброї, замовленої для себе кількома загонами найманців. Забезпечений гранатометом та прицілом. На жаль, поза спеціалізованою майстернею зняття аддонів та встановлення їх на іншу зброю неможливе. Імовірно, це було зроблено спеціально проти любителів апгрейдити свою зброю за рахунок розукомплектування знайдених "трофеїв".</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_name">
    <text>АК-101 Стрільця</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_descr">
    <text>Хоча цей екземпляр штурмової гвинтівки випущено явно не вчора, добре видно, що колишній власник поводився зі зброєю дбайливо. Гвинтівка повністю перебрана, а її деталі ретельно підігнані одна до одної, що дозволило дещо збільшити забійну силу. На прикладі акуратно вирізано букву «С» і 16 маленьких хрестиків.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_name">
    <text>АК-101 (спец. іиконання)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_descr">
    <text>Допрацьована майстрами "Свободи" під реалії Зони версія автомата АК-101. Щодо базового зразка точність стрільби була підвищена, а сили віддачі, що відчувається, - знижена.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_name">
    <text>АС "Вал" (спец. виконання)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_descr">
    <text>Штурмова версія автомата АС "Вал", із заводу оснащена тактичним підствольним руків'ям.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_name">
    <text>АК-74М (спец. виконання)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_descr">
    <text>Достеменно невідомо, хто і навіщо придумав встановити на АК-74М ствол під кулеметний патрон, але гібрид, що вийшов, змусив поважати себе далеко не один загін сталкерів, що зіткнулися з ним. Висока забійна сила боєприпасу не залишає цілям жодних шансів, а досить значний магазин дозволяє забути про порівняно низьку точність ведення вогню. На жаль, проведена модернізація унеможливлює встановлення на зброю підствольного гранатомета.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_name">
    <text>АК-74М Зулуса</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_descr">
    <text>Ця зброя колись належала Зулусу. Ствол калібру 7,62мм та магазин підвищеної ємності робить його дуже небезпечним інструментом у руках вмілого власника. Для того, щоб упоратися з віддачею від зброї, можуть знадобитися чималі зусилля, проте для попереднього власника це не було проблемою.</text>
  </string>
</string_table>
