<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="gunsl_pb_up_barrel_compensation_name">
     <text>Компенсатор віддачі</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_barrel_compensation_descr">
     <text>Дульний компенсатор дозволяє зменшити відчутну віддачу завдяки перенаправленню потоку порохових газів.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_sil_reliability_name">
     <text>Зносостіке кріплення насадки</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_sil_reliability_descr">
	<text>Значно уповільнює зношення зброї, особливо при використанні разом зі штатним глушником.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_barrel_speed_name">
     <text>Перенарізка ствола</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_barrel_speed_descr">
     <text>Зміна кроку нарізки в каналі ствола зброї дозволяє збільшити початкову швидкість кулі й знизити розкид попадань при стрільбі.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_barrel_accuracy_name">
    <text>Юстирування ствола</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_barrel_accuracy_descr">
     <text>Дозволяє зменшити розкид куль, що сприятливо впливає на точність ведення вогню.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_body_reliability_name">
     <text>Захисне покриття</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_body_reliability_descr">
     <text>Нанесення спеціального напилення на деталі зброї дозволяє значно сповільнити його зношення.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_shell_ejector_name">
     <text>Дообробка екстрактора</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_shell_ejector_descr">
     <text>Дозволяє зменшити кількість затримок, пов'язаних із застряганням гільз, викидуваних із пістолета після пострілу. Сприятливим чином позначається на надійності зброї.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_patronnik_zapiratel_name">
     <text>Покращений механізм запирання каналу ствола</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_patronnik_zapiratel_descr">
     <text>За рахунок щільнішого запирання каналу ствола покращується обтюрація каналу ствола й підвищується початкова швидкість кулі.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_patronnik_accuracy_name">
    <text>Юстирування патронника</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_patronnik_accuracy_descr">
     <text>Усунення люфтів дозволяє покращити обтюрацію та добитися більш високої точності стрільби.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_ramka_name">
     <text>Легкосплавна рамка</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_ramka_descr">
     <text>Заміна стандартної рамки зброї на полегшений аналог дозволяє виграти в масі зброї, при цьом без програшу в надійности та решті характеристик.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_usm_rpm_name">
     <text>Форсуванння УСМ</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_usm_rpm_descr">
     <text>Дообробка вузлів УСМ дозволяє підвищити скорострільність зброї, на жаль, ціною деякого зниження надійності.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_handle_name">
     <text>Заміна накладок на руків'я</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_handle_descr">
	<text>Заміна накладок на руків'ї зброї на більш сучасні закордонні аналоги не змінює зовнішній вигляд, але сприятливо впливає на зручність утримування та точність стрільби зі зброї.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_usm_recoil_name">
     <text>Полімерний буфер</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_usm_recoil_descr">
	<text>Вставлення до зворотного механізму додаткового полімерного буфера зменшує відчутну стрільцем віддачу.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_usm_accuracy_name">
     <text>Калібрування УСМ</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_usm_accuracy_descr">
     <text>Індивідуальний підгін та балансування стандартних деталей ударно-спускового механізму дозволяє досягти більш високої точності стрільби.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_plastic_mag_name">
     <text>Пластиковий магазин</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_plastic_mag_descr">
	<text>Цей продукт сучасних технологій дозволяє трохи зменшити загальну вагу зброї.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_sights_name">
     <text>Тритієві вставки</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_sights_descr">
     <text>Встановлення світних вставок у прицільні засоби дозволяє підвищити швидкість прицілювання й зручність бою в темряві.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_light_details_name">
     <text>Пластикові деталі</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_light_details_descr">
	<text>Заміна деяких стандартних металевих деталей на аналоги з термостійкого пластику дозволяє значно зменшити масу зброї.</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_hard_details_name">
     <text>Деталі підвищеної міцності</text>
</string>
<string id="gunsl_pb_up_hard_details_descr">
     <text>Володіють більшою стійкістю до зношування, завдяки чому зброя стає надійнішою.</text>
</string>
</string_table>
