<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_shnek_name">
    <text>Зносостійкий шнек</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_shnek_descr">
    <text>Перебірка шнекового механізму з заміною його деталей на зносостійкі аналоги значно підвищує надійність його роботи та зменшує кількість осічок</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_lock_name">
    <text>Дообробка вузла подачі набоїв</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_lock_descr">
    <text>Дообробка вузла подачі дозволяє знизити кліькість затримок, пов'язаних з неподачею та перекосом патрона та його досиланні.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_pokritie_reliability_name">
    <text>Деталі підвищеної міцності</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_pokritie_reliability_descr">
    <text>Заміна стандартних деталей на аналоги з високоміцних сплавів дозволяє підвищити зносостійкість зброї та подовжити строк її служби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_rail_name">
    <text>Рейкові кріплення</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_rail_descr">
    <text>Встановлення на цівку рейкових кріплень дозволяє спорядити зброю різним тактичним обладнанням.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_tsevie_name">
    <text>Полегшена цівка</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_tsevie_descr">
    <text>Заміна стандартної цівки на полегшену дозволяє трохи знизити масу зброї</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_laser_name">
    <text>Лазерний цілевказівник</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_laser_descr">
    <text>Візуально позначає місце передбачуваного влучання у ціль, ззначно полегшуючи та прискорюючи прицілювання, а також чинячи на жертву деморалізуючий ефект. Не заважає встановленню тактичного ліхтаря та може використовуватися у парі з ним.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_flash_name">
    <text>Тактичний ліхтар</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_flash_descr">
    <text>Вузьконаправлений ліхтар дальнього радіусу дії незамінний у нічних вилазках, а також при дослідженні та зачистці темних приміщень. Не заважає встановленню ЛЦВ та може використовуватися у парі з ним.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_sights_name">
    <text>Тритієві вставки</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_sights_descr">
    <text>Встановлення світних вставок у прицільні засоби дозволяє підвищити швидкість прицілювання й зручність бою в темряві.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_handle_name">
    <text>Анатомічне руків'я</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_handle_descr">
    <text>Виготовлене за індивідуальним замовленням з урахуванням анатомічних особливостей руки стрільця руків'я забезпечує правій руці зручніше утримання.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_nakladka_name">
    <text>Накладка-тильник</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_nakladka_descr">
    <text>Дозволяє пом'якшити віддачу від пострілу.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_bullet_speed_name">
    <text>Зміна кроку нарізки ствола</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_bullet_speed_descr">
    <text>Збільшує початкову швидкість кулі, завдяки чому куля менше відхиляється від заадної траєкторії та швидше досягає цілі. Корисно для стрільби на великі дистанції.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_dispersion_name">
    <text>Юстирування ствола</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_dispersion_descr">
    <text>Дозволяє зменшити розкид куль, що сприятливо впливає на точність ведення вогню.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_9x19_name">
    <text>Зміна калібру</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_9x19_descr">
    <text>Комплексна переробка зброї під більш потужний набій 9х19 мм. варто також відзначити, що під час цієї переробки встановлюються виключно нові оригінальні деталі, вироблені на заводі для інших менш поширених модифікацій Бізона. Навіть не питайте, якими каналами їх доставляють до Зони. Кінцевий результат повністю відповідає заводським канонам та не має недоліків, притаманних самопальним переробкам. Оскільки набій 9х19 має більшу довжину, місткість магазину тепер складає 53 набої.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_rpm_name">
    <text>Форсуванння УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_rpm_descr">
    <text>Дообробка вузлів УСМ дозволяє підвищити скорострільність зброї, на жаль, ціною деякого зниження надійності.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_recoil_name">
    <text>Калібровка УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_recoil_descr">
    <text>Індивідуальний підгін та балансування стандартних деталей ударно-спускового механізму дозволяє досягти більш високої точності стрільби при одночасному зниженні віддачі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_shell_ejector_name">
    <text>Покращений екстрактор</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_shell_ejector_descr">
    <text>Дана доробка вузла викидання гільз знижує ймовірність виникнення при стрільбі затримок, пов'язаних з прихватом гільзи після пострілу.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_balancer_name">
    <text>Балансування затвору</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_balancer_descr">
    <text>Балансування деталей затворної групи зменшує ведення ствола з лінії прицілювання при пострілі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_prujina_name">
    <text>Заміна пружини</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_prujina_descr">
    <text>Дозволяє затворній групі швидше повертатися до початкового положення, завдяки чому темп стрільби зі зброї дещо збільшується.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_details_name">
    <text>Легкосплавні деталі</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_details_descr">
    <text>Заміна стандартних деталей на аналоги з легких сплавів значно зменшує масу зброї.</text>
  </string>
</string_table>