<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="gunsl_ump45_up_sights_name">
     <text>Тритієві вставки</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_sights_descr">
     <text>Встановлення світних вставок у прицільні засоби дозволяє підвищити швидкість прицілювання й зручність бою в темряві.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_sil_name">
     <text>Кріплення глушителя</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_sil_descr">
     <text>Спеціальна різьба дозволяє встановити на зброю глушник.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_rail_name">
     <text>Рейкове кріплення</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_rail_descr">
     <text>Дозволяє встановлювати на зброю різноманітні види прицілів.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_handle_name">
     <text>Тактичне руків'я</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_handle_descr">
	<text>Установлення підствольного руків'я дозволяє зробити зброю більш зручною при користуванні, завдяки чому компенсувати віддачу стає легше. У комплект входить заміна цівки на тактичне, що дозволяє завдяки наявності кріплень Вівера встановлювати на зброю додаткове обладнання.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_laser_name">
      <text>Лазерний цілевказівник</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_laser_descr">
     <text>Візуально позначає місце передбачуваного влучання у ціль, значно полегшуючи та прискорюючи прицілювання, а також чинячи на жертву деморалізуючий ефект. Не заважає встановленню тактичного ліхтаря та може використовуватися у парі з ним.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_torch_name">
     <text>Тактичний ліхтар</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_torch_descr">
     <text>Вузьконаправлений ліхтар дальнього радіусу дії незамінний у нічних вилазках, а також при дослідженні та зачистці темних приміщень. Не заважає встановленню ЛЦВ та може використовуватися у парі з ним.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_stock_name">
     <text>Покращений тильник</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_stock_descr">
     <text>Встановлення анатомічного прогумованого тильника прикладу знижує віддачу, яку відчуває стрілець.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_max_fixator_name">
     <text>Дообробка вузла подачі набоїв</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_max_fixator_descr">
     <text>Дообробка вузла подачі дозволяє знизити кліькість затримок, пов'язаних з неподачею та перекосом патрона.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_usm_rpm_name">
     <text>Форсуванння УСМ</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_usm_rpm_descr">
     <text>Дообробка вузлів УСМ дозволяє підвищити скорострільність зброї, на жаль, ціною деякого зниження надійності.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_usm_accuracy_name">
     <text>Калібрування УСМ</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_usm_accuracy_descr">
     <text>Індивідуальний підгін та балансування стандартних деталей ударно-спускового механізму дозволяє досягти більш високої точності стрільби при одночасному зниженні віддачі.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_barrel_speed_name">
     <text>Перенарізка ствола</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_barrel_speed_descr">
     <text>Збільшує початкову швидкість кулі, завдяки чому куля менше відхиляється від заданої траєкторії та швидше досягає цілі. Корисно для стрільби на великі дистанції.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_barrel_compensator_name">
     <text>Компенсатор віддачі</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_barrel_compensator_descr">
     <text>Дульний компенсатор дозволяє зменшити відчутну віддачу завдяки перенаправленню потоку порохових газів.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_zatvor_balancer_name">
     <text>Балансування затвору</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_zatvor_balancer_descr">
     <text>Балансування деталей затворної групи зменшує ведення ствола з лінії прицілювання при пострілі та знижує розкид куль при стрільбі.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_body_coating_name">
     <text>Деталі підвищеної міцності</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_body_coating_descr">
     <text>Заміна стандартних деталей на аналоги з високоміцних сплавів дозволяє підвищити зносостійкість зброї.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_extractor_name">
     <text>Покращений екстрактор</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_extractor_descr">
     <text>Знижує ймовірність виникнення при стрільбі затримок, пов'язаних з прихватом гільзи після пострілу.</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_body_weight_name">
     <text>Легкосплавні деталі</text>
</string>
<string id="gunsl_ump45_up_body_weight_descr">
     <text>Заміна стандартних деталей на аналоги з легких сплавів дозволяє знизити масу зброї.</text>
</string>
</string_table>
