<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="gunsl_detector_simple">
    <text>Детектор «Відгук»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_simple_descr">
    <text>Застаріла модель детектора аномальної активності. Реагує звуковим сигналом на трапляння аномальних часточок до спеціальної камери за наближення до аномалій. Окрім того, може реєструвати присутність артефактів і вимірювати відстань до найближчого з них — остання визначається періодичністю подаваного звукового сигналу. Режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени на лицевій панелі приладу. Через примітивність конструкції здатен виявляти лише найбільш поширені артефакти.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_advanced">
    <text>Детектор «Ведмідь»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_advanced_descr">
    <text>Детектор аномальної активності минулого покоління. Обладнаний локатором аномальних утворень і світлодіодним табло для відображення напрямку на артефакт; при цьому здатен не тільки знаходити артефакти, а й визначати відстань до них. режим пошуку артефактів вмикається підняттям кришки-антени на лицевій панелі приладу. На жаль, уже трохи застарілий список знаходжуваних артефактів вшитий в прилад намертво — на апаратному рівні.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_elite">
    <text>Детектор «Велес»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_elite_descr">
    <text>Детектор-сканер нового покоління, використовуваний вченими. Завдяки трьом удосконаленим реєстраційним камерам розташування артефакту щодо детектора відображається на спеціальному екрані. Здатен фіксувати випромінювання та присутність аномалій. Режим пошуку артефактів включається підняттям табло на лицевій стороні приладу; у цьому режимі здатен виявляти усі відомі науці артефакти.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_scientific">
    <text>Детектор «Сварог»</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_scientific_descr">
    <text>Сварог — сканер аномальних зон розширеної функціональності. Здатний фіксувати присутність всіх відомих (теоретично, і невідомих) науці артефактів, і одночасно є більш сучасною альтернативою болтів завдяки функції виявлення аномалій. Фінальне оновлення пристрою, після якого воно перестало вважатися прототипом, додала функцію розпізнавання псі-зон, а на екрані сканера тепер висвічується не тільки місце розташування аномалії, але і її зображення. Відтепер будь-який користувач зможе моментально визначати тип аномалій, навіть не маючи знань щодо їх природи. Роботи над детектором велися в щільній співпраці сталкерів, які взяли на себе тестування і практичні випробування, і вчених, які технічно реалізували проект.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_torch">
    <text>Ручний ліхтарик</text>
  </string>
  <string id="gunsl_detector_torch_descr">
    <text>Звичайний ручний ліхтарик, мало важить і зручно лежить у руці. Не обладнаний ніякими кріпленнями, і через це не може бути встановлений на зброю. Ізострічка теж не канає. Незважаючи на це, допускається використання у парі з пістолетом замість детектора артефактів. За дальністю освітлення значно переважає широко розповсюджені в Зоні моделі налобних ліхтарів.</text>
  </string>
</string_table>
