<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_computer_name">
		<text>Система моніторингу стану зброї</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_computer_descr">
		<text>Дана система моніторингу є тісно інтегрованим з основними системами зброї бортовим комп'ютером, програмне забезпечення якого безперервно відслідковує стан всіх його вузлів, відображаючи результати діагностики на екрані. Забезпечує широкі можливості налаштування поведінки згідно з ососбистими смаками стрільця. \n \n%c[01,255,128,0](Підказка: для увімкнення та вимкнення функцій комп'ютера використовуйте клавішу перемикання режимів стрільби).</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_guard_name">
		 <text>ПАК "Снайп-Гард"</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_guard_descr">
		<text>Будучи встановленим на зброю, цей програмно-апаратний комплекс завдяки датчикам ІЧ-випромінювання автоматично розпізнає цілі на полі бою та не дає зробити постріл при передбачуваному промаху, блокуючи спусковий гачок. Система спроєктована для ведення вогню виключно по живих цілях. \n \n%c[01,255,128,0](Підказка: для активації функції необхідно увімкнути бортовий комп'ютер, використовуючи клавішу перемикання режимів стрільби).</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_safari_name">
		 <text>Комплекс "Сафарі-Снайп"</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_safari_descr">
		<text>Даний комплекс розроблявся у першу чергу для досвідчених військових снайперів, у справі яких надзвичайно важлива максимальна безвідмовність зброї. При активованій системі постріл робиться після суміщення точки передбачуваного влучання з захопленою ціллю чи після відпускання спускового гачка. Подібна логіка дозволяє мінімізувати негативний ефект від збоїв автозахоплення цілей незалежно від використовуваних супротивником засобів маскування: навіть якщо система не розпізнає ціль, просто відпустіть спуск, і зброя гарантовано вистрелить. Автоматика спроєктована для роботи виключно по живих цілях. \n \n%c[01,255,128,0](Підказка: для активації функції необхідно увімкнути бортовий комп'ютер, використовуючи клавішу перемикання режимів стрільби).</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_ideal_name">
		 <text>Комплекс "Ідеал-М"</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_ideal_descr">
		<text>Надзвичайно ефективна система допомоги стрільцеві безперервної дії. Складно влаштована, але просто використовувана. Просто затисніть спуск і наведіть зброю на ціль: далі гармата все зробить сама. Володіє високою швидкодією. Початково комплекс створювався для ураження живих цілей, але в багатьох випадках він успішно розпізнає і неживі. Доведено, що використання системи значно знижує кількість промахів навіть у новачків. \n \n%c[01,255,128,0](Підказка: для активації функції необхідно увімкнути бортовий комп'ютер, використовуючи клавішу перемикання режимів стрільби).</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_provoda_name">
		 <text>Заміна проводки</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_provoda_descr">
		<text>Заміна алюмінієвої проводки на висоякісну мідну сприяє зниженню втрат, що сприятливо впливає на початкову швидкість кулі. (І хто взагалі здогадався здешевлювати виробництво гаусівки за рахунок алюмінієвих, сука, кабелів)</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_katushki_name">
		 <text>Низькоємні розгінні котушки</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_katushki_descr">
		<text>Знижують нагрів зброї при пострілі, сприятливо впливаючи на строк служби й збільшуючи початкову швидкість вильоту колі.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_compensator_name">
		 <text>Магнітний компенсатор віддачі</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_compensator_descr">
		<text>Використовуючи явище електромагнітної індукції, при пострілі компенсатор створює силу, протинаправлену до віддачі, тим самим роблячи стрільбу зі зброї більш комфортною.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_fast_conders_name">
		 <text>Швидкозарядні конденсатори</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_fast_conders_descr">
		<text>Ці конденсатори заряджаються до рівня енергії, достатнього для пострілу набагато швидше, що дозволяє значно збільшити скорострільність.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_ionistori_name">
		 <text>Іоністори</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_ionistori_descr">
		<text>Заміна стандартних конденсаторів іоністорами несе масу позитивних змін. По-перше, найважливішим є збільшення строку служби та надійності зброї. По-перше, збільшується початкова швидкість польоту кулі та вбивчість зброї. На жаль, зброя при цьому тратить на постріл більше енергії, і число пострілів, зроблених від одної зарядки батареї, зменшується.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_lowesr_name">
		 <text>Low ESR конденсатори</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_lowesr_descr">
		<text>Мають знижений опір та низьким струмом втрат. Дозволяє збільшити число пострілів від однієї зарядки акумулятора, продовжуючи строк служби.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_zoom_name">
		 <text>Блок оптичного збільшувача</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_zoom_descr">
		<text>Встановлення блоку оптичного збільшувача дозволяє регулювати кратність прицілу в широкому діапазоні.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_nv_name">
		 <text>Блок фотомножувача</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_nv_descr">
		 <text>Наявність блоку фотомножувача дозволяє регулювати контрастність, що значно полегшує ведення вогню в темряві.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_kardan_ammo_name">
		 <text>Дообробка вузла живлення</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_kardan_ammo_descr">
		<text>Збільшує надійність зброї та дозволяє використовувати для стрільби незаводські акумулятори</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_priklad_weight_name">
		 <text>Полегшений приклад</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_priklad_weight_descr">
		<text>Дозволяє знизити масу зброї, чому будь-який сталкер буде тільки радий.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_priklad_ergonomics_name">
		 <text>Ергономічний приклад</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_priklad_ergonomics_descr">
		<text>Покращення прикладу дозволяє значно знизити відчутну стрільцем віддачу.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_tsevie_ergonomics_name">
		 <text>Анатомічна цівка</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_tsevie_ergonomics_descr">
		<text>Заміна стандартної цівки індивідуально підігнаною під стрільця дозволяє зробити стрільбу зі зброї зручнішою.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_pokritie_name">
		 <text>Спецпокриття</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_pokritie_descr">
		<text>Нанесення захисного покриття на основні вузли зброї запобігає корозію, знижує зношення та продовжує строк служби зброї.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_zoom_speed_name">
		 <text>Блок цифрового керування прицілом</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_zoom_speed_descr">
		<text>Керує фокусуванням лінзи та обробкою зображення в ній, дозволяє значно прискорити фокусування при зміні кратності прицілу.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_magnetic_shield_name">
		 <text>Электромагнітне екранування</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_magnetic_shield_descr">
		<text>Як не дивно, але завдяки електромагнітному екрануванню силової частини зброї практично зводиться до нуля кількість осічок, викликаних викидом.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_detector_name">
		<text>Система захоплення цілей</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_up_detector_descr">
		<text>Інтегрування у прицільний модуль гармати новітньої системи автоматичного розпізнавання, захоплення та супроводження цілей. Система дозволяє знаходити навіть найбільш ретельно замаскованих супротивників за будь-яких погодних умов. При знаходженні цілі система створює голографічну проєкцію у вигляді рамку, повідомляючи стрільцеві про наявність цілі (Навіть якщо ціль не потрапляє у поточне поле огляду прицілу) і тим самим полегшуючи наведення на ціль. Приємним бонусом є функція розпізнавання за принципом свій-чужий.</text>
	</string>	
	
</string_table>
