<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="mil_trader_start_dialog_0_1">
    <text>Підходь, не соромся!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_start_dialog_0_2">
    <text>Підходь, сталкере. Вибирай товари!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_start_dialog_0_3">
    <text>Вибирай товари, сталкере!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_start_dialog_1_1">
    <text>О, повернувся! Чим порадуєш? Боржок приніс?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_start_dialog_1_2">
    <text>Вітаю. Не бачив тебе тут раніше, що розкажеш?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_actor_break_dialog_0_1">
    <text>Бувай.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_actor_break_dialog_0_2">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_actor_break_dialog_0_3">
    <text>Бувай.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_first_dialog_0">
    <text>А інформацією торгуєш?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_first_dialog_1">
    <text>Заходь, сталкере! Вибирай товари! Чи щось продати хочеш?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_first_dialog_2">
    <text>Я сталкера одного шукаю, Акордом звати. Знаєш такого?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_first_dialog_3">
    <text>Чому ж не знати своїх боржників! Я сам його шукаю. Патронів у мене три короби взяв  —  і тю-тю!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_first_dialog_4">
    <text>Бачу, в одному напрямку нам гребти. Підкажи, де його можна знайти, а я й за борг поговорю.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_first_dialog_5">
    <text>Гаразд, давай спробуємо! Отже, зробив він зі своєю групою невелике укриття, тут неподалік. Як з села вийдеш, переходь дорогу, там вагончик побачиш. От, можливо, зараз вони там. Іди, і про борг нагадай цьому гімнюку!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_first_dialog_6">
    <text>Так точно!</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_0">
    <text>Привіт той, хто по п'ятах іде! Здивований, що ти так швидко вийшов на слід.</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_1">
    <text>То це ти? Один з тих, кого бачили біля наукового комплексу...</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_2">
    <text>Правильно. Ти ж мене так старанно шукав, і ось я перед тобою. Тепер що?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_3">
    <text>Де професор?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_4">
    <text>Професор? Там, де йому набагато краще, ніж у вашій шаразі! І тобі я раджу, поки не пізно, вибрати правильну сторону.</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_5">
    <text>Правильну? Ти ж вбивця! Ти вбив людей у цьому таборі й сталкера на Кордоні. І професор, ви ж викрали його?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_6">
    <text>Викрали? Ха-ха! Він утік від вас зі швидкістю світла, бо знав, що невдячна це справа  —  на уряд працювати.</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_start_dialog_7">
    <text>Хто ви такі?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_after_katakomb_dialog_0">
    <text>Ну що, як самопочуття?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_after_katakomb_dialog_1">
    <text>Зуби мені не заговорюй. Ми так і не закінчили нашу розмову. Хто ви такі, і де професор Дубінін?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_after_katakomb_dialog_2">
    <text>Давай ненадовго відкладемо цю довгу розмову, поки тварюки, що загнали нас у підземку, ходять безкарними. Та й шмотки твої тобі потрібні, так?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_after_katakomb_dialog_3">
    <text>Що ти пропонуєш?</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_after_katakomb_dialog_4">
    <text>Вирушити до виродків і покарати як слід. Давай, ворушись.</text>
  </string>
  <string id="mil_merc_leader_after_katakomb_dialog_5">
    <text>Якщо що, ти у мене на мушці.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_1_1">
    <text>Боюся, що нема вже кому його повертати. Акорд і його група мертві.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_1_2">
    <text>Я був у таборі Акорда. Ти, здається, з ним знайомий... точніше, був знайомий. Акорд та його група мертві.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_2">
    <text>Дідько!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_3">
    <text>Вбили їх і, судячи з усього, зробили це швидко й непомітно. Вони не встигли навіть зрозуміти.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_4">
    <text>За що ж це... Як шкода хлопців... Вони ж мені допомагали і роботу виконувати, і хабар тягати. Ех, земля їм артефактами...</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_5">
    <text>А я, виявляється, ні чорта не знаю про ці краї. Це що тут за борзі найманці влаштувалися неподалік?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_6">
    <text>А-а, ці... Та, то ти правильно сказав  —  борзі! Осьо, бачиш руку? А я ні хера не бачу! Тварюки ці постаралися!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_7">
    <text>Та ну? І за що так?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_8">
    <text>Та прийшли вони якось до мене, товари подивитись. І в ціні ми трохи не зійшлися, думали, я вирішив їх обдурити! Ну та, чого тут таїти, так воно й було... Я ж бачу, вони з грішми, дай-но, думаю, пару тисяч накину. А вони мені по руці  —  хрясь! І висить тепер вона у них у таборі, як сувенір...</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_9">
    <text>А про ігри їхні чув?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_10">
    <text>Еге ж, чув. Тільки вони мені одразу сказали, що разом з моєю куксою у таборі висітимуть й інші частини тіла, якщо комусь розповім. Трясця, а я ж тобі от і проговорився...</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_11">
    <text>Не сци: немає їх більше у таборі. Не з тим вони пограти вирішили.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_12">
    <text>Та ну? Йокелемене, оце так ти мене втішив! Смерті людей, звичайно, радіти погано, але за це не гріх і горілки випити! Будеш?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_13">
    <text>Ну, давай скляночку.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_14">
    <text>А що ти від групи Акорда хотів? Чи не ти їх часом прибив?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_15">
    <text>Та ти що? Ні. Та і я один, проти групи? Либонь не термінатор.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_16">
    <text>А що ж тоді з ними сталося?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_17">
    <text>Вбили їх. Люди, за якими я сюди й прийшов. Ти часом не зустрічав добре озброєних груп невідомих у цих місцях? Форма у них ще така, незвичайна!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_18">
    <text>Особисто я не бачив, але люди подейкували про подібне. Втім, кого тільки сюди не заносить! А де це їм Акорд дорогу перейшов?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_19">
    <text>Ховаються вони, а Акорд їх бачив і доповів кому треба. Шкода тільки, що за це довелося життям поплатитися. Де вони можуть бути? Може, є місця, де вони могли розбити табір?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_20">
    <text>Тут? Навряд чи. На Бар'єрі свободівці, військові склади давно закинуті, в селі оселилося сімейство кровососів. А більше затишних місць тут і нема. Не місцеві вони, явно.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_21">
    <text>А що склади? Там же раніше «Воля» базу тримала?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_22">
    <text>Вони зараз Бар'єр зміцнили, усі там і влаштувалися, а на складах чортівня якась почалася. Я сам не в курсі, але сталкери туди намагаються не заходити: по-перше, робити там нема чого; по-друге, увижається всяке. Чи то привиди, чи то фантоми... Чи не контролер там оселився?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_23">
    <text>Гаразд, дякую за інформацію!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_24">
    <text>А ти сам ким будеш? Навіщо цих екіпірованих розшукуєш?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_25">
    <text>Я простий роботяга. Отримав завдання їх знайти, намагаюсь тепер його виконати.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_26">
    <text>Ага... Роботяга, значить. Ну, якщо захочеш в моєму цеху попрацювати, то звертайся. Мені така людина ой як в нагоді стане!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_27">
    <text>Згода! Але спершу розберуся зі своїми справами. У тебе можна десь подрімати годинку? А то ноги вже не тримають.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_28">
    <text>Без проблем. Тут у селі є пара підходящих місць, лягай. Хлопці у таборі покараулять.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_second_actor_after_katakomb_dialog_29">
    <text>Дякую!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_0">
    <text>Як ти? Виглядаєш стомленим.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_1">
    <text>Нічого, живий. Ви як дісталися, без проблем?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_2">
    <text>Все норм. Вирішили обійти бар стороною. Це означає, що про вас уся сталкерська мережа гуділа? Шкода Коваля.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_3">
    <text>Якби не він, гула б зараз мережа радощами сталкерів про те, що вони військового застрелили. Та й без нього, навряд чи б ми вийшли на слід професора.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_4">
    <text>Що ти дізнався?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_5">
    <text>Не так багато. Вони вбили того сталкера, який неофіційно працював з професором. Той, мабуть, або багато знав, або десь перейшов їм дорогу. Кілька годин тому мені довелося особисто поспілкуватися з одним із цих людей. Він натякнув мені, що нам краще відступити й припинити переслідування. Інакше з нами буде те ж саме.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_6">
    <text>І що ти думаєш?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_7">
    <text>У нас завдання  —  знайти професора Дубініна. Ми маємо його виконати, незважаючи на якісь там погрози. Невідомо, з ким ми маємо справу, скільки їх у загоні, і чи варто взагалі сприймати ці погрози всерйоз.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_8">
    <text>Що відомо про Дубініна? Вони його викрали?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_9">
    <text>Я вже дуже сильно в цьому сумніваюся. Не виключено, що він сам охоче покинув комплекс. Залишилось тільки дізнатися, навіщо?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_10">
    <text>Який план дій?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_11">
    <text>Ми десь поряд. Нам потрібно лише знайти те місце, де вони могли організувати табір.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_12">
    <text>Думаю, це можна спробувати влаштувати. У мене з собою є необхідне обладнання для перехоплення радіосигналів. Вони ж, напевно, користуються якимось зв'язком. Треба лише зловити потрібний сигнал, і вийти на його джерело. Однак потрібно знайти якусь високу точку, щоб охопити більший радіус.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_13">
    <text>Неподалік звідси є покинута військова база. Там є дозорні вежі. Згодиться?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_14">
    <text>Можна спробувати. Тоді ходімо?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_first_dialog_15">
    <text>Ходімо. Тільки обережніше там: не так давно військові склади утримували бійці угруповання «Воля», але потім вони поспіхом покинули свою базу. Сталкери теж це місце намагаються обходити стороною. Щось недобре там, тому варто бути напоготові.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_army_base_tower_dialog_0">
    <text>Ху-у. Ніби пройшли!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_army_base_tower_dialog_1">
    <text>Треба швидше закінчувати справи, поки всі ці привиди не влаштували нам фіаско.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_army_base_tower_dialog_2">
    <text>Давай так: ось цей прилад потрібно встановити на вежі. Я знизу ловитиму сигнал, а хлопці нас прикриють.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_army_base_tower_dialog_3">
    <text>Годиться.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_after_army_base_dialog_0">
    <text>Вибралися!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_after_army_base_dialog_1">
    <text>Це точно! Є чим порадувати? Там на вежі я чув у ефірі якісь цифри.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_after_army_base_dialog_2">
    <text>Пристрій дійсно перехопив кілька сигналів! Деякі, очевидно, належать місцевим сталкерам, а от один з них, досить потужний, передається у зашифрованому форматі. Джерело цього сигналу  —  десь у районі гелікоптера, що впав, це неподалік від села торговця.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_after_army_base_dialog_3">
    <text>Отже, є сенс туди навідатись! А що з шифром у радіосигналах? Можна зрозуміти, про що йшла мова?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_after_army_base_dialog_4">
    <text>Поки не знаю. Схоже на номерне радіо. Ще студентом мав з таким справу. Треба буде покумекати над цим.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_after_army_base_dialog_5">
    <text>Гаразд, це пізніше. Вирушаймо.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_psy_zone_dialog_0">
    <text>Приїхали! Тут випромінювання сила силенна!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_psy_zone_dialog_1">
    <text>Там у гелікоптері щось є! Схоже на добре замаскований вхід.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_psy_zone_dialog_2">
    <text>Дійсно, але нам туди не дістатись: прилади зашкалюють від псі-випромінювання. Мізки миттю розплавить, якщо ще хоч пару кроків зробити в бік гелікоптера.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_psy_zone_dialog_3">
    <text>Можна щось придумати?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_psy_zone_dialog_4">
    <text>Ну, туди просто так не дістатись... хіба що зі спеціальним захистом.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_psy_zone_dialog_5">
    <text>Може, торговець Зубр зможе нам щось підказати. Це місце в нього буквально під носом. Рушаймо у село!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_0">
    <text>Вітаю. Мені терміново потрібна інформація.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_1">
    <text>О, знову ти! Ну як твоя погоня за чорною кішкою в темній кімнаті?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_2">
    <text>Не така вже вона й чорна. А щодо кімнати, сподіваюсь, ти якраз мені й допоможеш більше про неї дізнатися.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_3">
    <text>Не хочеться залишитись без другої руки або життям ризикувати, якщо я раптом розповім тобі щось не те. Ці невідомі, як ти їх називаєш, вбили групу Акорда, а вони були далеко не новачками. Я ж лише торговець.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_4">
    <text>Якщо ти просто торговець, то чому торгуєш тут, а не динями на ринку? Ти такий самий нелегал, як і багато хто тут. Якщо посприяєш  —  зможеш і далі тут торгувати. Ніхто з військових тебе не зачепить.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_5">
    <text>Так я і думав! Отже, ти один з них! З військових! Воно й видно. А чого мені вас боятися? У мене все обговорено. Кому треба конвертик із гривнями заніс, щоб ваш брат мене не чіпав.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_6">
    <text>З ким би ти це не обговорював, відмова від співпраці зі мною анулює будь-які домовленості, це я гарантую. У будь-якому разі, все, що ти мені розкажеш, залишиться між нами.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_7">
    <text>І що тебе цікавить?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_8">
    <text>Гелікоптер неподалік від села. Що ти про нього знаєш?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_9">
    <text>Звичайний гелікоптер, сто років вже там валяється. Тільки ти до нього краще не наближайся  —  макітра закипить так, що хоч чай потім у ній заварюй!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_10">
    <text>Ніхто зі сталкерів не намагався до нього дістатися?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_11">
    <text>А навіщо? Відбиті на голову відсіваються ще на Кордоні чи Смітнику, а у тих, хто сюди дістався, вистачить розуму не лізти у джерело псі-випромінювання.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_12">
    <text>Нам потрібно оглянути це місце. Може, випромінювання періодично спадає?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_13">
    <text>Я про таке не чув.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_14">
    <text>Ну ж бо, може, є якісь ідеї? В накладі не залишишся, бариго!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_15">
    <text>У мене ідей немає, але можу підказати людину, яка дуже цікавиться подібною байдою. Рукастий, головастий, тільки от уразливий, зараза! В селі у нас раніше сидів, лагодив сталкерам спорягу й електроніку, а потім ми з ним трохи посварилися, і тепер він у відчуженні від нас. Давай так: я тобі даю ID-номер його КПК, а ти вмовляєш його повернутися в село. Скажи, що я готовий домовитись на взаємовигідних умовах! Годиться?</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_16">
    <text>Годиться.</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_17">
    <text>Домовились! ID-номер скинув тобі на КПК. Давай, удачі!</text>
  </string>
  <string id="mil_trader_after_army_base_dialog_18">
    <text>Дякую. Ще загляну.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_0">
    <text>Ну що?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_1">
    <text>Нам потрібно знайти людину, яка допоможе пробратися до гелікоптера. У мене є ID-номер його КПК. Зможеш відстежити, де його знайти?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_2">
    <text>Без проблем, скидай номер!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_3">
    <text>Чудово. Отже, зробимо так: ти залишаєшся в селі, спробуй розшифрувати сигнали, а якщо зловиш ще щось, дай знати. З тобою залишиться Вуслич. Хоттабич вирушить наглядати за гелікоптером. Ми маємо знати про всі переміщення біля нього.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_4">
    <text>А ти? Впораєшся сам?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_5">
    <text>Пересуватись по місцевості усім загоном  —  надто палевно: і так вже знатно тут пошуміли. Незабаром кожний собака про нас дізнається. Тому піду один.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_6">
    <text>Зрозумів. Його КПК пеленгується у кинутому селі через дорогу... Подейкують, там кровососи! Точно впораєшся?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_stalker_technic_info_dialog_7">
    <text>Я впораюся. Головне, щоб цей сталкер був цілий. Все, я пішов!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_first_dialog_0">
    <text>Хоч хтось живий!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_first_dialog_1">
    <text>Що ти там робиш?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_first_dialog_2">
    <text>Та от, вирішив у підпілля за варенням злазити! Провалився я сюди, коли від кровососа втікав!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_first_dialog_3">
    <text>Так, посидь тут. Я поки розберуся з кровососами, бо як стане гаряче, у такій обстановці я тебе не витягну. Тут треба щось придумати.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_second_dialog_0_1">
    <text>То що, ти закінчив з кровососами?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_second_dialog_0_2">
    <text>Все, вбив кровососів?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_second_dialog_0_3">
    <text>Кровососи мертві?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_second_dialog_1_1">
    <text>Ще ні. Почекай поки.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_second_dialog_1_2">
    <text>Поки не всіх. Чекай.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_alive_second_dialog_1_3">
    <text>Поки ні. Посидь ще трохи.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_compl_first_dialog_0">
    <text>Жива душа, нарешті!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_compl_first_dialog_1">
    <text>Що ти там робиш?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_compl_first_dialog_2">
    <text>Та от, вирішив у підпілля за варенням злазити! Провалився я сюди, коли від кровососа втікав!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_compl_first_dialog_3">
    <text>Як же витягти тебе тепер...</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_compl_second_dialog_0">
    <text>То що, вбив тварюк?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_bloodsuckers_compl_second_dialog_1">
    <text>Ніби так. Витягувати тебе як будемо?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_wait_ladder_dialog_0_1">
    <text>Друже, то де там драбина?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_wait_ladder_dialog_0_2">
    <text>Чоловіче, мені вже моторошно, тягни драбину!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_wait_ladder_dialog_0_3">
    <text>Де драбина, сталкере? Витягни мене, будь ласка!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_wait_ladder_dialog_1_1">
    <text>Без паніки. Скоро принесу.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_wait_ladder_dialog_1_2">
    <text>Заспокойся. Зараз знайду.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_wait_ladder_dialog_1_3">
    <text>Не панікуй. Знайду зараз тобі драбину.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_ladder_compl_dialog_0">
    <text>Нарешті! Давай її сюди!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_ladder_compl_dialog_1">
    <text>Рухайся. Опускаю.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_0">
    <text>Дякую тобі, сталкеру! Вже думав все  —  з голоду тут загину. В це село живі душі рідко заходять.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_1">
    <text>А тебе що сюди занесло?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_2">
    <text>Ти це бачиш? Бачиш, світло горить, холодильник працює, радіо шипить?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_3">
    <text>Важко таке не помітити. По всьому селі світло горить.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_4">
    <text>От я й намагаюсь розібратися, чому. З цієї техніки вже пісок сипле, а вона раптом запрацювала.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_5">
    <text>Не найкраще тут місце для наукових проєктів: тут тьма-тьмуща кровососів! Один з них взагалі якийсь електризований був.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_6">
    <text>Так-так, я якраз від нього дьору дав у цей дім. У дворі зараз тихо? Ти усіх вбив?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_7">
    <text>Бачив. Вбив кількох, але думаю, що не всіх.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_8">
    <text>У дворі я бачив трансформатор, що іскрить. Допоможеш мені до нього пробитися? Думаю, він і є джерелом енергії. За мною не стане!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_9">
    <text>Звати тебе як?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_10">
    <text>Бабак.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_after_under_dialog_11">
    <text>Гаразд, Бабаче, умовив. Веди.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_0">
    <text>Оце так! Бачив такий коли-небудь?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_1">
    <text>Ні. Виходить, артефакт і спровокував роботу всієї електроніки у селі?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_2">
    <text>Як бачиш, все згасло, коли я його витяг. Тепер я не матиму проблем з електрикою в своїй халупі!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_3">
    <text>Ти маєш свою халупу?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_4">
    <text>Звичайно! Не на хуторі ж із цим упирем залишатися!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_5">
    <text>Це ти про торговця?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_6">
    <text>Ага, про нього. Може, будемо забиратися звідси? А то ще місцеві мешканці запідозрять пропажу... Давай до мене, бо я бачу, у тебе споряга вся дірява. Залатаю за надану допомогу!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_village_final_dialog_7">
    <text>Це точно. Ідемо.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_0">
    <text>От ми й на місці!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_1">
    <text>Як ти тільки здогадався саме тут зробити укриття?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_2">
    <text>Ну а що, місце гарне! Так, болотом трохи тхне, зате міни кругом, мутанти не підберуться.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_3">
    <text>А сусідства не боїшся?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_4">
    <text>Навпаки. Ніхто сюди носа свого не пхає. Бояться того, що на військовій базі почало відбуватися.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_5">
    <text>А ти, значить, не боїшся?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_6">
    <text>А я туди й не ходжу. Часом хочеться, звичайно... Там же, напевно, стільки всього корисного залишилось після військових і «Волі», але стрьомно! А ти сам хто? Не бачив тебе тут раніше.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_7">
    <text>Сталкер я. Горобець мене звати.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_8">
    <text>Мало ти схожий на сталкера.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_9">
    <text>Це чому ж?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_10">
    <text>У будь-якого сталкера на твоєму місці очі б загорілись від артефакту, який ми в селі знайшли. А тобі ніби все одно!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_11">
    <text>У інших я тут справах. Мені потрібно потрапити у кабіну гелікоптера, який упав неподалік звідси, але там псі-випромінювання. Не пробратися. Немає ідей, як його уникнути?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_12">
    <text>А я думав, ти випадково на мене набрів у селі. А ти що, мене й шукав?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_13">
    <text>Ти що, психолог? Нічого від тебе не приховати!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_14">
    <text>Ні, просто надто гарно все склалось. Мені потрібна була твоя допомога, тобі  —  моя.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_15">
    <text>І от я тобі вже допоміг. Поможеш тепер мені?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_16">
    <text>А чого це тебе так цікавить гелікоптер?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_17">
    <text>Чорний ящик шукаю.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_18">
    <text>Ха, який ще чорний ящик? Цей гелікоптер ще в минулому столітті сюди, певно, упав. Все вже давно розтягли.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_19">
    <text>А я хочу ризикнути. То ти допоможеш?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_20">
    <text>Потрібен захист. Я можу такий зібрати, навіть досвід є.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_21">
    <text>Та? І звідки ж?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_22">
    <text>Коли ще «Випалювач» працював, заходило до мене кілька сталкерів. Пробували ми з ними зібрати кілька шоломів, щоб до Прип'яті прорватися.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_23">
    <text>Вийшло?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_24">
    <text>Ні. Загинули на Радарі.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_25">
    <text>Обнадійливо.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_26">
    <text>Загинули, але пройшли набагато далі, ніж ті, в кого захисту не було. Біля гелікоптера випромінювання не таке потужне, може вистачити. Але є нюанси...</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_27">
    <text>Які?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_28">
    <text>Мої ресурси не безмежні. Щоб зібрати такий шолом, знадобляться деталі. У мене їх зараз немає.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_29">
    <text>Де їх можна дістати?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_30">
    <text>Теоретично, вони лежать за триста метрів від нас.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_31">
    <text>Військова база?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_32">
    <text>Саме так! Давно хотів туди навідатись, але одинаком страшно. А компанію скласти щось ніхто не бажає.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_33">
    <text>Я так розумію, ти маєш власний інтерес?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_34">
    <text>Звісно, маю. Для мене на їхньому складі багато цікавих іграшок може виявитися. Мені ж треба якось підійматися: облаштувати хатинку на болоті, ще трохи мін розставити по краях, зв'язок потужний налаштувати. Єдине місце, де я можу все це знайти  —  військова база.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_35">
    <text>Отже, нам у попутному напрямку. Але я хотів би все провернути якомога швидше.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_36">
    <text>Можемо рушати хоч зараз.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_hut_start_dialog_37">
    <text>Рушаймо.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_vodka_dialog_0">
    <text>Цей фантом скаржиться на відсутність випивки. Ану, дай йому пляшку, може, проканає.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_vodka_dialog_1">
    <text>Спробую.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_0">
    <text>Все тихо? Мурашки по шкірі у мене від цього комірника!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_1">
    <text>Тиша. Ти мене хоч порадуєш?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_2">
    <text>Думаю, знайдених матеріалів вистачить, щоб зібрати шолом.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_3">
    <text>Один?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_4">
    <text>Один. А тобі що, ще треба?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_5">
    <text>Було б дуже до речі.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_6">
    <text>Якщо маєш на прикметі ще одну військову базу з привидами, то ти не соромся, кажи. И туди сходимо. Може, ще пару шоломів зберемо!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_army_base_warehouse_final_dialog_7">
    <text>Гаразд, хоча б один... Все, згортаймося звідси!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_0">
    <text>Руки наче пам'ятають. Зараз спробую все зібрати!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_1">
    <text>Це довго?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_2">
    <text>Куди ти так поспішаєш? Не викрадуть твій гелікоптер, не сци!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_3">
    <text>І все ж таки?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_4">
    <text>На годинку роботи. Я таких вже штук п'ять зібрав. Схема є, решта лише справа техніки. Точніше, моїх рук.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_5">
    <text>Воно точно працюватиме? Не хотів би я розплавити собі мізки.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_6">
    <text>Ображаєш! Хіба я можу підвести людину, яка мені запропонувала свою руку і драбину! До речі, дякую тобі ще раз!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_7">
    <text>І тобі спасибі. А ти як взагалі техніком став?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_8">
    <text>Я коли в Зону прийшов, взагалі нічого не вмів. Потім звела мене доля з одною людиною на Болотах. Я туди якось зі сталкерами вирушив артефакти шукати, і в халепу разом з ними попав.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_9">
    <text>Тебе розмови не відвертають?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_10">
    <text>Нє. Мені так навіть краще.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_11">
    <text>Ну, дивися. Пішли ви на Болота, потім що?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_12">
    <text>Так ось. Набрали вже повні рюкзаки артефактів. Болота ж місце не настільки витоптане, як Кордон. Зняли вершки, так би мовити. Ідемо, тиша навколо, і раптом КПК розривається повідомленнями, що наближається викид! Ми по сторонах подивилися  —  ага, бачимо якийсь хутір занедбаний. Рушили туди, відсидітися. Майже добігли до хутора, аж раптом з очерету виноситься здоровенна зграя кабанів! Злякались гади викиду й побігли усією зграєю! Ми відстрілюватись, а толку? Їх там особин тридцять було. Вони нас як хвилею усіх і зміли! Не знаю, скільки тих хряків по моєму тілу пробіглося, але я лежав і тіла вже не відчував... а потім і вирубився остаточно. Прокинувся вже у ліжку. Ноги, руки, ребра  —  все переламане. На тілі живого місця немає  —  все у синцях! Аж дихати боляче було. Як я пізніше дізнався, врятував мене один місцевий сталкер. Жив на самоті на околиці боліт.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_13">
    <text>Болотний лікар?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_14">
    <text>Ні. Я теж як очі розплющив, думав, до болотного лікаря потрапив. Але ні. Мені представився Іваном, але здається мені, не так його насправді звати. Каже, знайшов мене напівмертвого на березі болотця, приніс у табір. Рани залатав, шини на переломи наклав. «Доведеться,  —  каже,  —  тобі тут з місяць полежати, хочеш ти цього чи ні».</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_15">
    <text>А інші?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_16">
    <text>А не було нікого поряд. Ні інших, ні рюкзака мого з хабарем. Навіть зброю забрали. Кинули мене там здихати.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_17">
    <text>Оце так. Ну й друзі.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_18">
    <text>Вони й не були мені друзями. Познайомились в селі, домовились разом за хабарем піти, от і все.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_19">
    <text>Але хоч щось людське мало в них бути. Ось так залишити на болотах помирати...</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_20">
    <text>Я поки відлежувався, теж про це думав. Жив думками, що тільки на ноги встану  —  знайду їх, по кулі всаджу! Але Іван розповів, що на момент мого виявлення, на живого я вже не був схожий, та й викид вже був близько. Якби вони мене спробували врятувати  —  і мене б не дотягли, і самі б себе поховали. І я охолонув. Так от, до чого ця історія... Я поки відлежувався, Іван мене багато чому навчив: і зброю чистити, і броню латати. У радіоелектроніці копирсатися. Все, що я знаю  —  завдяки йому. Пробув я у таборі не місяць, як він мене обнадіював, а усі десять. Але знання, які я отримав  —  найкраща плата за отримані каліцтва.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_21">
    <text>А що потім?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_22">
    <text>Потім я повернувся на Кордон, до звичайного сталкерського життя. Через пару місяців хотів заглянути до Івана в гості, горілки принести, закуски, віддячити йому як слід. Але його помешкання вже було пустим  —  пішов. Більше не бачив його. Сподіваюсь, живий-здоровий дядько. Якби не він, не сиділи б ми зараз тут із тобою.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_23">
    <text>А як на Складах опинився?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_24">
    <text>Торговець місцевий, Зубр, вирішив тут лавку свою відкрити. Покликав мене до себе. «Буду,  —  каже,  —  тобі відсотки з виручки віддавати, ти тільки сталкерам спорядження лагодь». Мовляв, зробимо аналог бара, але на півночі Зони. Щоб будь-хто міг і речі підлатати, і припасів закупити. Так воно, власне, й було, поки йому найманці руку не відтяли. Потім як з ланцюга зірвався. Раніше грошима не ображав, а потім взагалі почав їх з мене вимагати. Каже: «Ти в моєму селі бізнес ведеш, а мені нічого не дістається. Ділися». Я плюнув і пішов.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_25">
    <text>Справедливо. Він просив мене з тобою поговорити з приводу повернення.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_26">
    <text>А, то ти з ним знайомий? Не буде ніякого повернення! Так і передай!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_27">
    <text>Він обіцяв взаємовигідні умови.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_28">
    <text>Мені й тут добре.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_29">
    <text>Але ти тут один, а у таборі хоч сталкери є. Поможуть, якщо що.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_30">
    <text>От за цим я й ходив на склади. Знайшов там кілька мін. Завтра все тут заміную  —  ніхто не підбереться до хатинки без мого відома. А потім вже сталкерам розкажу, що можу їм спорягу лагодити. Клієнт у цих краях завжди знайдеться.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_31">
    <text>Діло твоє. Ну що там, виходить?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_32">
    <text>Майже все! А ти сам хто? А то я все про себе, та й про себе.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_33">
    <text>Я можу тобі сказати, якщо пообіцяєш тримати язик за зубами.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_34">
    <text>Я не з шісток, не сци.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_35">
    <text>З військових сталкерів я. На завданні тут.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_36">
    <text>Військовий?!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_37">
    <text>Ні, не зовсім. Військовий сталкер. Як і ви, тільки на офіційній основі. В мої обов'язки не входить пошук і відлов нелегалів, не бійся.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_38">
    <text>А чим ти займаєшся?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_39">
    <text>Звичайні військові рідко заходять далі Кордону чи наукових об'єктів, а ми от якраз по цій частині. Ти, до речі, тямущий дядько, судячи з усього. Нам такі потрібні. Подумай, зарплатою не образять. Займатимешся улюбленою справою у безпеці.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_40">
    <text>Гм. Дякую, звісно, але...</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_41">
    <text>Ну, будемо знайомі, в будь-якому разі. Сподіваюсь, це не остання наша зустріч, і ми ще будемо корисні одне одному.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_42">
    <text>Я теж на це сподіваюсь. Приймай роботу!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_43">
    <text>Працює?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_44">
    <text>Працює! Тільки врахуй: шолом швидко нагрівається, тому матимеш не так багато часу всередині випромінювання до його повного перегріву. Якщо відчуєш головний біль  —  одразу тікай. Я не бог, щоб зробити ідеальний пристрій, але воно має дати тобі необхідний час на вивчення кабіни гелікоптера.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_psy_helm_final_dialog_45">
    <text>Дякую. Мені пора. Бережи себе, Бабаче!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_0">
    <text>То що, є якісь новини?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_1">
    <text>Місцевий умілець зібрав для мене псі-шолом. Треба спускатися, поки вони ще там, і у всьому, нарешті, розібратися.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_2">
    <text>Шолом один? А ми? Іти туди одному  —  авантюра! Ми навіть не знаємо, скільки їх!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_3">
    <text>А ми маємо вибір? Ти ж сам все чув. Вони вже в курсі, що ми поряд, і спішно збираються рвати кігті. Або зараз, або ніколи. Ви пильнуйте ззовні та тримайте мене в курсі, якщо вдасться перехопити ще якісь переговори.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_4">
    <text>Добре. Ти точно впевнений?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_5">
    <text>Так. Я не за цим місяцями чекав серйозних доручень, аби здрейфити в останній момент.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_6">
    <text>Хоча б не лізь на вірну смерть, якщо почуєш запах смаленого. Підуть  —  знову відшукаємо. Ти, головне, під кулі не лізь!</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_7">
    <text>І хто мені це говорить? Той, хто під час штурму ЧАЕС хотів іти далі, попри мій наказ?</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_8">
    <text>Ха, от тоді я тебе послухав. А тепер прошу послухати мене. Якщо сили будуть нерівними, відступи.</text>
  </string>
  <string id="mil_soldier_sky_helicopter_final_dialog_9">
    <text>Я не гратиму в Рембо. Ви самі тут будьте напоготові. Кілька годин тому на мене напали, вони можуть з'явитися й тут! Все, на зв'язку!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_idle_dialog_0_1">
    <text>Радий тебе бачити!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_idle_dialog_0_2">
    <text>Вітаю!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_idle_dialog_0_3">
    <text>Викладай, що у тебе там?</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_idle_dialog_0_1">
    <text>Радий тебе бачити!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_idle_dialog_0_2">
    <text>Ну, викладай, сталкере!</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_idle_dialog_0_3">
    <text>Я тебе слухаю, друже.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_idle_dialog_1_1">
    <text>Бувай.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_idle_dialog_1_2">
    <text>Піду я.</text>
  </string>
  <string id="mil_stalker_technic_idle_dialog_1_3">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
</string_table>
