<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_0">
		<text>Ось і знову зустрілися.</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_1">
		<text>Ти що, один залишився? Чому мене не вбив?</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_2">
		<text>Як би мені не було гидко це казати, але ти мені потрібний. Їхні слова, що вони відпустять живим останнього, що вижив, - це лайно собаче. Чув уже про такі ігри. Думав, нісенітниця, брешуть - а ні! Ніхто живим звідси не вилазив. Отже, нам з тобою зараз треба дуже добре постаратися, щоб перебити жменьку найманців.</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_3">
		<text>А потім ти пустиш мені кулю в спину? Зручно!</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_4">
		<text>Знаєш... Я дам тобі піти. Якщо припиниш переслідування і просто доповівши керівництву, що професора при тобі кабан зжер, - житимеш. Попреш далі - помреш. Це я тобі гарантую.</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_5">
		<text>І все ж таки, хто ви такі?</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_6">
		<text>Ми добрі хлопці, правда!</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_7">
		<text>Добрі хлопці не вішають сталкерів на мосту.</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_8">
		<text>Той повішений сталкер - послання всім, хто попре проти нас. Вони вже намагалися і це погано для них закінчилося. Ти знаєш, адже я не хотів цього. Усі ці вбивства, жорстокі повішення... Просто люди – барани. Вони намагаються виставляти себе героями тоді, коли за натурою вони не є. І таким я вказав на їхнє місце: у могилі. Вони мали вибір, як і в тебе зараз. Вони його зробили. Так що годі цицьки м'яти і давай за справу, або обидва в тунелях цих здохнемо.</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_9">
		<text>У тебе є план? Тут лише один вхід, який вони, певен, дуже надійно охороняють.</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_10">
		<text>Я ппримітив одну нору. Якийсь монстряк викопав, як для нас прямо. Спробуємо вибратися там, а далі – спритність рук та ніякої магії!</text>
	</string>

	<string id="mkat_merc_leader_dialog_11">
		<text>Добре, погнали.</text>
	</string>

</string_table>
