<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_1">
		<text>Здоров був, дядьку.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_2">
		<text>Відпочити прийшов, бурлако?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_3">
		<text>Питай, як щось треба. Не соромся.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_4">
		<text>Ну, то як воно?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_5">
		<text>Привіт, сталкере.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_6">
		<text>Що, споряга потрібна?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_7">
		<text>У справі до мене чи як?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_8">
		<text>Ти прийшов випити чи щось купити?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_9">
		<text>Є питання? Слухаю тебе.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_10">
		<text>Став якісь питання, якщо чимось цікавишся.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Продовжуй...</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Твій суперник на перший бій  -  такий же кусок м'яса, як і ти сам. У чоловіка проблеми зі здоров'ям, і всі свої останні сили він вирішив витратити на Арені. На перший раз отримаєте по пістолету: поки що ніхто з вас нічого більшого не вартий. Ну все, іди накрий його або помри. Вперед!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я спробую.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Не зараз.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Попередній бій ще нічого не означав. Ти не перестав бути шматком м'яса, тож ставити на тебе мало хто буде. Якщо хочеш нормально заробити, доведеться ще не раз вийти на арену. Твій суперник теж пройшов перше коло і зробив це доволі швидко. Готовий знову показати, на що ти здатен? Після цього бою ставки почнуть підвищуватись, потрібно лише вижити. Готовий?</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Починаймо.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Не готовий.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Два перші бої позаду. Ти виявився не таким вже й слабаком, яким здавався мені при першій нашій зустрічі. Прийшов час перевірити тебе у справжньому бою. Проти тебе виступатимуть вже знайомі тобі дві бандитські пики. Це ж вони накрили тебе недалеко від бару! Потім ці виродки мало не на колінах благали про пощаду перед нашими. Долгівці ріпи почухали, ну й вирішили закинути їх на арену. Готовий відновити справедливість і надерти покидькам дупи?</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Оголошуй бій!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Зайду пізніше.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Тепер я можу впевнено сказати, що ти боєць. Настав час битися з не менш серйозним супротивником, ніж зустрічались тобі раніше: проти тебе виступить один тертий сталкер, який чимало побачив за своє життя, тому завжди будь готовий. Погнали?</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Загляну пізніше.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Наступний бій обіцяє бути цікавим... якщо ти, звісно, погодишся на нього. Проти тебе вийде чотири шматки м'яса, які ніколи й бою не бачили. Буде складно, але мені здається, що ти впораєшся. Дам тобі хорошу спорягу. Надери дупи цим недоумкам!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Завалю їх!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Іншим разом.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>На цей раз буде важка сутичка. Тобі доведеться здолати трьох свободівських телепнів. Вони прямували у бік бару, скоріш за все, з метою диверсії, але у них нічого не вийшло, як бачиш. Готовий надерти їм дупи?</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Готовий.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Не зараз.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Тобі залишилось виграти один бій, щоб вийти у фінал. Ти готовий? Проти тебе трійка дуже досвідчених сталкерів, озброєних до зубів. Раджу добре подумати, перш ніж погодитись.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я згоден, починаймо.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я поки не готовий.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>На тебе чекає фінальний бій. Не поспішай погоджуватись. Ти не дізнаєшся подробиць сутички доти, поки не опинишся безпосередньо в бою. Для тебе це може закінчитися дуже плачевно, але якщо виграєш, тоді вся Зона дізнається, хто ти такий, повір мені. То що, не здаси назад, поки не пізно?</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Починаймо. Я не з тих, хто все кидає завчасно.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Мені потрібен час.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здоров! Є новий бій для тебе.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй годинку-другу. Арена ще не готова.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ти вже став майстром!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ти переміг! Ось твоя винагорода!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Тобі бракує досвіду для цього бою!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_1">
		<text>Перший бій був не таким складним. Попереду на тебе чекають нові випробування. Заходь через день: треба прибрати тіло з арени та просто взяти перерву.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_1">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_2">
		<text>Непогано вийшло. Ось твоя заслужена нагорода. Надумаєш ще пострілятися  -  заглядай через день.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_2">
		<text>Дякую, побачимось.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_3">
		<text>Здорово ти їх виніс! Вітаю з перемогою, ось твоя нагорода. Готуйся до наступного бою!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_3">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_4">
		<text>Половина сезону позаду. З твоїми успіхами маєш шанс вийти у фінал. Ось твоя нагорода.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_4">
		<text>Побачимось.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_5">
		<text>Чоловіче, ти не перестаєш дивувати публіку. У тебе величезний потенціал! Забирай нагороду.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_5">
		<text>Дякую. Сподіваюсь, так триватиме й далі.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_6">
		<text>Вітаю з перемогою, сталкере! Тримай чесно зароблений виграш.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_6">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_7">
		<text>Ти за крок від титулу майстра! Забирай свою нагороду та приходь на останній бій.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_7">
		<text>Мої вітання.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_8">
		<text>Вітаю тебе з найвизначнішим титулом майстра, живої легенди! Ось твоя скромна нагорода, проте цим все не обмежиться! Невдовзі всі дізнаються, хто ти такий!</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_8">
		<text>Дякую, Арні! Мені потрібно оклигати після такого, оговтатись.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_1">
		<text>Зачекай деякий час: перед наступним боєм потрібно прибрати арену.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_2">
		<text>Наразі арена закрита. Заходь пізніше.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_3">
		<text>Нині боїв не планується. Погуляй трохи.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_0_1">
		<text>Пригальмуй. Вхід на територію нашої бази дозволений тільки для списку певних осіб, і тебе, сталкеру, в цьому списку немає. Тож давай, повертай назад.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_0_2">
		<text>Ця територія наразі закрита. Повертай назад, сталкеру.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_1_1">
		<text>І як мені потрапити до цього списку?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_1_2">
		<text>Що, зовсім закрита?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_1_1">
		<text>Якщо зарекомендуєш себе серед місцевих  -  буде розмова. Спочатку обживися тут, а там вже й подивимось, чого ти вартий.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_1_2">
		<text>Зовсім закрита. Прошу не відволікати, у мене служба.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_2">
		<text>Якщо зарекомендуєш себе серед місцевих, буде розмо... хоча, стоп, це ти Сокира? Мені про тебе нещодавно розповідав сержант Любезнов, тож ти можеш проходити. Тільки без самодіяльності тут!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_1_1">
		<text>Бувай, товаришу командире.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_1_2">
		<text>Слухаюсь не відволікати, начальнику.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_2">
		<text>Ось навіть як, дякую! Та я не з буйних, командире.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_0_1">
		<text>Що ти знову тут забув? Я ж сказав, тобі сюди нема дороги.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_0_2">
		<text>Я сказав щось незрозуміле? Територія закрита. Розвертайся, сталкере!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_1_1">
		<text>Йду, командире.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_1_2">
		<text>Винен, начальнику. Йду.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_2">
		<text>Чому так суворо, командире?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_2">
		<text>Чекай, це ти Сокира? Мені про тебе нещодавно розповідав сержант Любезнов, тож можеш проходити. Тільки без самодіяльності тут!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_3">
		<text>От спасибі! Та я не з буйних, командире.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_0">
		<text>Підходь, сталкере. Мені терміново потрібна людина для однієї справи. Виручиш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_1_1">
		<text>Що треба робити?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_1_2">
		<text>Загляну пізніше.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_2">
		<text>Я відправляв пару своїх хлопців за артефактами на Смітнику, там де хімічне болото. Потрібні артефакти їм знайти вдалося  -  один з них зв'язався зі мною, але в останній момент нагрянула зграя місцевих бандитів з хутора неподалік, і вони зажадали викуп за моїх хлопців. Більше з ними зв'язку не було. Знайдених артефактів їм виявилось замало...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_3_1">
		<text>Оце та-ак... Щось бандити зовсім озвіріли. Нещодавно я вже допоміг одному сталкеру врятувати його друзів. Тобі я чим можу допомогти?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_3_2">
		<text>Оце та-ак... Щось бандити зовсім озвіріли. Нещодавно я вже бачив одного сталкера, його товаришів теж бандити мало не в рабство забрали. Тобі я чим можу допомогти?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_4">
		<text>Потрібно їх витягти. З мене боєць ніякий, я тут інформацією барижу загалом і в цілому, а мої товариші потрібні мені живими. Місцеві не погоджуються, є тільки пара знайомих зі Смітника. Якщо погодишся, зможете разом наскочити до бандитів у табір і завалити усіх.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_5_1">
		<text>Та й з мене такий собі боєць. Може, маєш когось відправити мені на допомогу?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_5_2">
		<text>Може, є ще якісь варіанти? Вони ж просили викуп  -  скільки?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_6_1">
		<text>Я маякну сталкерам зі Смітника, лови їхні координати. Зустрінетесь неподалік від бандитського табору і дасте прочухана виродкам. За мною не стане.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_6_2">
		<text>На викуп у мене немає грошей, а у місцевих з ними взагалі сутужно  -  у борг взяти не вийде, тому доведеться з бандитами розбиратися. Я маякну сталкерам Смітника, зустрінешся з ними неподалік від бандитського табору. За мною не стане.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_7_1">
		<text>Гаразд. Подивимось, що можна зробити.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_7_2">
		<text>Якщо чесно, не подобається мені цей задум... Знайди когось іншого.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_0">
		<text>Дядьку, ну виручи мене, ніхто з місцевих не погоджується допомогти! Допоможи витягнути хлопців.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_1_1">
		<text>Подивлюсь, що можна зробити... Кидай координати, з ким мені там потрібно зустрітися.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_1_2">
		<text>Давай без мене.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_2">
		<text>Ось, вони чекатимуть на тебе неподалік від бандитського табору. Я в боргу не залишусь!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_3">
		<text>Спробую витягти твоїх товаришів.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_task_wait_dialog_0">
		<text>То що, як просувається наша справа?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_asshole_task_wait_dialog_1">
		<text>Не хвилюйся, витягнемо твоїх товаришів.</text>
	</string>

	<string id="bar_robbery_bandit_dialog_0">
		<text>Сталкерочку, дай аптечку, благаю!</text>
	</string>

	<string id="bar_robbery_bandit_dialog_1">
		<text>Ти як на території бару опинився, безбожнику?</text>
	</string>

	<string id="bar_robbery_bandit_dialog_2">
		<text>Яка різниця, мля?</text>
	</string>

	<string id="bar_robbery_bandit_dialog_3">
		<text>Хто тебе так обробив?</text>
	</string>

	<string id="bar_robbery_bandit_dialog_4">
		<text>Долгівці та сталкірня місцева... Дай аптечку!</text>
	</string>

	<string id="bar_robbery_bandit_dialog_5">
		<text>Щось ти темниш.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_0">
		<text>Ну що, оклигав, сталкеру?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_1">
		<text>Ніби так. Де я? Хто ти?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_2">
		<text>Бармен я. Ти на території заводу «Росток», у барі. Тебе до мене притягли хлопці з «Долгу»: кажуть, врятували від бандитів. Подробиць я не знаю, тож тобі краще самому з ними поговорити: вони тут живуть неподалік.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_3_1">
		<text>Довго я провалявся у відключці? Де мої речі?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_3_2">
		<text>Довго я провалявся у відключці?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_4_1">
		<text>Трохи менше за добу. У тебе не таке тяжке поранення було  -  так, дрібниці. Я доглядав тебе між замовленнями. Речі твої у мене, тримай.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_4_2">
		<text>Трохи менше за добу. У тебе не таке тяжке поранення було  -  так, дрібниці. Я доглядав тебе між замовленнями. Речі твої тут, у синьому ящику, як ти вже помітив.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_5">
		<text>Я вам усім життям завдячую. Що я можу зробити для тебе?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_6">
		<text>Досить питань. Мені поки що нічого не треба, ти краще зі своїми рятівниками сходи поговори, а мені треба знову до прилавка.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_7">
		<text>Домовились. Якщо щось знадобиться, буду радий допомогти.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_0">
		<text>Таки живий! Ну що, як самопочуття?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_1">
		<text>Вже краще. Дякую, що витягли мене.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_2">
		<text>Випадково вийшло, не повіриш. Я з малої потреби пішов за ангар, і почув обговорення бандюків, а далі ти вже знаєш.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_3">
		<text>Всяке буває. А що тепер з цими виродками? Вони ще живі?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_4">
		<text>Поки живі. Ми закрили їх у клітці на своїй території, думаємо, що з ними робити. Якщо не розстріляємо, то, як мінімум, відправимо на Арену. Там до самої смерті будуть перестрілюватися.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_5">
		<text>Он воно як... Арена, значить? Та сама, де охочі б'ються на смерть за гроші?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_6">
		<text>Угу. Якщо хочеш, можеш спробувати й себе. На перший бій тобі точно нікого серйозного не поставлять, ти точно впораєшся.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_7">
		<text>Матиму на увазі. Що я можу зробити для вас? Ви мене, можна сказати, з того світу витягли.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_8">
		<text>Насправді є кілька справ, які служба поки не дозволяє зробити, встигаю лише пару годин відпочити біля багаття. Можеш у вільний час на Смітник метнутися? Мій знайомий з вільних хотів підігнати мені подарунок на день народження, а його в бар перестали пускати: він щось там у справи наших на заставі вліз, і тепер його відсунули.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_9">
		<text>З минулим тебе тоді! А знайомого твого я, здається, знаю, і про його справи на заставі теж. Його часом не Корвалол звуть?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_10">
		<text>Так, він самий. Ще той базіка, бляха... Теж якось витяг його, ну й потоваришували, але це вже інша історія. Я йому передам, що ти прийдеш.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_11">
		<text>Нема питань, заберу в нього твій подарунок. А де він живе?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_12">
		<text>У сталкерів пропиває знайдені артефакти, як завжди.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_13">
		<text>Годиться. Збігаю до Смітника, все одно у мене там буде одна справа.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_1">
		<text>Ну, то як воно?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_2">
		<text>Здоров.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_3">
		<text>Радий тебе бачити.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_1">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_2">
		<text>Піду я.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_3">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_0">
		<text>Як тяжкі будні, сержанте? Приніс тобі від Корвалола посилку.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_1">
		<text>Нічого, прорвемося. Що там, показуй!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_2_1">
		<text>Він просив передати втрачений жетон та цей артефакт.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_2_2">
		<text>Він передав тобі цей жетон.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_3_1">
		<text>Овва... Це ж той самий, той самий жетон! Якось я втратив його на Смітнику, коли ми до півсмерті напилися. Ех, дякую, чоловіче, це жетон мого компаньйона й товариша по службі, що вже давно на Великій землі лікується від якоїсь зарази. Сподіваюсь, він іще живий... А артефакт який! Ніколи подібні речі у руках не тримав, от спасибі!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_3_2">
		<text>Овва... Це ж той самий, той самий жетон! Якось я втратив його на Смітнику, коли ми до півсмерті напилися. Ех, дякую, чоловіче, це жетон мого компаньйона й товариша по службі, що вже давно на Великій землі лікується від якоїсь зарази. Сподіваюсь, він іще живий...</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_4_1">
		<text>Я радий, що не даремно бігав. Ще раз із минулим тебе! Ти звертайся, якщо щось треба буде.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_4_2">
		<text>Я радий, що не даремно бігав. Ще раз із минулим тебе! Ти кажи, якщо щось треба буде.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_5_1">
		<text>Стривай: поки вели бандитів на базу, встигли влаштувати їм шмон, ну й відкопали ось цей ключ від їхньої нички. Я довго думав, що з ними робити... Мабуть, віддам тобі. Все одно нас награбоване сталкерське барахло не дуже цікавить, та й не бідуємо ми в «Долгу». Коротше, бери. А мені вже час відірвати дупу та йти на пост.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_5_2">
		<text>Добре, тоді до зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_6_1">
		<text>От спасибі, я обов'язково гляну ничку. Ще побачимось!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_6_2">
		<text>Бувай, сержанте.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_0">
		<text>Які люди! Ну, здрастуй, сталкере!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_1">
		<text>І тобі не хворіти, заблудла душе. Як воно, оклигав після всього, що сталося?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_2">
		<text>Це ми на раз. Оклигав, звичайно! Дякую ще раз, що витягнув мене звідти, прибили б мене там, вони нічого іншого й не планували... Слухай, я такого не забуваю. Візьми ось від мене невеликий подарунок, тобі точно сподобається. На пам'ять.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_3">
		<text>Та годі тобі, будь-який брат-сталкер вчинив би так само. За пушку дякую, я таку зброю міг де завгодно бачити, тільки не у своїх руках!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_4">
		<text>Рано ти дякуєш, сталкере.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_5">
		<text>Тобто?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_0">
		<text>У тому сенсі, що це ще не все, що ти заслужив. Осьо, тримай бронекостюм, а ось іще дуже рідкісний і корисний артефакт.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_1">
		<text>Мужики, та ви чого, показилися?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_2">
		<text>Бери-бери, не вийожуйся, заслужив! Мало того, ти у нас тепер в авторитеті. Кажи, якщо проблеми які постануть  -  ми зі сталкерами питання вирішуємо на раз-два.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_3">
		<text>Дякую вам за все це, мужики. Ну от, тепер став трохи більш авторитетним сталкером!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_4">
		<text>Авторитет і втратити легко, друже. Обережніше з цим.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_5">
		<text>Ну, тоді я, цейво, не буду вам заважати. Піду у своїх справах.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_6">
		<text>Завжди будемо раді бачити. Успіхів!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_7">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_0">
		<text>Привіт, сталкере! Допоможи нам, будь ласка!</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_1">
		<text>Чим допомогти?</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_2">
		<text>Ми не можемо пробитися до бару: тут псі-собаки кругом! Одного нашого вже, на жаль, загризли...</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_3">
		<text>Як ви взагалі з таким спорядженням сюди дісталися? У вас же рушниці та пістолети!</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_4">
		<text>Та дорогою все було чудово, поки на горизонті не з'явилися обриси заводу. Думали, все  -  безпечне місце вже поряд... а тут зграя собак!</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_5">
		<text>А що долгівці? Вони ж тут зовсім поряд. Ніхто не озвався на допомогу?</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_6">
		<text>Ні. Ми відправили сигнал SOS, але ніхто так і не прийшов.</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_7">
		<text>От занесло ж вас сюди, зелень!</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_8">
		<text>Та що ж нам ще залишалося? Сидор, зараза, гроші платить; Костур не дає роботу таким, як ми, от ми й вирушили сюди. Кажуть, тут арена є, робота.</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_9">
		<text>Яка вам арена, пацани? Ви собак не можете розстріляти!</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_10">
		<text>Ага, то ти йди сам спробуй! Я таких тут ще не зустрічав!</text>
	</string>

	<string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_11">
		<text>Гаразд, чекайте. Розберуся з собаками, все одно нам по дорозі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_0">
		<text>Отакої! Оце так зустріч!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_1_1">
		<text>Це ж треба, вибрався!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_1_2">
		<text>Ми знайомі?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_2_1">
		<text>Авжеж, вибрався! Тільки через тебе, виродку, вояки підстрелили мого брата! Тепер ти за це заплатиш!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_2_2">
		<text>Можна й так сказати. Перед тим, як мене зачинили твої брати-військові, я встиг побачити, як ти з гелікоптера виходиш. Ти розумієш, що через таких, як ти, гинуть хороші люди? Я втік, а мого брата підстрелили вояки! Тоді за це заплатиш ти!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_3">
		<text>Не я винний в тому, що ви потрапили до військових!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_4_1">
		<text>Але ми з тобою домовились, що ти допоможеш мені, якщо я дам інформацію!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_4_2">
		<text>Ти міг би витягти нас, виродку!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_5_1">
		<text>Твоя інформація була надто малою, щоб я перевищував свої повноваження і витягував з в'язниці нелегалів, яким забракло клепки не попастися військовим. Ви самі у всьому винні, не треба мене робити крайнім!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_5_2">
		<text>Я не збираюся перевищувати свої повноваження заради того, щоб витягти з в'язниці нелегалів, яким забракло клепки не попастися військовим. Ви самі у всьому винні, не треба мене робити крайнім!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_6">
		<text>Стули пельку, сучаро!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_7">
		<text>Вгамуйся!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_0">
		<text>Очуняв?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_1">
		<text>За що я тут?</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_2">
		<text>Сталкер розповів нам, що ти військовий, і через тебе загинув його брат. Він хотів прибити тебе на місці, але наші бійці вчасно втрутилися. Тепер слухай сюди, вояко: усі сталкери в барі налаштовані проти тебе. Хочуть вчинити самосуд, і в них це вийде, якщо не послухаєш наших вимог. Таких, як ти, ще на підходах відстрілюють  -  тобі пощастило, що ми тебе не прибили. В будь-якому разі, вранці з тобою розберуться.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_3">
		<text>Я не причетний ані до чиєїсь загибелі. Вони самі потрапили до військових. Вони знали, на що йдуть, коли тяглися до Зони!</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_4">
		<text>Мені байдуже, що ти там зробив сталкерам. Ти військовий, який проник на територію «Долгу». У нас із вами й так стосунки не дуже, а після твого проникнення й зовсім не чекай від нас нічого доброго. Все, сиди мовчки. Спробуєш втекти  -  тебе пристрелять.</text>
	</string>

	<string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_5">
		<text>Я зрозумів.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_0">
		<text>Ну, привіт!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_1">
		<text>А ти що тут робиш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_2">
		<text>Тебе витягати прийшов. Що, не радий мені?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_3">
		<text>Не дуже.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_4">
		<text>А даремно! Я щойно з бару, там усі вимагають твоєї крові. І вони її отримають, якщо ти залишишся тут ще хоч на годину. «Долг» їм перешкодити вже не зможе, та й навряд чи буде. Ось твої речі, давай валити звідси, і по-тихому!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_5">
		<text>Давай.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_0">
		<text>Доров!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_1">
		<text>Ну здоров. Щось хотів?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_2">
		<text>Та подумав: може, ти зможеш допомогти. На вигляд дядько ти нормальний.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_3">
		<text>Залежить від того, в чому полягатиме допомога.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_4">
		<text>Коротше, нещодавно мужики здуру вирішили подивитися, що буде, якщо кинути «Вогняну кулю» в багаття.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_5">
		<text>Ха-ха-ха! Так, і?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_6">
		<text>Ідіоте, не смішно! Я так трьох друзів втратив  -  вмить! Розумієш?!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_7">
		<text>Вибач, чоловіче, не подумав. Не тримай зла... Що зрештою сталося?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_8">
		<text>Та й ти вибач, на взводі зараз, немає сил триматися. Так ось: кинули вони арт у багаття, і після цього їх таким жаром обдало  -  вмить вугіллям стали. В них ніби точковим залпом з вогнемета шарахнули. Ворогу такого не забажаєш, чого вже казати про друзів...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_9">
		<text>Мої співчуття... Гена, так? Співчуваю, Ген. То що це зрештою було? Реакція артефакту на високу температуру, чи вони в багаття ще й запальних патронів накидали?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_10">
		<text>Ні те, ні інше  -  полтергейст. Та не звичайний, а, суко, вогняний! Щось я розкричався, га? Коротше, мерзота ця вогняна, як опалила моїх друганів  -  миттю кинулась на мене, ну а я драпонув у бар. Це відбулося поряд з дорогою на Армійські склади. Забий цю тварюку, прошу тебе.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_11">
		<text>Як піду в той бік  -  спробую це зробити.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_12">
		<text>Тільки от що ще: полтергейст цей, як повідомляє загін розвідки «Долгу», аж ніяк не звичайний вогняний полтер. Очевидно, через властивості артефакту, з якого він якимось до біса дивним чином виліз, ця мерзота вміє розмножуватись. Тому на тому місці, де його останній раз бачили, він може бути не один, а як мінімум двоє. Будь максимально обережним. Не хочу, щоб ще одна безвинна душа померла через цю погань.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_13">
		<text>Почув. Спробую удачі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_0">
		<text>То що, прикінчив тварюк?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_1_1">
		<text>Потушив я їх. Вогнем. Вогняних полтергейстів. М-да, привіт законам фізики.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_1_2">
		<text>Поки ще ні.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_2">
		<text>Гарний жарт, брате! Дякую тобі, тепер хоч спати спокійно буду. Це навряд чи, але на душі так спокійно стало... А це тобі, за витрачений час. Тільки, сука, не смій кидати його в багаття!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_3">
		<text>Не буду, не хвилюйся. Добре, приятелю, не вішай носа. Принаймні, ти знайшов нового друга.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_idle_dialog_0">
		<text>Ну, що розкажеш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_fireball_idle_dialog_1">
		<text>Та нема чого особливо розповідати.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_1">
		<text>Башка... Похмелитися треба...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_2">
		<text>О-ох, нудить мене... Похмелимося?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_3">
		<text>По склянці... цейво... Давай пропустимо...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_start_dialog_0">
		<text>Агов, хлопцю, з тобою все гаразд? Якийсь ти блідий.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_start_dialog_1">
		<text>Нє, все хріново... Я, коротше... Я усі гроші на горілку... витратив... але щось замало... Слухай, а не купиш брату-сталкеру водяри? Ну, так, чисто по-братньому, а я... я тобі розкажу історію цика.. ціко.. цкі.. коротше, круту історію розкажу...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_0">
		<text>Ось тобі пляшка. Розповідай свою історію.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_1">
		<text>Добре, зараз тікі вип'ю трохи й розкажу, все розкажу. Тебе, до речі, як звати?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_2">
		<text>Сокира.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_3">
		<text>А я Саня... але мене тут Горілчаним звуть. Ну, якщо вже ми знайомі, можна за це випити!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_4">
		<text>Наливай!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_5">
		<text>Ах, так, історія. Коротше, ти чув історію про Бухого?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_6">
		<text>Ніколи не чув.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_7">
		<text>Та? Ну, тоді давай ще вип'ємо?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_8">
		<text>А давай.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_9">
		<text>Якщо коротко, то Бухий  -  це хлопець, який все своє життя дуже любив горілку, і дуже хотів потрапити до Виконавця Бажань, щоб загадати почутв... повчут... коротше, щоб смак горілки був у роті. У нього ще був друг, який дуже хріново стріляв і хотів загадати собі влучності. І коли він туди дійшов, то загадав смак горілки у роті  -  і Виконавець Бажань зробив його вічно бухим. А його друг загадав у виконавця «кращої влучності» і... як гадаєш, що сталося?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_10">
		<text>Він почав нормально стріляти?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_11">
		<text>Ага, та де там! Він не уточнив, кому хоче влучності, і Виконавець зробив Бухого максимально влучним. Коли він повернувся, його прозвали Бухим  -  він круто стріляв, пішов у центр Зони і все, хеппі енд. Давай ще, коротше, вип'єм.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_12">
		<text>Ого. А ще щось цікаве знаєш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_13">
		<text>Ну, кажуть, що десь тут, на заводі «Росток», є схованка Бухого, а там, цей, горілки багацько та й артефакти якісь... мабуть.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_14">
		<text>А де він живе, не знаєш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_15">
		<text>Мені здається, він десь біля переходу на Армійські склади, але я туди ні ногою: стрьомно там!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_16">
		<text>Зрозумів. Зара повернусь...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_0">
		<text>Братане, допоможи...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_1">
		<text>Який я тобі братан? Що це взагалі було?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_2">
		<text>Я все розповім. Тільки пообіцяй, що допоможеш.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_3">
		<text>Не можу нічого обіцяти. Ти все одно не маєш вибору.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_4">
		<text>Ну тоді... гаразд... ми з моїм другом на прізвисько Серп кидаємо людей. Я розповідав історії різні та говорив про секретну схованку. Сталкерам було цікаво, і вони йшли перевіряти потенційне місце з хабарем, а на місці їх вирубав Серп і повністю обчищав.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_5">
		<text>Тобто ви обчищали людей в барі, і вас все ще не спіймали?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_6">
		<text>Ми в барі вперше, а до цього в Темній долині, на Смітнику, на «Агропромі» сталкерів обманювали...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_7">
		<text>Чому твій друг мертвий?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_8">
		<text>Ми трохи посварилися  -  він мене поранив, хотів забрати собі все, що ми у тебе вкрали, і кинути мене тут, але я вистрілив у нього... та й убив.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_9">
		<text>Пощастило тобі з другом.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_10">
		<text>Як же боляче! Слухай, дай аптечку, будь ласка... а я тобі потім ще скажу, де я артефакт сховав, «Медузу».</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_11">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_0">
		<text>Аптечку... благаю...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_1_1">
		<text>Ось тобі аптечка. Продовжиш кидати сталкерів далі  -  опинишся в ямі з кулею в макітрі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_1_2">
		<text>Я поки не вирішив, що з тобою робити.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_2">
		<text>Дякую, дякую, сталкере! Позначив тобі, де «Медузу» сховав. Більше ніколи до цього не повернусь! Тільки зараз перепочину троха.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_3">
		<text>Котись вже.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_0">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_1">
		<text>Що в тебе трапилося, сталкере?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_2">
		<text>З чого ти взяв? У мене все чудово, хіба що закусь скінчилася. Можеш зганяти, тоді разом вип'ємо.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_3">
		<text>Просто так не говорять, щоб хтось спочивав з миром. В чому проблема?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_4">
		<text>А, то ти про це. Гм...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_5">
		<text>Саме так. Сьогодні й тільки сьогодні проводиться атракціон нечуваної щедрості! Принаймні, у тебе вже є небайдужий співрозмовник. Розповідай.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_6">
		<text>Та був тут один бідолашний, на Гусака відкугувався, тому що шию мав довгу й тонку. Один сірий, другий білий... Отож, гроші йому були потрібні. Наче біда якась у нього на Великій землі. Хтось із родичів до лікарні потрапив, за його словам.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_7">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_8">
		<text>Ну, він і почав просити народ дати йому в борг, але ніхто йому не вірив. Сам знаєш: багато брехунів нині землю топчуть. Ну, а якщо хтось і вірив йому, то все одно  -  хто дасть гарантію, що він ніде не загнеться до того, як поверне борг?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_9">
		<text>Ну, це розумно.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_10">
		<text>А також розумно не перебивати того, хто говорить. А ще це ввічливо, прикинь? Я не закінчив. Так от, вийшов якось до Гусака на контакт Кобра. Запропонував попрацювати відмичкою у рейді на артефакти. Потім частку Гусака обіцяв спродати вченим на Янтарі: сам би Гусак туди нізащо самотужки не дістався. Ну, сходили вони в рейд, здобули непогані арти, Гусак їх сам витягав з аномалії. Отже, не зовсім додік він  -  трохи подкуватися йому, і міг би стати годним сталкером.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_11">
		<text>І потім цей Кобра обманув Гусака?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_12">
		<text>Вгадав. Незабаром з'ясувалося, що та людина з Великої землі, для якої Гусак збирав гроші, померла.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_13">
		<text>Сумна історія.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_14">
		<text>І не кажи. Виходить, що якби гроші було зібрано вчасно, то родич Гусака був би живий. Хоча я, якщо чесно, не був би в цьому певен. Знаючи нашу медицину, і враховуючи, що у них на Великій землі якийсь новий вірус з'явився  -  думаю, шансів було небагато.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_15">
		<text>Це правда. Вірус швидко мутує, вакцину поки що не придумали, та й не заженеш усіх людей по домівках надовго, щоб зупинити розповсюдження зарази, адже тоді зупиниться весь світ. А це глобальні проблеми з усією економікою, промисловістю, виробництвом.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_16">
		<text>Ну от, ти сам в цьому шариш. Коротше, виходить, що Гусак опинився в повній дупі: у нього горе, і до того ж його на гроші кинули. Він зараз у хріновому стані, дістати десь грошей самотужки у нього не вийде, бо він мало не в петлю лізе від досади. А заначки у нього не залишилось, тому що він вклався в спорягу для того рейду. Зараз він на мілині.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_17">
		<text>Ну ви й брати-сталкери! І ніхто не бажає допомогти йому з його бідою?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_18">
		<text>Тут не благодійний фонд  -  це Зона. Тут довіряють лише найближчим товаришам, а іноді лише собі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_19">
		<text>Все з вами зрозуміло. Хто такий цей Кобра? Може, мені поговорити з ним? Раптом вдасться переконати віддати Гусаку його частку?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_20">
		<text>Е, ні, навіть не намагайся. Кобра  -  дуже небезпечний сталкер, він жорстоко й холоднокровно розправляється з тими, хто переходить йому шлях. За ці якості він зібрав біля себе таких самих відморозків, які буквально тянцюють навколо нього, аби заслужити його заохочення. Тобі не вдасться порозумітися з ним.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_21">
		<text>А не боїшся так говорити про цього сталкера? Якщо це правда, то він і тебе може...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_22">
		<text>... прикінчити? Не думаю. Я не такий простий, як тобі може здатися, та й не сказав я нічого такого. Який він проводир, якщо його може образити такий одинак, як я?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_23">
		<text>І «Долг» мириться з Коброю й тим, що він зібрав навколо себе упирів, і що кинув сталкера на гроші? Напевно, їм відомо про цей випадок.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_24">
		<text>Доводиться миритися. Розумієш, Кобра настільки ж небезпечний, наскільки й корисний. Рейди за артефактами  -  це його хобі, щоб відпочити та розвіятись, а так він бере нездійсненні контракти на тих, на кого «Долг» зуб точить, і один виконує їх  -  швидко й ефективно. Тому він і Кобра. Прибрати його  -  значить втратити цінний кадр, який виконує за «Долг» брудну роботу. Та й не так просто це буде: Кобра вартий десятьох з долгівського загону спецпризначення, тож долгівці заплющують очі на багато неприємних історій, пов'язаних із Коброю. Поки він їм вигідний, йому нічого не загрожує.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_25">
		<text>Навіщо він тоді вирішив звернутись до Гусака? У нього ж досвіду з гулькин ніс, як ти кажеш. Більш ефективно було б взяти у рейд когось, хто вже нюхав пороху.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_26">
		<text>Та банально через те, що захотів розважитись. Помер би в аномалії, та й чорт з ним. У Кобри в команді є досвідчені шукачі артефактів, вони б зробили всю роботу. Що до Гусака... Він просив позичити йому грошей буквально у всіх, хто знаходився у барі. Тому Кобра якось вирішив поспостерігати за ним через одного зі своїх молодчиків. Він дізнався, що у Гусака біда сталася ще до того, як Гусак до нього звернувся. Кажуть, що він навіть пробив по своїм каналам, яка конкретно. І коли Гусак прийшов до нього, Кобра почав давити на Гусака тим, що часу в нього вобмаль, а гроші потрібні чималі, і що тільки Кобра зможе йому допомогти. Коротше, Гусак дуже переймався, сумнівався  -  адже Кобра останній, до кого Гусак звернувся б по допомогу. Чутки про нього ходять, які не сприяють співпраці. Але, мабуть, справді щось серйозне у нього сталося. Зрештою Гусак погодився і... ну, далі сам знаєш. Кажуть, коли Кобра заявив Гусаку, що вони типу розрахувалися, Гусак почав обурюватись, і тоді його побили натовпом і викинули на вулицю. Ну, його підібрали, віднесли до тутешнього лікаря  -  начебто житиме.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_27">
		<text>От паскуда...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_28">
		<text>А ось тобі якраз варто бути обережнішим зі словами. За тобою, я думаю, ніхто впливовий не стоїть. Ніхто не шукатиме тебе, якщо раптом зникнеш.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_29">
		<text>І де зараз Гусак?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_30">
		<text>Ну, де його знайти, не знаю, але мені відомо, що він вирішив виступити на Арені: порахував, що це єдиний швидкий спосіб хоч щось заробити. Але, я думаю, це білет в один кінець для Гусака. Сьогодні ввечері у нього відбудеться перший бій проти Кощія: небезпечний супротивник, живучий та безкомпромісний. Кажуть, він вирушив із товаришами в довгий рейд, де усі загинули, крім нього, і він самотужки, без припасів зміг вибратись на заставу долгівців. Ті, як його побачили, охрініли: перед ними стояв живий скелет  -  настільки він охляв. Без поняття, як він так втратив вагу. Одна з версій, що це стрес. Звучить як правда, але, мені здається, що справа не тільки в стресі: наприклад, деякі артефакти, в обмін на свої властивості, живляться тілом свого власника... Так от, я поставив на те, що Гусак програє. Коефіцієнт мізерний, зате виграшу вистачить на пляшку пива та невелику вечерю.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_31">
		<text>Як так виходить: Гусак ще живий, але ти вже п'єш за його упокій? І чому ти вирішив поставити проти нього?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_32">
		<text>Чому тут дивуватися? Боєць із нього ніякий, стріляє він так собі. Те, що він один раз нормально так відпрацював у рейді, не робить з нього убербійця. Очевидно, сьогодні його останній день у житті. А п'ю  -  та шкода його тому що. Просто шкода.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_33">
		<text>Тоді чому не допоможеш йому, раз тобі його шкода? Ти ж не хрін моржовий, якщо навіть Кобра не може з тобою нічого зробити.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_34">
		<text>Намагаєшся мене спровокувати, на слабо взяти? Тобі пощастило, що я зараз не в формі, бо я б тобі врізав за такий базар. Ех... Може, тоді сам врятуєш його дупу, герою? По-перше, що ти пропонуєш мені зробити  -  віддати йому усі свої заощадження просто за те, що він такий нещасний? Або, може, самому виступити на Арені замість нього? По-друге, хоч мені його і шкода, але по факту він мені ніхто. Ризикувати заради нього я не збираюсь.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_35">
		<text>Та й хрін з тобою.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_0">
		<text>Привіт трудящим! Знаєш сталкера Гусака?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_1">
		<text>І вам не хворіти. Відомий сталкер, хоча, як на мене, краще б він таким не був. Тобі він для чого?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_2">
		<text>Потрібен в особистій справі.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_3">
		<text>Дивовижно: то його ніхто не помічав, наче його й не було ніколи, то він одразу став усім потрібний!</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_4">
		<text>Ну то що?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_5">
		<text>Я не бачив його тут два дні.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_6">
		<text>Не знаєш, де б він міг бути? Чи, може, тобі відомо, де він був останнього разу?</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_7">
		<text>Не знаю ні перше, ні друге. Я сиджу тут цілий день, і мені ніколи слідкувати за усіма волоцюгами, що сюди заходять. Натомість... я знаю, де він зараз.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_8">
		<text>Ну? Не тягни.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_9">
		<text>Він стоїть позаду тебе, сталкере.</text>
	</string>

	<string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_10">
		<text>Ах ти ж, руки загребущі...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_0">
		<text>Шукав мене, чи що?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_1">
		<text>Що ж, здрастуй, Гусакаче.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_2">
		<text>І тобі привіт. Звідки мене знаєш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_3">
		<text>Ти сумнозвісний у «100 рентгенах».</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_4">
		<text>На жаль... І що, вирішив поглузувати?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_5">
		<text>Ні. Вирішив допомогти тобі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_6">
		<text>Боюся, ти не зможеш. Ніхто не зможе. Моя мама раптом захворіла на якийсь вірус і померла. Лікарі нічого не змогли вдіяти. Не знаю, чи був у неї шанс, якби я був поряд... Не треба було в цю Зону їхати! Може, будь я з нею, то зміг би щось зробити. Пам'ятаю нашу останню з нею зустріч. Ми тоді дуже посварилися... Я сказав, що більше не хочу її бачити...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_7">
		<text>Співчуваю тобі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_8">
		<text>Тепер я не маю грошей навіть на їжу. Ніхто зі сталкерів не хоче мені допомагати. Але я їх розумію: хто хоче мати справу з таким невдахою, як я? Та й Кобра цей... Не бажає зі мною говорити: мовляв, і так дуже мені допоміг. Тепер мені залишається лише битися на Арені. Раптом пощастить? Щоправда, я навіть зброї у руках як слід не тримав, не кажучи вже про те, щоб когось позбавити життя.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_9">
		<text>Це безглуздя! Ти ж не солдат!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_10">
		<text>Я в курсі. Знаєш що? Це вже не важливо. Мені все одно, помру я сьогодні чи ні. Я втратив усе. Тепер залиш мене, будь ласка.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_start_dialog_11">
		<text>Розумію тебе...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_0">
		<text>Це знову я.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_1">
		<text>О, з'явився. Чого тобі, сталкере?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_2">
		<text>Як знайти Кобру?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_3">
		<text>Ти серйозно?! Тобі жити набридло?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_4">
		<text>Ні, тобі градуси по мізках вдарили, і це тобі ввижається. Я твій сон, я  -  омана...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_5">
		<text>А ти жартівник. Власне, я тебе попередив. Плакати по тобі не буду  -  тільки без образ, добре?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_6">
		<text>Переживу якось.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_7">
		<text>Він розмістився у приміщеннях поряд з Ареною. Іди ж до нього, а я, мабуть, вип'ю тоді й за твій упокій, навіжений.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_8">
		<text>Тільки не переборщи, бо білочка нагряне.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_0">
		<text>Куди преш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_1">
		<text>У мене є розмова до Кобри. Щодо Гусака.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_2">
		<text>Оце на тобі! Ні здоров, ні як ся маєте. Ти звідки такий намалювався, фраєроче?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_3">
		<text>Послухай, я вже сказав, що маю розмову до Кобри. Тебе ж звуть не Кобра? Тоді прошу, дай пройти.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_4">
		<text>Ну, а якщо не пропущу, то шо? Ще я всяких фраєрів пускатиму, які не вміють з нормальними пацанами по-пацанськи базарити.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_5">
		<text>По-пацанськи  -  це як? Бикувати, як ти зараз і робиш? Так от, я не бикувати сюди прийшов: мені зайві конфлікти не потрібні. Я просто хочу поговорити з Коброю.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_6">
		<text>Безсмертний, чи що? Ти кого биком назвав? Башка у тебе не фільтрує, що й кому ти смієш казати? Ну ти, цейво, можеш пройти, раз ти за Гусака прийшов перетерти. Але якщо викинеш хоч один фокус  -  я тебе зрешечу. Ну і я тебе запам'ятав, клоуне. Тож тепер оглядайся, адже я можу з'явитися будь-якої миті.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_7">
		<text>Пошкодуй мої вуха.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_0">
		<text>Уважно слухаю.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_1">
		<text>Справа є до тебе.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_2">
		<text>Про манери хіба не чув? Хоча, чого чекати від сталкера... То ти прийшов з якого приводу?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_3">
		<text>Прийшов щодо сталкера Гусака.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_4">
		<text>Це він тебе послав?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_5">
		<text>Ні. Прийшов, почувши про нього від сталкера у барі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_6">
		<text>Від кого, якщо не секрет?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_7">
		<text>Неважливо.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_8">
		<text>Мабуть, це справді неважливо. Тоді я доповню те, що тобі відомо. Отже, його матінка лежала у звичайній лікарні, де до пуття нічим їй допомогти не могли. Я ж підметушився і знайшов платну клініку, де лікарі досвідченіші та й обладнання сучасніше. Грошей вони вимагали шалених, кожен день лікування у них коштував три тисячі зелених. Ну я й підрядив Гусака піти в рейд за артефактами у якості відмички. Йому теж належала частка у разі успішного результату. Цього вистачило б на перший час.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_9">
		<text>З чого раптом вирішив так перейнятися?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_10">
		<text>Бо коли я був на самому дні у схожій ситуації, мені безкорисливо допомогли. Я ж далеко не філантроп, але у відповідь вирішив підтримати цього хлопчака і дати йому шанс.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_11">
		<text>А чому кинув його на гроші?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_12">
		<text>В якому сенсі?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_13">
		<text>Ти винен йому грошей за його участь у рейді.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_14">
		<text>Ти щось плутаєш, сталкере. Це Гусак мені ще винен. Його частки за рейд не вистачило, щоб покрити борг переді мною. Я вкинув купу грошей на лікування його матінки  -  більше, ніж його частка. Я навіть не був впевнений, та й зараз не певен, чи поверне він мені усе до копійки.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_15">
		<text>Тобто коли сталкери з бару не хочуть виручити Гусака навіть з їжею, з'являєшся ти, вирішуєш велике грошове питання незнайомої тобі людини, і кажеш, мовляв, ну поверне, так поверне? Тобто усім навколо байдуже до його дріб'язкової біди  -  просто вгамувати голод, і лише ти один, безсердечний мисливець за головами, вирішив надати йому підтримку? Може, ще скажеш, що ти не бив Гусака натовпом, коли той прийшов за своєю часткою? Так ти не тільки кидало, але й брехун на додачу.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_16">
		<text>Ти смієш прийти в мою хату і звинувачувати мене в брехні та зраді? Щось мене втомила наша розмова. Краще поспи.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_start_dialog_17">
		<text>Що?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_0">
		<text>Казав же я тобі, фраєре, оглядатися на всі боки. Биком ти мене даремно назвав. І Кобрі даремно нагрубив.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_1">
		<text>Та пішов ти! І звідки ви такі беретесь?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_2">
		<text>Шо? Шо ти там собі під ніс бубониш? Ще смієш мені грубити під дулом автомата? Подивимось, як заспіваєш із простріляним коліном.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_3">
		<text>Скажи, як воно, довбне, коли в тебе ціляться з вогнепала? Відчуваєш свербіж на потилиці?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_0">
		<text>Наче живий?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_1">
		<text>То це ти. Вчасно, дякую.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_2">
		<text>Розрахуємось пізніше. Зараз потрібно розібратися з Коброю.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_3">
		<text>До речі про нього: чому він виявився не таким, яким ти його описував? І чому раптом він почав заперечувати, що кинув того на гроші? Навпаки, за його словами  -  він йому значно допоміг.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_4">
		<text>Я хіба не згадав, що він майстерний маніпулятор? А то як він тоді спілкується з «Долгом» на рівних та сміє ставити їм свої умови, якщо його щось не влаштовує у контракті?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_5">
		<text>Розберемось.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_goose_dialog_0">
		<text>Вітаю. Хочу дізнатися про сталкера, прізвисько Гусак.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_goose_dialog_1">
		<text>А, який з довгою шиєю? Так він загинув у першому ж раунді, йому випало битися проти Кощія. Той, до речі, скоро буде у фіналі битися за головний приз... На жаль, шансів у твого товариша не було.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_goose_dialog_2">
		<text>Ми лише раз спілкувалися. Проте шкода хлопця: нелегко йому було останнім часом.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_goose_dialog_3">
		<text>Співчуваю, але він знав, на що йшов. До речі, він залишив тобі записку. Сказав, щоб особисто в руки передав.</text>
	</string>

	<string id="bar_arena_manager_goose_dialog_4">
		<text>Давай її сюди.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_0">
		<text>Гусак загинув.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_1">
		<text>Я б не зміг допомогти вам обом одночасно, навіть якби захотів. Довелося обирати.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_2">
		<text>Гусак залишив мені записку, де все пояснив... Навіщо тобі треба було брехати про Кобру? Він не робив нічого з того, що ти про нього розповідав у барі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_3">
		<text>Гаразд, давай я все тобі поясню. Сподіваюсь, ти зрозумієш. Так як людина ти тут нова, то тобі було легше дістатися до Кобри. Він нікого чужого до себе не підпускає просто так. А тут такий привід: прийшов сталкер розмовляти за зеленого хлопця, який винен Кобрі купу грошей. Я тобі збрехав, щоб ти точно до нього вирушив. Якщо ти поцікавився, за кого я п'ю, то ти мав бути порядним, що не кидає в біді. Я був правий! І тому ще наділив тебе додатковою мотивацією досягти справедливості. От скажи: ти б пішов до Кобри, якби знав, що Кобра допоміг Гусаку, а Гусак через те, що не міг з ним розрахуватися, був змушений битися на Арені? Так, це благородно  -  звалити на себе непідйомний тягар проблем іншої людини, але чи буде ця людина тобі вдячна порівняно з твоєю допомогою? Гадаю, що ні.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_4">
		<text>Мабуть, маєш рацію. Гусак сам погодився на такі умови, хоча й вибору у нього не було.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_5">
		<text>Цілком очікувана відповідь. Коротше, все склалось так, як я й припускав: ви посварились, він тебе оглушив і збирався вбити за образу свого імені, але в барі навіть він не став би, тому доручив винести тебе подалі, а там вже й кінчити.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_6">
		<text>Після всього цього ти казатимеш, що я тобі винен за порятунок? Я був у тебе в ролі приманки!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_7">
		<text>Був. А зараз ти мій напарник. Не бійся: без нагороди тебе не залишу. Все ж таки невеликий ризик був у такій авантюрі, та й досвідом тобі буде  -  менше довіряти незнайомцям.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_8">
		<text>Невеликий ризик?! Та мене ледь впритул не розстріляли!</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_9">
		<text>Не розводь істерику. Ти ж живий і майже неушкоджений.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_10">
		<text>Ах ти гаде... І до чого вся ця вистава?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_11">
		<text>Зроблю вигляд, що не почув тебе. Сенс у тому, щоб Кобра вийшов зі свого притулку у барі раніше, ніж планував. Він не хоче викликати підозр, що причетний до твого зникнення. «Долг» суворо стежить за правопорядком на своїй території та не дозволяє вершити самосуд. Хоча Кобра й першокласний боєць, але «Долг» навіть ним може пожертвувати, щоб зберегти за собою ім'я єдиної каральної системи в цьому місці. У Кобри запланована якась важлива зустріч. Пізніше він піти не міг, тому що зустрічається у строго визначений час, і йому неможна спізнюватися.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_12">
		<text>Ах ти балабоне. Ти ж казав, що «Долг» закриває очі на Кобру та його капості.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_13">
		<text>Мабуть, варто вважати це компліментом, якщо ти повірив. Кобра вже втратив одного зі своїх поплічників завдяки мені  -  отже, став трохи слабшим. Зараз він прямує до Темної Долини разом зі своєю бандою, там у нього зустріч. Ми можемо спіймати його по дорозі.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_14">
		<text>Ти сам цього раніше не міг зробити?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_15">
		<text>Зараз нас двоє, шансів вдвічі більше. До того ж сам він невловимий, а оскільки він іде разом з бандою, то їхня швидкість дорівнює швидкості найповільнішого з них.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_16">
		<text>Що між тобою й Коброю? Чим він тобі допік?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_17">
		<text>Він вбив мого друга. Ходімо за твоєю спорягою  -  вона в його сховищі у барі, скоріш за все, потім рушимо слідом за ним. Ти ж зі мною?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_18">
		<text>Так. Веди.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_19">
		<text>Хоча, ні. Давай ти сам забереш, а я чекатиму за південним блокпостом. Мені також потрібно підготуватися.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_20">
		<text>Домовились.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_0_1">
		<text>То що, готовий? Я вже знайшов їхні сліди. Ще свіжі  -  далеко не мали піти. Зволікати не можна.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_0_2">
		<text>Слухай, ці виродки поки зникли з поля зору. Якось пізніше підійди, займися поки своїми справами.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_1">
		<text>Веди.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_2_1">
		<text>Поки не готовий.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_2_2">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_3">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_0">
		<text>Ми прийшли. Вони недалеко від нас, у низині. Зробили привал перед тим, як піти до Темної долини.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_1">
		<text>Скільки їх?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_2">
		<text>Було всього шестеро, включно з тим, що біля блокпоста. Отже, їх тут п'ятеро, але оскільки це Кобра, то вважай, що їх п'ятнадцять.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_3">
		<text>То який план?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_4">
		<text>Ти зайдеш збоку, займеш позицію біля дерева. Я кину в них гранату, після вибуху доб'ємо виживших.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_5">
		<text>Спочатку я поговорю з Коброю, потім добиваємо.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_6">
		<text>Якщо він залишиться живим.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_7">
		<text>Починаймо.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_0">
		<text>От і все, мабуть...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_1">
		<text>Ти виявився не таким виродком, але оглушувати мене зі спини й нести на розстріл було зайвим.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_2">
		<text>Згоден. Потрібно було розібратися з тобою на місці. Було б менше геморою.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_3">
		<text>Ти знайомий з Хромом?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_4">
		<text>Було діло. Ти на нього працюєш?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_5">
		<text>Я працюю на себе. Спочатку йшов до тебе через Гусака, який вже загинув. Хром наплів, що ти його кинув і побив.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_6">
		<text>Не дивно, що це його робота.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_7">
		<text>Твоя людина віднесла мене за блокпост і вже збиралася розстріляти, але Хром вчасно приспів на допомогу. Він сказав, що ти вбив його друга, тому попри те, що ти допоміг Гусаку, ти погрожував мені та вбив друга Хрома. Тому ти зараз лежиш на землі, стікаючи кров'ю, а скоро взагалі помреш.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_8">
		<text>Чи відомо тобі, за що я вбив його друга? Ні? Ну то слухай. І слухай уважно, тому що кричати не збираюсь. Його другом був сталкер Різак, дуже гнила людина. Якось він розстріляв із засідки цілу групу сталкерів через цінний артефакт, але вмираючий сталкер з тієї групи встиг кинути повідомлення в мережу, за який артефакт вони віддали свої життя. І дивним чином, за кілька днів Різак продає Сахарову саме цей артефакт. Добре, що там долгівці стояли на охороні бункера, і повідомили Петренко про це, а він вже видав мені контракт на Різака. Я просто так нікого не позбавляю життя.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_9">
		<text>Прощавай, Кобро.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_0">
		<text>Живий?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_1">
		<text>Ти задоволений?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_2">
		<text>Цілком. За мого друга відомщено.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_3_1">
		<text>Ти знаєш, що твій друг застрелив групу сталкерів за артефакт? Він повівся як натуральний пацюк.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_3_2">
		<text>Шкода, так і не вдалося поговорити з Коброю.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_4_1">
		<text>Не смій так про нього говорити. Він вчинив неправильно, але він все ще мій друг. Він багато разів рятував моє життя, він був готовий пожертвувати усім заради мене... Дякую, що допоміг мені. Передаю тобі на КПК інформацію про мою особисту схованку. Бери все. А я піду, мабуть.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_4_2">
		<text>Це вже не так важливо. Дякую, що допоміг мені. Передаю тобі на КПК інформацію про мою особисту схованку. Бери все. А я піду, мабуть.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_5">
		<text>Бувай, сталкере.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_1">
		<text>Ну, чого тобі?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_2">
		<text>Що хотів?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_3">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_1_friend">
		<text>Привіт, сталкере.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_2_friend">
		<text>Здоров був, дядьку.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_3_friend">
		<text>Шо в тебе?</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_1">
		<text>Ех...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_2">
		<text>Ну, таке...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_3">
		<text>Мабуть, така доля...</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_1">
		<text>Щось придумаємо.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_2">
		<text>Не кисни. Все нормалізується.</text>
	</string>

	<string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_3">
		<text>Не розкисай. Краще поправ здоров'я.</text>
	</string>

</string_table>
