<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_0">
    <text>Чоловіче, допоможи!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_1">
    <text>Що хотів? Що сталося?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_2">
    <text>Мені потрібна допомога. Двоє моїх приятелів взяли в полон бандити. Не знаю, на кий ляд вони їм здалися: хабаря у нас все одно не густо. Допоможеш визволити? Їх тримають на кладовищі покинутої техніки.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_3">
    <text>Скільки бандитів у таборі?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_4">
    <text>Дев'ять рил.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_5">
    <text>Знущаєшся? І як ти збираєшся удвох відбивати своїх друзів?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_6">
    <text>Ефект несподіванки. І маю план... навіть два. Ну то що, допоможеш? Я розумію, що ніхто не хоче так допомагати людям, тому віддячу, не сумнівайся.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_7">
    <text>Які варіанти? Якщо щось ліве, вибач, не підпишусь.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_8">
    <text>Потрібно відвернути бандюків. Вони піднімуть кипиш, а я зі спини когось переклацаю. У мене пара варіантів: пройти через дірку в паркані та вирубати їх зі спини або піднятися на пагорб та з нього відстрілити парочку, а там вже справа техніки.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_9">
    <text>Тобто це я маю їх відвертати? Як я це зроблю?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_10">
    <text>Стріляти вони не будуть: їм навіщось потрібні живі сталкери. Тому ти просто прийдеш до них побалакати, а я тим часом кількох зможу гримнути. Іде?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_11">
    <text>Та нічого не йде! Якась ліва схема. Ти взагалі впевнений, що в тебе вийде грамотно провернути все?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_12">
    <text>Впевнений, просто довірся мені! І, знаєш, що... У мене є гроші. Я тобі авансом даю десять штук. Іде?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_1">
    <text>Гаразд, іде. Тільки давай спочатку вирішимо, як ти свою хитрість провертатимеш.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_2">
    <text>Вибач. Проти дев'ятьох, та ще і як приманка, я не піду. Хай щастить!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_14">
    <text>Як я вже сказав, можна непомітно пройти через кущі на кладовищі техніки, а можна залізти на пагорб, з якого все як на долоні видно.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_1">
    <text>Давай через кущі. Не треба геройствувати, бо з пагорба далеко стріляти буде.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_2">
    <text>Краще на пагорб залізь, раз звідти краще видно.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_3">
    <text>Я передумав.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_16">
    <text>Тоді рушили!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_17">
    <text>Вперед!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_0">
    <text>Впоралися, здається...</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_1">
    <text>Ну ти крутий, звичайно! Як ми їх, га?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_2">
    <text>Ти сам молодець. Добру сцену розіграв!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_1">
    <text>Ти це... Забери свої гроші назад. Незручно якось...</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_2">
    <text>Радий був допомогти.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_1">
    <text>Дякую, сталкер! Бог дасть – побачимось ще! Добро повертається, пам'ятай це! І ось, невеликий презент, все-таки, тримай.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_2">
    <text>Дякую, сталкер. Ти, власне, чого на Смітник прийшов? Не бачив тебе тут раніше. Допомогти чим?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_1">
    <text>Дякую! Чи не підкажеш, що тут взагалі на Смітнику? Чи є чим поживитися, заробити?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_2">
    <text>Так, вперше тут. Чи не підкажеш, що тут взагалі на Смітнику? Чи є чим поживитися, заробити?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_6">
    <text>Та глухо тут. Ми думаємо з хлопцями далі піти у бік Рудого лісу. Небезпечно, проте є варіанти заробітку. Але це вже якось потім: треба відпочити. А тут хіба на місцевого торговця можна попрацювати. Зайди до нього: він біля занедбаного ангара.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_7">
    <text>Дякую, чоловіче. Прощавай.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_0">
    <text>Твою ж мать, треба робити звідси ноги! Ми до ангара, на базу. Ти з нами?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_1">
    <text>Так, валимо швидше!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_2">
    <text>Ні. Я, мабуть, своєю дорогою ще поброджу. Успіхів вам, мужики.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_meet_0">
    <text>Дякую за допомогу, чоловіче, я цього не забуду!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_0">
    <text>А ти ще хто такий? Чеши звідси!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_1">
    <text>Якийсь ти роздратований...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_0">
    <text>Куди чухаєш? Пригальмуй!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_1">
    <text>Здоровий! Мені б до торговця.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_2">
    <text>Зараз до нього не можна: зайнятий він!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_3">
    <text>Надовго?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_4">
    <text>Не знаю. До Милиці люди важливі заходили. Він після розмови з ними не в дусі, сказав нікого не пускати. Так що погуляй поки що.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_5">
    <text>Зрозуміло...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_0">
    <text>Ну що ще? Я ж тобі сказав!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_1">
    <text>Вже йду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_0">
    <text>Куди чухаємо?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_1">
    <text>До торгівця. Він уже звільнився?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_2">
    <text>Зараз підійде. Проходь, тільки без дурниць.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_3">
    <text>Пропускай ти вже!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_0">
    <text>Ну що, сталкер, поголив тебе Костур?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_1">
    <text>Типу того... Злий він якийсь.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_2">
    <text>З незнайомцями він зазвичай справ не має. Та й зараз не найкращий час, щоб із ним знайомитися: проблеми якісь... і, зважаючи на все, дуже серйозні. Чи бачив людей, які до нього приходили? Кажуть, загрожували.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_3">
    <text>Конкуренти?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_4">
    <text>Та чорт його знає... Але ти стривай! Я маю до тебе пропозицію. Обидва залишимось у виграші. Разом трохи заробимо, а ти ще й на повагу торговця заслужиш. Готовий вислухати?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_1">
    <text>Звичайно давай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_2">
    <text>Я пізніше зайду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_6">
    <text>На «Агропромі» влаштувався один маленький сталкерський клан. Начебто вони любителі похитати підземками у пошуках всякого барахла. Нічого цікавого вони зазвичай не знаходять, але в одній із останніх ходок вдалося видобути якісь унікальні документи. Звичайно, з'явилася купа покупців. Костур теж пропонував гарні гроші, але не домовилися, а отримати документи дуже хочеться. Якось я намагався їх умикнути, але мене спалили, і тепер туди дорога мені замовлена. Може, ти спробуєш? Торговець буде задоволений, а гроші поділимо та й репутацію в нашому таборі ти знатно підвищиш. Що скажеш?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_7">
    <text>Цікаво, звичайно, але як по-твоєму я стягну у них кейс?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_8">
    <text>Як я вже сказав, у мене нічого не вийшло, проте я багато там бачив і припускаю, як можна стягнути документи. По-перше, кейс у них в сейфі під кодовим замком. По-друге, у мене є знайомий сталкер, який був знайомий з кількома чоловіками з цього клану. Так ось, клан цей частково розпався через якийсь конфлікт, частина сталкерів пішла, причому пішли не якісь шістки, а досвідчені сталкери. Зрозумів, до чого я хилю? Всі вони, напевно, знали код, а мій знайомий якраз має дружбу з кількома з них. Думається мені, що покинувші клан не дуже бажають, щоб у їхніх колишніх товаришів вийшло добре загнати кейс і заробити. Я зведу тебе зі своїм корешем, а там уже обговоріть. Згоден?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_9">
    <text>Ідея хороша, я спробую.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_0">
    <text>Все я домовився. Чеши до Мислава, з ним все обговоріть. Координати вже в тебе.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_1">
    <text>Зрозуміло.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_0">
    <text>Чи є щось нове по нашій справі?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_1">
    <text>Поки немає. Працюю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_2">
    <text>Є, є.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_2">
    <text>Невже дістав?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_1">
    <text>Дістав. Це було простіше, ніж я гадав.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_2">
    <text>Дістати дістав, але вони мене розкусили та викинули за територію. Я потім все одно стягнув його.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_3">
    <text>Я завалив кілька людей! Чорт, чи коштувало воно того...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_1">
    <text>Ну, ти й видав! Дай п'ятюню!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_2">
    <text>Ну ти даєш, чоловіче... Все одно дістав, ай молодець!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_3">
    <text>Як так?! Ну ти звір, чоловіче... Головне, що дістав кейс-то.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_1">
    <text>Тільки стрімко. Раптом вони мене потім відшукають?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_2">
    <text>Стрімко мені дуже. Шукатимуть вони мене, мабуть, будуть.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_3">
    <text>Чорт, що ж далі буде...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_1_and_2">
    <text>Це навряд чи. Далі за «Агропрому» вони не підуть тебе шукати. Біжи до торговця, він зрадіє. Не забувай про нашу угоду  -  про гроші.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_3">
    <text>Нічого не буде, заспокойся! Тягни кейс торговцю, він зрадіє. Не забудь про нашу угоду  -  про гроші.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_7">
    <text>Не забуду.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_0">
    <text>Сталкер, допоможи вибратися звідси...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_1">
    <text>Здоров'я бажаю! Ти що тут забув?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_2">
    <text>Не думав, що опущусь до такого... але я втік! Дезертував, чорт ти забирай! Ганьба мені!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_3">
    <text>Мабуть, були причини?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_4">
    <text>Були: сімейні проблеми. Додому мені треба, а командир, сука, не відпускає!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_5">
    <text>Не в той бік ти побіг!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_6">
    <text>Та я знаю! Я погано орієнтуюся тутешньою місцевістю, заблукав...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_7">
    <text>І що тепер робити? Які плани? Тебе ж порішають за втечу!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_8">
    <text>Мені, головне, додому потрапити, а там що буде то й буде!.. Допоможеш мені?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_9">
    <text>Тобто ти просто бачиш першого зустрічного та просиш допомоги?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_10">
    <text>Але ж ви, сталкери, рятуєте один одного.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_11">
    <text>Але ти не сталкер...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_12">
    <text>Хто знає, як життя піде... Ну то що? Допоможеш? Проводиш до Великої землі?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_13">
    <text>Ну, ні. Я сам ще зелений зовсім! Перший раз так далеко забрався.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_14">
    <text>Я заплачу! Все, що є,  -  все твоє!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_1">
    <text>Гаразд. Є одна думка.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_2">
    <text>Вибач. У мене немає часу.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_0">
    <text>Ну що?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_1">
    <text>Провідник чекатиме на нас біля великих воріт. Готовий?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_2">
    <text>Готовий!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_3">
    <text>Тоді рушили!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_0">
    <text>Привіт!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_1">
    <text>Здоров! А ось і твій пасажир!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_2">
    <text>Військовий? Ти в ньому впевнений, Сокира?</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_3">
    <text>Не хвилюйся: дезертував він. Проблем не буде. Обіцяв щедро заплатити. Думаю, домовтеся.</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_4">
    <text>Поведу його трохи іншим шляхом, через трубу, тут недалеко. Там саме ось-ось кілька годин тому розгребли завал, тепер можна ходити. Ну, сподіваюся, я не пошкодую.</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_5">
    <text>Не пошкодуєш. До зустрічі!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_0">
    <text>Чуєш, сталкере, що за справи? Чому вояка з тобою? Чи ти з ним?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_1">
    <text>Спокійно, мужики. Це просто друган мій. Підрізали костюм у військового. Дуже непогана бронька.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_2">
    <text>Зовсім ідіоти, чи що? Вас же сталкери пристрелять! Не розбиратимуться, хто ви. Побачать у приціл військову форму  -  і у витрати. Думали б хоч трохи головою своєю!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_3">
    <text>Логічно. Якось навіть не подумали про це. Дякую вам, мужики!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_4">
    <text>А ну постривай! Щось нечисте тут. Броня як нова. Навіть слідів від бою немає!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_5">
    <text>Просто треба знати, куди стріляти.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_6">
    <text>Це ти правильно сказав.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_1">
    <text>Не твоя собача справа, щігол. Розвернувся і пішов звідси!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_2">
    <text>Ти чого хорт такий?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_3">
    <text>Я хортовий? Це ви нас зупинили та почали пред'являти! Та яка тобі різниця, чому зі мною вояка? Та й з чого ти узяв узагалі, що він військовий? Просто валіть звідси. Не заважайте. Чи не пошкодуєте!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_4">
    <text>Гаразд. Підемо звідси, чоловіки. Нехай валять.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_5">
    <text>І вам скатертиною доріжка.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_1">
    <text>Відбій, мужики: він мирний. Дезертував із частини. Попросив вивести його із Зони.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_2">
    <text>Хто мирний? Він мирний? Та мені насрати! Військові три шкури з нас здирають, а ми їх за це прощати повинні? Продажний козел ти!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_3">
    <text>Заспокойся ти! Він мирний, обіцяв заплатити!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_4">
    <text>Так? Ну, давай тоді половину сюди!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_5">
    <text>Чи з хєра лазня впала?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_6">
    <text>Тоді ми їх самі заберемо!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_7">
    <text>Та що ти?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_1">
    <text>Я провідник. Робота у мене така, водити всяких людей.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_2">
    <text>Це ж військовий! Ці гниди з нас артефакти та гроші трясуть, а ти на нього працюєш!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_3">
    <text>Мені взагалі начхати, хто він і що він зробив. Мені заплатили – я супроводжував. Які питання?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_4">
    <text>А що, якщо він навмисне все підлаштував, щоб тебе прикрити за справи твої сталкерські?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_5">
    <text>Якщо це так, і я відчую щось недобре, я сам йому голову прострілю. Так чи інакше, вас це не стосується, розслабтеся.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_6">
    <text>Ну, дивись, справа твоя. Тільки близько до табору його не підводь. Зрозумів?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_7">
    <text>Звісно.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_0">
    <text>Ти ще хто такий?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_1">
    <text>Ніхто, просто сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_2">
    <text>Ось і дуй своєю дорогою, просто сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_3">
    <text>Суворо... У вас, у Долговців, завжди так? Я шукаю роботу і думав, ви зможете мені допомогти...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_4">
    <text>Для поставлених завдань у нас є свої бійці, тож ти не за адресою.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_5">
    <text>Жаль... Ну, тоді хай щастить.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_6">
    <text>Хоча... Стій-но! Є щось для тебе. Потрібно розв'язувати одну проблему, але краще залучити для цієї людини не з нашого табору.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_7">
    <text>Якщо мокруха – я не підпишусь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_8">
    <text>У нас так справи не роблять, запам'ятай!.. Справа в іншому.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_9">
    <text>Тоді слухаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_10">
    <text>Не порахуй нас, Долговців, божевільними, але в нас щоночі відбуваються незвичайні речі. Хлопці із застави скаржаться, що ночами чують звуки, ніби хтось ходить по табору. Сопить, шепоче, дихає в потилицю... Не по собі стає. Сам спочатку не вірив у цю байку, доки сам не став свідком. Кілька днів тому це було. Тільки підкорив я тоді і відчуваю: хтось дихає позаду мене. Я обертаюсь – нікого. У мене волосся дибки встало! Нічого мене в Зоні ще так не лякало... І щоночі все це повторюється. Страх стає тільки сильнішим, а це породжує непотрібні хвилювання та розмови на заставі.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_11">
    <text>Я хоч у Зоні й нещодавно, але вже встиг усвідомити, що нічого неможливого тут немає в принципі! Чим я можу допомогти?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_12">
    <text>Ти людина збоку, у таборі нашому вперше. Потрібна твоя незалежна думка: чи справді має місце бути щось містичне, чи у нас колективні глюки? Чи хтось із бійців вирішив пожартувати?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_13">
    <text>Мабуть, треба вночі поспостерігати за табором.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_14">
    <text>Зможеш прямо сьогодні? Якщо що, то ми не нав'язуємо, заходь, якщо бажання буде. Нагороду гарантую і прохід до Бару забезпечу. Ти, мабуть, там ще не був. Бар  -  гарне місце для відпочинку та пошуку роботи.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_1">
    <text>Сьогодні й подивимося, що тут діється.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_2">
    <text>Давай згодом, командире.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_0">
    <text>Ну що, сталкере, є бажання з нами попрацювати?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_1">
    <text>Давай подивимося, що тут діється, командире.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_2">
    <text>Зайду пізніше.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_0">
    <text>Чого тобі, мужику?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_1">
    <text>Ти що не спиш? Костер охороняєш?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_2">
    <text>Заснеш тут... Як у нас у таборі ця хрень почалася, то я й забув, що таке нормальний сон. Лякає мене вся ця чортівня. Від недосипання нерви на межі, і не тільки в мене. Думаю вже попросити начальство перевести мене на службу до Бару: там буде спокійніше.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_3">
    <text>І як ти думаєш, що у вас ночами відбувається?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_4">
    <text>Гадки не маю. Може нам психотропне щось підсипали в їжу? Ті самі свободівці. Спеціально нас виживають звідси і чекають, поки ми зовсім розклеїмося. Наркотики... Це якраз у їхньому стилі.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_5">
    <text>Ти мене вибач, звичайно, але це вже параноя.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_6">
    <text>Я просто прикидаю всі можливі варіанти. Повинне ж цьому бути хоч якесь пояснення.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_7">
    <text>Коли в таборі востаннє відбувалися всі ці дивацтва?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_8">
    <text>Чесно? Я не знаю. Кілька разів тут точно щось діялося. Це було важко не помітити. Але з того часу мені ця штука стала здаватися абсолютно щоночі. Мені навіть зараз здається, що воно тут.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_9">
    <text>Нікого тут немає, заспокойся. Я тут сиджу з тобою. Якраз перевіримо, з розуму ви всі збожеволіли чи тут правда відбувається щось містичне.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_0">
    <text>Що таке?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_1">
    <text>Прокидайтесь!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_2">
    <text>Що? В чому справа?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_3">
    <text>Я чув! Я бачив, бачив це щось! Не знаю, що у вас тут відбувається, але у мене трохи кондратій не вхопив!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_4">
    <text>Воно пішло?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_5">
    <text>Да, не слыхать больше. И ни фига это не коллективные глюки и не ваши шутники-бойцы!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_6">
    <text>Так, справи. І що то за хрінь така?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_7">
    <text>Я гадки не маю, але в таборі залишатися страшно.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_8">
    <text>Потрібно з цим розібратися. Що ж робити-то...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_9">
    <text>Я збирався до торговця, який у занедбаному ангарі живе. Там, як я зауважив, затишний табір сталкерів. Вранці саме туди збирався. Схожу, спитаю у них  -  може, вони теж стикалися з подібними речами.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_10">
    <text>Хороша думка! А я поки що опитаю своїх бійців. Може, вийде щось дізнатися.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_11">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_0">
    <text>Чого тобі, сталкере?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_1">
    <text>Вітаю! Хочу поставити кілька запитань про заставу «Долгу».</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_2">
    <text>А я то тут причому? Я просто сталкер і до «Долгу» відношення не маю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_3">
    <text>Може, чув щось дивне про заставу? Може, в таборі про це говорять, чи якісь чутки ходять?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_4">
    <text>Ніби нічого не кажуть. Я не чув. А з якою метою цікавишся? Що там сталося?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_5">
    <text>Це я і хочу зрозуміти... Гаразд, бувай!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_0">
    <text>Привіт. Що потрібно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_1">
    <text>Здоровий! Чи можна тебе запитати про заставу «Долгу» на Смітнику?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_2">
    <text>Ну, спитай. Щоправда, не уявляю, чому ти звернувся до мене...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_3">
    <text>Там усілякі незвичайні речі відбуваються. Мені доручено розібратися у цьому.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_4">
    <text>А-а-а, чув я щось таке! Але ж байка ж?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_5">
    <text>Я так зовсім не думаю...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_6">
    <text>Ну і даремно. Розвели тебе, як дурника, а ти повівся!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_7">
    <text>Добре, длякую...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_0">
    <text>Вітаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_1">
    <text>Вітаю! Чи можна тебе запитати про щось?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_2">
    <text>Ну спробуй!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_3">
    <text>Мені довірили розібратися, що відбувається на заставі «боргу». Якась містика, не інакше. От і ходжу тут, опитую всіх: може, хто знає, що з цього приводу?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_4">
    <text>В Зоні все буває! Я чув історії про заставу, але нічого путнього в них немає, мовляв, уночі там відбуваються всякі речі. Дивні речі. Ми навіть намагаємось не підходити туди близько. А що стоїть за цим, я не знаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_5">
    <text>Сумно...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_6">
    <text>Я пораджу тобі поговорити з Корвалолом. Він якийсь час дуже цікавився цією темою, і йому, напевно, вдалося щось дізнатися.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_7">
    <text>Де мені його знайти?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_8">
    <text>Пішов за хабарем. Думаю, на Смітнику десь. Подивись на галявині за Барахолкою.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_0">
    <text>Сталкере, є новини по нашій справі?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_1">
    <text>Поки немає. В процесі.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_0">
    <text>Ну чого тобі?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_1">
    <text>Привіт мисливцям за артефактами!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_2">
    <text>Привіт, привіт... Тобі щось потрібне?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_3">
    <text>Якщо чесно, то так. Мені в таборі сказали, що ти можеш мати інформацію про події на заставі «Долгу».</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_4">
    <text>Про які ще події?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_5">
    <text>Про дивні такі події... Думаю, ти чудово розумієш, про що я.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_6">
    <text>А тобі воно навіщо?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_7">
    <text>«Долг» доручив мені розібратися з цим. Тому будь-яка інформація мені не завадить. Будь-яка! Навіть дрібниці.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_8">
    <text>Нічого не розумію! Я ж коли сам зацікавився цим, мені долговці мало не загрожували, щоб я мовчав у ганчірочку і не ліз кудись не треба.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_9">
    <text>Да ну? Так і сказали?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_10">
    <text>Ну, не прямо так. До нашого табору дійшли чутки, що на заставі відбувається всяка чортівня, типу привиди ночами. А я цю справу дуже люблю. Може, тому в Зоні і влаштувався, бо мені подобаються всякі загадкові речі. З ними і страшно стикатися, але страшенно цікаво.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_11">
    <text>І що далі?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_12">
    <text>Ну, вирішив я дізнатися, мовляв, чи правда? Прийшов у табір, попросив переночувати під гарною охороною. Вони дозволили, і я лишився на ніч. Прокинувся вночі з почуттям того, що хтось дивиться на мене. Розплющую очі  -  переді мною щось, схоже на чорний дим, такий густий. Я схопився  -  і дим зник. Що це було, я так і не зміг зрозуміти. Відразу після цього стало зрозуміло, що справді тут щось містичне. Може, нова аномалія, а може й якісь нові мутації полтергейсту. У будь-якому разі було страхово. Досі, як пригадую, погано стає.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_13">
    <text>І що ти зробив?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_14">
    <text>А що я зроблю? Вранці ніби ненароком поговорив з бійцями. Багато хто підтвердив, що справа погана, і постійно їх тероризує щось загадкове. Зла не завдає, а лякає знатно. Я вирішив розібратися. Одного вдалося розговорити, і він поділився цікавим здогадом, мовляв, це привид їхнього зниклого бійця. Близько двох місяців тому він зник, і саме з того часу почалися ці дива. Тепер його дух приходить до рідного табору. Спробував дізнатися ім'я чи подробиці про зниклого - ніхто нічого мені, звичайно, не сказав. Ну, я покинув табір. Цього ж вечора повертаюся до табору сталкерів після ходки за хабарем, а там на мене долговець чекає. Каже: «Коротше, хлопче, давай ти свої проблеми вирішуватимеш, а у справи «Долга» не лізь». Я й відступив. Більше намагався туди не лізти: пришибуть ще.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_15">
    <text>Ось воно як... А що за долговець був? Запам'ятав?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_16">
    <text>На ньому була чорна маска. Конкретно не зможу підказати, але, судячи з говірки, людина досвідчена, і в угрупуванні не перший день.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_17">
    <text>Дякую, ти мені дуже допоміг. Вдалого полювання, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_0">
    <text>Вітаю. Як просувається розслідування?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_1">
    <text>Бажаю здоров'я. Є певні зачіпки, але потрібна буде ваша допомога.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_2">
    <text>Кажи.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_3">
    <text>Один з ваших погрожував одному сталкеру, щоб той не нишпорив у пошуках правди про чортівню, що тут коїться. Мені б дізнатись, хто це був.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_4">
    <text>Виключено! Ніхто з мого загону не діятиме за моєю спиною. З кожним із них я через багато пройшов.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_5">
    <text>Проте... Я думаю, це може бути пов'язане зі зникненням одного з ваших бійців.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_6">
    <text>І про це дізнався? Похвально. Справді, у нас зник боєць. Рядовий Галушкін, гарний хлопець був. Я збирався його зробити своєю правою рукою. Відповідальний. Але я поки що не вловлюю, як це може бути пов'язане.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_7">
    <text>Той сталкер, якому загрожували, розпитував про зникнення бійця. Розкажіть докладніше, що сталося?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_8">
    <text>Було б що розповісти. Самим нічого до ладу невідомо. Наш загін із трьох людей вирушив до лісу. За інформацією, там було закладено схованку «Волі». Потрібно було перевірити. Повернулося лише двоє.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_9">
    <text>А що сталося?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_10">
    <text>Якоїсь миті Галушкін зник з поля зору і просто випарувався. Товариші спробували його знайти, але так і не знайшли. Куди подівся  -  чорт його знає. Може, дезертував. Я такого варіанта не виключаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_11">
    <text>Де зараз двоє інших бійців?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_12">
    <text>Стецурин пішов від нас: повернувся на Велику землю. А ось Авер'янов із нами. Він на заставі. Можеш поговорити, якщо треба.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_13">
    <text>Цим і займусь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_0">
    <text>Що треба?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_1">
    <text>Доброго дня! Командир сказав, що я можу тобі поставити кілька запитань.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_2">
    <text>А-а-а. Ти та людина, яка вирішила розібратися з нашою «проблемою». Тільки не знаю, чим я можу допомогти. Я не фахівець з аномалій.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_3">
    <text>Ти гадаєш, це аномалія?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_4">
    <text>А що ще? У примар я не вірю. І тобі не раджу.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_5">
    <text>Хто знає. У Зоні...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_6">
    <text>Не треба тільки починати заганяти мені, що у Зоні можливо все. Усьому є розумне пояснення.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_7">
    <text>Ти якийсь нервовий.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_8">
    <text>Яке це має значення? Задавай свої запитання. Немає часу.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_9">
    <text>Добре. Розкажи мені тоді, що трапилося тоді з Галушкиним?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_10">
    <text>А це ще тут до чого? Та й нема чого мені розповідати! Все доповів командиру.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_11">
    <text>І що? Нема чого додати? Яка твоя думка щодо його зникнення?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_12">
    <text>Дезертував він! Не інакше. Счекав момент  -  і відбився від нас.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_13">
    <text>Більше нема чого сказати?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_14">
    <text>Я все тобі сказав!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_15">
    <text>Ну що ж, хай щастить. Не запарся в масці, а то спекотно сьогодні...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_0">
    <text>Ну що? З'ясував щось?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_0">
    <text>Поки ні.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_1">
    <text>Здається, у мене з'явилася для вас інформація.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_2">
    <text>Яка? Що вдалося дізнатися?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_3">
    <text>Більш ніж впевнений, що ваш табір відвідує привид Галушкіна, як би дивно це не звучало. Я обстежив місце зникнення вашого бійця і виявив там, на дні криниці його труп. Зважаючи на все, його туди зіштовхнули ваші підлеглі.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_4">
    <text>Що за маячня? Звідки така впевненість?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_5">
    <text>Там, у лісі, біля криниці зі мною щось сталося. Я бачив привида і він дав мені зрозуміти, що до чого.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_6">
    <text>Маячня!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_7">
    <text>Добре... Тоді самі згадайте: як до загиблого ставилися на заставі? Я, звичайно, не психолог, але здається мені, що ніхто особливо не був йому радий. Ви йому довіряли більше за інших, і багато хто думав, що він цього зовсім не заслужив.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_8">
    <text>Мені слабо в це віриться...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_9">
    <text>Тоді самі запитайте Авер'янова. Коли він зі мною розмовляв, то явно нервував. Йому точно є що ховати. Де він зараз?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_10">
    <text>Не знаю. Мав бути тут.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_11">
    <text>Втік? Я ж вам казав. А Ви мені все: маячня, маячня.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_12">
    <text>Все одно я не можу в це повірити! Невже й справді, все так? Адже він моя права рука, яка ніколи ще не підводила. Не вірю!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_13">
    <text>Невинна людина ховатись не буде!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_14">
    <text>Правильно. Це пояснює, чому Стецурін пішов із «Долгу»: совість замучила.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_15">
    <text>Видно, не його одного. Що будете робити? Цього також просто так відпустите?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_16">
    <text>Ні, він повинен покарати! Його КПК ще пеленгується. Знайди його! Вдячність за це з боку «Долгу» гарантую!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_17">
    <text>Постараюсь допомогти.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_0">
    <text>Ну що? Де Авер'янов? Знайшли?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_1">
    <text>Все скінчено, Авер'янов мертвий. Або ні... У будь-якому разі, у нашому світі його більше немає. Ваш загиблий боєць зміг помститися йому, навіть не зважаючи на смерть. Коротше, я не можу цього пояснити.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_2">
    <text>Все скінчено. Авер'янов мертвий.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_1">
    <text>Ну і чортівня! У голові не вкладається! Ну ти дав, чоловіче, дякую тобі. Тепер, я сподіваюся, що нас не буде глючити щоночі? Гаразд, забули про це. Настав час розрахуватися з тобою. Є у мене Абакан старенький з обважуваннями, є гарний захисний шолом з парочкою непоганих апгрейдів, ну або грішми можу розрахуватися. Що обираєш?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_2">
    <text>Дякую, сталкер. Тепер, я сподіваюся, нас не буде глючити щоночі, справа була в привиді Галушкіна, який хотів помститися кривдникові? Гаразд, забули про це... Настав час розрахуватися з тобою. По-перше, тепер ти можеш пройти до Бару у будь-який час. Також у мене Абакан старенький з обважуваннями, є гарний захисний шолом з парочкою непоганих апгрейдів, ну або грошима можу розрахуватися. Що обираєш?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_1">
    <text>Давай автомат.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_2">
    <text>Шолом? Думаю, воно того варте. Беру!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_3">
    <text>Давай грошима, командире.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_1">
    <text>Гарний вибір, забирай! І застрибуй на вогник. Попутного тобі вітру.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_2">
    <text>Правильно, захист – перш за все! Заходь ще на вогник, сталкер. Хай щастить.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_3">
    <text>А даремно від таких речей відмовився. Ну, справа твоя. Ще раз дякую за допомогу. Хай щастить тобі.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_5">
    <text>Прощай, командире!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_0">
    <text>Ну, чого тобі?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_1">
    <text>Добридень! Я шукаю роботу та сподіваюся, ви зможете мені допомогти.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_2">
    <text>Ще один... Звідки таке взагалі повелося, що коли торговець, то в нього одразу є для вас робота? Я продавець, а не відділ кадрів. Якщо щось цікавить  -  купуй. Якщо ні  -  не затримую. Роботи я не даю, тим паче залітним сталкерам.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_3">
    <text>Дивлюся, Ви не в дусі.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_4">
    <text>Так, я начебто ясно висловився! Купуватимемо щось?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_5">
    <text>В іншому місці закуплюся. Всього найкращого.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_0">
    <text>Ми начебто все одне одному сказали. Що ще потрібно?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_1">
    <text>Ні-ні, нічого. Йду.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_1">
    <text>Є ще робота?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_2">
    <text>Є просте завдання. Потрібно розібратися з бандитськими покидьками у тунелі. Зробиш?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_3">
    <text>Я спробую.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_4">
    <text>Ні. Вбивати я не буду.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_1">
    <text>Бандити тебе більше не потурбують.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_2">
    <text>Ай молодця! Тримай заслужене!</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_3">
    <text>Якщо буде ще щось, кажи.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_0">
    <text>Що треба?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_1">
    <text>Вітаю, Костур!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_2">
    <text>Ти знову тут? Що тобі знову потрібно?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_3">
    <text>У мене дещо для тебе є. Поглянь.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_4">
    <text>Та ну? Не може бути!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_5">
    <text>Я і не це можу!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_6">
    <text>Ну, сталкер, рідко мене так дивують! Я ж ці документи сто років шукав!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_7">
    <text>Тепер вони ваші. Я хотів би отримати не тільки нагороду, але й гарне ставлення до мене.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_8">
    <text>Питань немає. Я заплачу тобі десять тисяч і віддам непоганий рюкзак. Вибач, але це все, що можу зараз дати. Тяжкі часи в мене, кожна копійка на рахунку тепер.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_9">
    <text>А що сталося?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_10">
    <text>Не суть. Головне, що ти заробиш. А я зможу тобі іноді підкидати роботу, якщо така буде.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_11">
    <text>Годиться.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_12">
    <text>Трохи згодом приходь, буде робота. А поки звернися до нашого медика, його Гамзатом кличуть. Я його попереджу, що тобі можна довіряти.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_13">
    <text>Добре.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_0">
    <text>Ну що? Заплатив торгівець?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_1">
    <text>Заплатив, але небагато. В нього зараз, як я зрозумів, фінансові проблеми.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_2">
    <text>Та чув я. Договір у силі? Де моя частка?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_1">
    <text>Ось твоя частка, тримай.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_2">
    <text>Я тут подумав, що ризикував дупою я, а нагорода нам обом. Так не піде. Гроші я залишу собі. Всього найкращого.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_3">
    <text>Тут так вийшло, що бабки я на радощах прямо біля каси просадив...</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_1">
    <text>Гарна робота, сталкер. Супутнього вітру, загалом. Заглядай!</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_2">
    <text>Ах, отак, значить! Добре, ти ще відповіси за це. Скатертю доріжка.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_1">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_2">
    <text>Обов'язково.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>Вітаю, сталкер. Як здоров'я?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Привіт, сталкере.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>По медичну допомогу прийшов?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>Здоров був, мужик.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Радий тебе бачити.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>Вітаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_0">
    <text>Мені потрібна медична допомога.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_1">
    <text>Зараз глянемо, чого там у тебе...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_2">
    <text>Та в тебе в нормі все, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_3">
    <text>[далі...]</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_4">
    <text>Готово, не хворій!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_0">
    <text>Привіт! Костур сказав, що ти можеш підкинути мені роботу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_1">
    <text>Говорив він про тебе щойно. Сказав, що хлопець ти тямущий, судячи з усього, і тобі можна щось довірити. Він не сказав тобі, чим я займаюся?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_2">
    <text>Ти ж лікар?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_3">
    <text>Типу того, але це моя робота. А моє захоплення дуже специфічне та небезпечне.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_4">
    <text>Дивно це звучить...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_5">
    <text>Я захоплююсь вивченням мутацій у Зоні. Конкретно мене цікавлять монстри.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_6">
    <text>Фух, я вже подумав... І чим саме ти займаєшся?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_7">
    <text>Я тобі обов'язково розповім і навіть покажу. Якщо, звісно, тобі можна вірити. Це ми й перевіримо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_8">
    <text>Оплата належна?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_9">
    <text>Не скривджу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_10">
    <text>Тоді слухаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_11">
    <text>Потрібно виманити матірого кровососа зі свого лігва. Ти його відвернеш на себе, а я шмальну транквілізатором.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_12">
    <text>Ты хочешь поймать живого кровососа? Вот это увлечения, блин! Ты чем там занимаешься таким? Ещё больше меня смущает моя роль. Я уже недавно был подсадной уткой, и не очень мне это понравилось.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_13">
    <text>Повір, що справа того варта. Потім я розповім тобі багато цікавого про мутантів. Не бійся. Від тебе, по суті, потрібно лише виманити мутанта і швидко побігти убік. Я не схибну з дротика, і зможу його приспати. Мінімальні ризики.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_14">
    <text>Вибач, але я маю спитати: скільки платиш?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_15">
    <text>Якщо тобі гроші важливіші за інформацію та науку про мутантів, то порадую тебе. Заплачу десять тисяч. Тут на Смітнику більше ніхто не зможе дати тобі таку високооплачувану роботу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_1">
    <text>Я згоден. Вирушаємо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_2">
    <text>Домовилися, тільки мені треба деякі справи закінчити. Скоро прийду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_two_0">
    <text>Я готовий вирушати. Пішли.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_0">
    <text>За моєю спиною, десь у низині, і вештатися кровосос. Я залізу тут, а ти вимани його на мене. Як тільки побачу монстра, одразу вирубаю його. Тільки акуратніше: поруч застава «Долгу», територія навколо неї замінована. Вперед!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_1">
    <text>Ну з богом!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_good_idle_dialog_0">
    <text>Вітаю. Щось потрібно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_0">
    <text>Привіт! Що цікавого є на продаж? Тільки не дорого.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_1">
    <text>Все є. Костюми, зброя, припаси... Будь-яка примха за Ваші гроші, як кажуть!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_2">
    <text>Подивимося. А то час уже оновити своє спорядження.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_3">
    <text>До речі, є для тебе одна річ. Гамзат сказав, що ти себе добре виявив, тож можу тобі дещо довірити.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_4">
    <text>А він не сказав тобі, що мені кровосос ледве не відірвав плече?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_5">
    <text>Та кинь ти! Там всього пару подряпин, мабуть. У будь-якому випадку, або берешся за роботу, або доручаю ще комусь. До того ж, вагони розвантажувати ти не будеш, так що не хвилюйся за плече своє. На ось, випий, полегшає.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_6">
    <text>Гаразд. Кажи, що там.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_7">
    <text>У Темній долині є невелика база бандитів. У мене з ними налагоджено вигідні торговельні відносини. Я скуповую у них артефакти. Настав час навідатися до них за черговим хабарем. Просто сходиш і забереш кейс з артами. Тобі треба знайти їхнього головного, Монголом звуть.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_8">
    <text>Ти маєш справу з бандосами? Вони ж відморожені до краю!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_9">
    <text>У Темній долині переважно цілком адекватні люди. Є, звичайно, серед них бидлота та вулична шваль, але такі там зазвичай довго не живуть, тож не переживай. Але в будь-якому випадку будь насторожі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_10">
    <text>А платити за кейс їм треба?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_11">
    <text>Ось тобі потрібна сума. Передаєш їм і забереш артефакти. Дивись не профукай десь, а то сам розплачуватимешся.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_12">
    <text>Зрозумів. Я миттю!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_0">
    <text>Дякую чоловіче. Зараз би ковтали мене ці тварюки!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_1">
    <text>Дурниці. Будь-хто б на моєму місці допоміг. Я від Патрона, що там щодо кейса?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_2">
    <text>Ну, він тебе, здається, просвітив про розвал клану? Чудово. Так ось, з кількома зі сталкерів, що пішли, я знайомий. Думаю, хтось із них знає код від сейфа.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_3">
    <text>Добре. Де їх шукати?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_4">
    <text>Ось з цим уже складніше. Зв'язатися не зможу, але де вони зазвичай ошиваються, я знаю. Перший, Мітяй, друг мого брата покійного. Дружили міцно, збиралися раніше, а як брата не стало, так і більше не бачилися. Потім сталося так, що разом у Зоні опинилися. Він приєднався до того клану, а я підробляв у Костиля. Нещодавно я був у них, ще до розпаду, так мені він і розповів, як вони документи знайшли. Того ж вечора ще з парою сталкерів з їхнього табору познайомився, випили з ними. Непогані хлопці... Так от, усі ці троє та ще кілька людей покинули клан через якісь розбіжності. Хтось із них точно знає код від сейфа і, я впевнений, з радістю буде готовий допомогти. Міцно вони посварилися  -  не буде їм вигідно, якщо їхні колишні «друзі» документи зможуть продати, а ціна їм дуже висока. Загалом Мітяй ошивається десь на «Агропромі». Ще двоє - Хвіст і Барін. Хвіст зазвичай на Смітнику хитається, а Барін на Кордон рушив.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_5">
    <text>Ну, нічого собі... Шукати якихось незнайомих мені людей? А якщо вони мене відправлять якомога далі?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_6">
    <text>Не переживай, не відправлять. Скажеш, що від мене, а там справа техніки.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_7">
    <text>Добре, дякую. Тоді я пішов.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_8">
    <text>Бувай, хай щастить. Дякую ще раз, що не дав померти!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_9">
    <text>Дурниці.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_thx_0">
    <text>Дякую, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_1">
    <text>Розкажи про тих сталкерів.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_2">
    <text>Не питання. Про кого ти хочеш дізнатись?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_1">
    <text>Розкажи про Митяя.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_2">
    <text>Розкажи про Хвоста.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_3">
    <text>Розкажи про Барина.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_4">
    <text>Забудь.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_1">
    <text>Я вже казав, що це друг мого покійного брата. Через брата з ним і познайомився. Коли прийшли в Зону, довгий час працювали на Сидоровича, особливо нічого цікавого не було в той період. Разом діставали артефакти, гроші ділили навпіл... Суть у тому, що з цією людиною дуже просто знайти спільну мову. Потім, після того, коли Випалювач було вимкнено, рушили вглиб: я далі Смітника не пішов, а Митяй кинувся на околиці «Юпітера». Коли повернувся, розповів, що в нього були якісь проблеми з бандитами, що він навіть у полон примудрився потрапити, але все обійшлося: його все-таки витягли кілька сталкерів, один із яких виявився кимось із військових... СБУ, здається. Парадокс якийсь! Ну, він там ще трохи покрутився і почесав назад, ближче до околиць, де на «Агропром» до дигерів подався. Така ось його сталкерська історія.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_2">
    <text>Цікавий мужик, дивний лише трохи. Я ж тоді явився до них, щоб з Мітяєм зустрітися. У той день, я вже казав, вони знайшли документи і обмивали знахідку, ну Хвіст і запропонував мені залишитися, коли я збирався. Посиділи, поговорили про життя наше сталкерське. Він розповідав, скільки цікавих місць вилазив. Схиблений, коротше кажучи, на цьому. Про себе, напрочуд, нічого особливого не розповів, більше я нічого і не знаю. В цілому, сталкер хороший, тільки закритий начебто...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_3">
    <text>Це колишній долговець. Не дуже приємна особистість насправді. Випили начебто непогано, але по ньому видно, що слизький тип. Я чув, що він з «Долгу» пішов з незрозумілих причин, та й споряга та при ньому залишилася. До речі, з нею і ходить. Потім мої уявлення про нього підтвердилися, коли Митяй розповідав про нього. Дуже жадібний і уразливий, з усього намагається отримати вигоду, загалом... Ось така ось людина. Бачив його лише один раз, тому більше нічого сказати не можу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_5">
    <text>Дякую.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_6">
    <text>Я тобі вже все про кожного розповів.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_1">
    <text>Хочу тобі щось сказати.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_2">
    <text>Звісно, що таке?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_1">
    <text>Я знайшов труп Митяя. Мені дуже шкода.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_2">
    <text>Хвіст мертвий. Я знайшов його труп на Смітнику.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_3">
    <text>Пан мертвий. Я знайшов його труп на Кордоні.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_1">
    <text>Митяй?! Як же ти, друже... Як це сталося?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_2">
    <text>Та ну? Ось це новини... Що з ним трапилося?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_3">
    <text>Пан? Хм, не сильно здивований, з його репутацією.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_1">
    <text>Вибач, мені невідомо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_2">
    <text>Гадки не маю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_3">
    <text>Не знаю, яка там була в нього репутація.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_1">
    <text>Який чоловік був!.. Тепер я один у цій сраній Зоні! Дякую за новину, це тобі...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_2">
    <text>Я з ним практично не знайомий, але все одно шкода сталкера.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_3">
    <text>Яким би він не був, все одно шкода мужика.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_0">
    <text>Ну що, сталкер? Що нового у нашій справі?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_1">
    <text>Поки нічого. Збираюся йти до Мислава.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_2">
    <text>Поспішай!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_0">
    <text>Ну що, сталкер? Дізнався щось у Мислава?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_1">
    <text>Так. Він розповів про кількох сталкерів, які пішли з клану дигерів через якийсь конфлікт. Він знає трьох із них і дав інформацію, де можна їх знайти. Код від сейфа, за словами Мислава, хтось із них точно має знати.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_2">
    <text>Чудово. Чекаю на тебе з новинами!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_3">
    <text>Як тільки, так одразу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_1">
    <text>Мислав загинув... Співчуваю. З його трупа я зняв інформацію про трьох його знайомих, що були в клані дигерів. Хтось із них повинен знати код, я думаю. Буду їх шукати.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_2">
    <text>Чорт! Як же ти, Миславе...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_3">
    <text>Так сталося.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_0">
    <text>Ну що, є щось нове?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_1">
    <text>Поки немає. Працюю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_1">
    <text>Так, кейс я здобув. Довелося викрутитися, щоб дістати його без крові...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_2">
    <text>Так, кейс я здобув, але не так добре: була перестрілка.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_1">
    <text>Ай молодця! Значить, тебе навіть не пронюхали?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_2">
    <text>Ну, ти даєш, чоловіче. Як ти примудрився? Вони ж нормальні, начебто, а тут до такого дійшло... Гаразд, забудь! Дуй до торговця, здивуй його здобиччю. І не забудь про нашу угоду  -  про гроші.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_3_1">
    <text>Коли я досить далеко пішов, вони таки помітили пропажу. Я чув по рації. Чорт, тепер шукатимуть мене!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_4_1">
    <text>Це навряд чи. Далі «Агропрому» вони не підуть тебе шукати. Дуй до торговця, здивуй його здобиччю. Не забувай про нашу угоду  -  про гроші.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_5">
    <text>Не забуду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_0">
    <text>Ну нарешті!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_1">
    <text>А ось і я!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_2">
    <text>Ти через ЧАЕС у Темну долину ходив? Де тебе носило? Виникли якісь проблеми?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_3">
    <text>Ні, там просто...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_4">
    <text>Мабуть, у карти програв у бандитів?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_5">
    <text>Так! Чорт мене смикнув зіграти з цим шулерами.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_6">
    <text>Кейс хоч не програв?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_7">
    <text>Ні, все на місці. Відкривай, перевіряй.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_8">
    <text>Гаразд. Для першого разу непогано... хоча мене вже замовники почали трусити за затримку. Ти врахуй: надалі так зволікатимеш, роботу більше не отримаєш. Якщо треба буде  -  маякну. Все, йди.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_9">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_0">
    <text>Вітаю, мій старий, вірний друже! Ти вільний?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_1">
    <text>Зараз віднесу Костуру обіцяне та поговоримо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_0">
    <text>Вітаю, мій старий, вірний друже! Де зникав?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_1">
    <text>О привіт, кровососний барон! У Темну долину за важливої справи відлучався.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_2">
    <text>Зрозумів. Отже, питання з роботою в тебе все ще стоїть рубом? Чи не бажаєш продовжити нашу працю?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_3">
    <text>Слухай, якщо знову бігати від мутантів  -  вибач. Після минулого разу плече ще довго боліло.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_4">
    <text>Не хвилюйся, бігати тобі більше не доведеться. Але допомога твоя в одному питанні знадобилася б.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_5">
    <text>Слухаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_6">
    <text>Пойдём в убежище. Тут много лишних ушей.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_1">
    <text>Ходімо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_2">
    <text>Зустрінемось на місці.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_0">
    <text>Дісталися.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_1">
    <text>Ну, можемо обговорити справи? Чому така таємність?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_2">
    <text>Нікому не обов'язково знати, що під носом біля бази сталкера живе кровосос. Нехай навіть у такому спокійному стані.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_3">
    <text>Логічно. Як ти взагалі його приборкав?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_4">
    <text>Тут історія довга. Я над цим працював ще на науковій базі, але потім мій проект прикрили, бо він видався керівництву дуже сумнівним та небезпечним. Я намагався якийсь час із групою однодумців продовжувати дослідження, але нашу роботу розкрили. З того часу довелося покинути науку та перебратися до сталкерів на базу. Суть досліджень полягала у тому, щоб спробувати зупинити агресію мутантів. Зупинити, як то кажуть, клин клином... за допомогою артефактів.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_5">
    <text>Цікаво. Тема з артефактами мене завжди дуже цікавила.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_6">
    <text>Ну так ось, одного разу цілковито випадково за допомогою знайденого зразка артефакту «Компас» ми змогли вплинути на поведінку монстрів... правда, незначно, але це дало нам величезний привід замислитися. Я став проводити селекції артефактів, які при належному схрещуванні давали комбінований результат, і ось одного разу мені вдалося зібрати такі характеристики артефакту, які позитивно впливають на поведінку мутантів.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_7">
    <text>Так ось, що в тебе за артефакт стоїть на столі! А взагалі, я завжди думав, що селекція артефактів  -  вигадка. Сам був свідком, як один йолоп кидав в аномалію собачі хвости та горілку, щоб вийшов «Граві».</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_8">
    <text>Хе-хе. І що, вийшло?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_9">
    <text>Ну, а сам як думаєш? Чоловіки в селищі без горілки залишилися, і артефакту нема.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_10">
    <text>Все не так просто. Потрібно враховувати безліч факторів, та й гарне обладнання буде не зайвим. На жаль, дистанційна робота від наукового комплексу все ускладнила. Якби не мої колеги-однодумці, які мені допомагають, було б зовсім погано.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_11">
    <text>Виходить, ти трансмутував артефакт і тепер можеш керувати цим кровососом?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_12">
    <text>Якби. Поки що тільки виключити агресію, попередньо її приспавши. Треба проводити додаткові випробування, щоб за наявності артефакту зупинити одного або навіть кількох мутантів. Залучати нових людей дуже не хочеться: пройде слух про кровососа  -  буде погано. Ніхто не згадає потім, що ти цих сталкерів лікував.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_13">
    <text>Що будемо робити?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_14">
    <text>Я провів нову селекцію артефакту, і мені здається, за його допомогою ми вже можемо розраховувати на управління агресією мутантів. Зараз ми вирушимо на галявину, де в останні дні бродила зграя сліпих псів, і спробуємо втихомирити їх. Ти підеш з артефактом позаду мене, а я про всяк випадок страхуватиму тебе з гвинтівкою. Чи годиться?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_15">
    <text>Так. Значить, я тягну артефакт, ти прикриваєш. Правильно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_16">
    <text>Так. Якщо щось піде не так, просто біжимо звідти. Але, гадаю, все буде добре. Та й собаки навіть комбез до ладу не прокусять.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_17">
    <text>Тоді йдемо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_0">
    <text>Ти як?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_1">
    <text>Гей, ти чого! Зараз я тебе підлатаю, сам передаси!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_0">
    <text>Ну, привіт! Як ти? Голова не бо-бо?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_1">
    <text>Вітання! Нічого, можна жити. А ти як тут? Влаштувався?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_2">
    <text>Ага. Влаштувався, бляха. Поки не було медика, сталкери влаштували самолікування. Усі медичні сумки розпорошили, все вперли! Жодного бинту не залишили. Як мені з цим тепер їх латати?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_3">
    <text>Тут усім заправляє продавець Костур. Може, спитаєш у нього?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_4">
    <text>Я його вже питав. Він дав грошей на медикаменти, але де я їх дістану? Костур каже, це не його проблеми.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_1">
    <text>Може я зможу допомогти? Тут неподалік є застава «Долгу». Може, вони знайдуть зайві медикаменти.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_2">
    <text>Нічим допомогти не можу, пробач.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_1">
    <text>Правда допоможеш? Було б дуже гарно!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_2">
    <text>Та гаразд. Постараюся викрутитись.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_1">
    <text>Спробую.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_2">
    <text>Щасти тобі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_0">
    <text>Думаю, таки можу допомогти тобі з медикаментами.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_1">
    <text>Справді? У тебе є ідеї?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_2">
    <text>Навідаюсь на заставу «Долгу», запитаю їхнього лідера. Може, вдасться щось урвати.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_3">
    <text>Було б чудово!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_4">
    <text>Чекай.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_0">
    <text>Навіщо завітав?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_1">
    <text>Вітаю. У вас випадково не знайдеться зайвих медичних наборів? Це для місцевої бази сталкерів. Гроші не питання.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_2">
    <text>Кумедно. Тобто ти вважаєш, що я нишком продаватиму виділені нам медикаменти?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_3">
    <text>Я думав, що ми зможемо якось домовитися.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_4">
    <text>Хм. Можливо. Тільки гроші нам не потрібні. Точніше, гроші потрібні завжди, але зараз є важливіші завдання. Якщо сприятимеш, виділимо кілька медичних сумок.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_5">
    <text>Що потрібно?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_6">
    <text>Неподалік звідси утворилася зграя кабанів. Якщо не зачистити місцевість зараз, вони й до застави так дістануться, рано чи пізно. Переб'єш кабанів – будуть медикаменти.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_7">
    <text>Добре, я згоден.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_0">
    <text>Ну що, впорався?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_1">
    <text>Впорався. Навіть боюся припустити, чому це самі не зробили. Он у вас якісь бійці небезпечні.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_2">
    <text>Ще ні.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_2">
    <text>Зараз є завдання важливіші. Тримай обіцяне. Якщо буде бажання постріляти мутантів, приходь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_3">
    <text>Дякую. До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_0">
    <text>Ну що, вдалося дістати медикаменти?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_1">
    <text>Так. Тут небагато, але має вистачити на якийсь час.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_2">
    <text>Поки немає. Чекай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_2">
    <text>От дякую! Не можу просто так відпустити тебе без нагороди. У мене є інформація про одне місце, де лежить жирний хабар. Цікаво?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_3">
    <text>Звісно!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_4">
    <text>Нещодавно вчені з нашого комплексу ходили на Смітник для дослідження однієї аномалії. Знаю точно, що то була «Електра». Стояли, збирали дані, поки не наринула хвиля живності. Ну, вояки намагалися її відстріляти, але... почали вони драпати загалом звідти. Залишили всі свої речі  -  і дали драпака. Якщо місцеві ще не знайшли це місце і не забрали запаси, то вони мають бути там. Точне місце не можу назвати, вибач: не знаю. Але шукай біля великої «Електри».</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_5">
    <text>Дякую. Буде час – пошукаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_1">
    <text>Знову ти... Чого тобі?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_2">
    <text>Слухаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_3">
    <text>Чого тобі, сталкере?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_4">
    <text>Кажи вже.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_5">
    <text>Ну, я слухаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_1">
    <text>Що хотів?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_2">
    <text>Що тобі потрібно?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_3">
    <text>Що витріщився?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_4">
    <text>Ну, викладай.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_5">
    <text>Я тебе слухаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_6">
    <text>Кажи давай, що там у тебе.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_7">
    <text>Кажи, що там у тебе.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_8">
    <text>Викладай, що хотів?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_9">
    <text>Валяй.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_10">
    <text>Якісь питання?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_0">
    <text>Радий тебе знову бачити живим! Ну ти даєш: у Барі та на бандитів напоровся!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_1">
    <text>Мені взагалі не щастить останнім часом. Я не вперше вже по голові отримую. Добре, що живий залишився.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_2">
    <text>Гаразд. Щодо сержанта, я тут йому дістав деяку річ: його старий жетон, який він втратив після пиятики зі мною. Нещодавно дивом викупив у одного із місцевих. Та й артефакт йому ось цей віддай: нехай передасть вченим, коли вдасться.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_3">
    <text>Домовилися. Буду в Барі – передам.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_4">
    <text>Давай, щасти тобі. Якщо буде час  -  зазирни, можу підкинути замовлення на артефакти.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_5">
    <text>Добре. До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_1">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_2">
    <text>Бувай.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_3">
    <text>Піду я.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_1">
    <text>Хаюшки.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_2">
    <text>Вітаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_3">
    <text>Ну, що розкажеш?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>Ну чого тобі? Не бачив я тобі тут раніше...</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>Що тобі потрібно, чоловіче?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>Що хотів?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_1">
    <text>Я піду.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_2">
    <text>Бувай.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_3">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>Залатати тебе, блудько?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>Підставився десь? Потрібна медична допомога?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>Чого тобі, чоловіче?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_1">
    <text>Ну, що тобі потрібно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_2">
    <text>Кажи, що ти хочеш?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_3">
    <text>Що треба?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_second_hero_meet_0">
    <text>Не плутайся під ногами, чоловіче.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_0">
    <text>Дякую, що врятував! Полковники мене вбив би за цей детектор!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_1">
    <text>Так мовчи! Я навіть не питатиму, що ти тут робив. Я в курсі про ваші справи з полковником. Мені, чесно кажучи, на це начхати. Начхати доти, поки це мене не стосується. Я сподіваюся, ми почули один одного, і більше ви мене втягувати у свій бізнес не будете. Взагалі намагайся з нашим гуртом не перетинатися.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_2">
    <text>Але ж полковник підписав мене у ваш загін...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_3">
    <text>Отже, твоя мета в нашому загоні полягатиме в тому, щоб не потрапити нам на очі. Займайся своїми справами, бізнесмене! Все, йди, порадуй тата артефактами. І привіт передавай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_4">
    <text>А як просувається розслідування? Може потрібна моя допомога?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_5">
    <text>Тебе це вагати не повинно. Іди артефакти шукай, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_6">
    <text>Тобто інформація тебе не цікавить? Адже я у ваш загін не просто так записався, склавши руки не сидів.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_7">
    <text>Та невже? І що за інформація?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_8">
    <text>Група моїх знайомих сталкерів нарвалася на якихось озброєних бійців кілька днів тому. За описом дуже подібних до тих, кого бачили на «Агропромі» в день зникнення професора.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_9">
    <text>І де це було? Сталкери вижили?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_10">
    <text>Втекли. Було це на околицях занедбаних військових складів. Можемо перевірити інформацію, за кілька годин дістанемося місця.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_11">
    <text>За інформацію дякую, але діяти я буду, як і раніше, один. Де мені знайти цих сталкерів, щоб порозпитувати?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_12">
    <text>На зв'язок вони більше не виходили. Запитай про них у місцевого торговця, скину тобі його координати. Але я б на твоєму місці не відмовлявся від допомоги: до складів найбезпечніша дорога через Бар. Якщо хтось просіче, що ти не зі сталкерів...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_13">
    <text>Розберемося. І дивися: якщо інформація не підтвердиться і я лише час втрачу  -  голову відкручу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_14">
    <text>Цих сталкерів я добре знаю. Вони завжди ділилися зі мною корисною інформацією.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_15">
    <text>Звати їх як?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_16">
    <text>Особисто знаю лише одного: Акорд.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_17">
    <text>Все, повертайся на «Агропром». Не подряпай дорогу пряху.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_1">
    <text>Командир?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_2">
    <text>Радий тебе бачити, босс.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_3">
    <text>Ну, щось ще?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_1">
    <text>Пока.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_2">
    <text>Бережи себе.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_3">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_0">
    <text>Бандити на хуторі більше не потурбують ваше угруповання.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_1">
    <text>Допоміг, сталкер, дякую! Зараз доповім керівництву, щоб відправили туди наш загін.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_2">
    <text>Не дякуйте.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_3">
    <text>Та я не зі жлобів, сталкер! Ось тобі за роботу.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_4">
    <text>Інша справа. До зустрічі!</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_0">
    <text>Ну що дивися, суй лапу в сховок, діставай КПК і читай. А я поки що прикрию.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_1">
    <text>Схов у пні?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_2">
    <text>А що ти думав? Часу розбиратися не було.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_3">
    <text>Зараз гляну...</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_0">
    <text>Тут говориться, що один із померлих за день до того, що сталося, забив у свій КПК частоту КПК свого напарника, «щоб не загубився». Ось його місцезнаходження.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_1">
    <text>Може, у партнера є вантаж або інформація?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_2">
    <text>Я так гадаю, що вантаж не міг просто так взяти та випаруватися. Очевидно виживші йому ноги приробили. Пішли координатами.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_3">
    <text>Пішли.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_0">
    <text>Ну, привіт, шановний. Новенький? Хто такий будеш?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_1">
    <text>Вітаю! Так, нещодавно я тут. Сталкер звичайний, Сокирою кличуть. А ти чим займаєшся?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_2">
    <text>Зброєю та бронею торгую на замовлення. Куплю дешево будь-який мотлох, будь то зброя або бронекостюми.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_3">
    <text>Виходить, я можу звертатись, якщо мені щось знадобиться?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_4">
    <text>Так звичайно. Можеш глянути на мій асортимент. Доставлення, зрозуміло, не миттєва, але й не більше двох діб. Дістану тобі рідкі стволи чи броню!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_5">
    <text>Буду мати на увазі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_1">
    <text>Вітаю! Ти по якій справі?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_2">
    <text>Вітаю, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_3">
    <text>Викладай, слухаю тебе.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_0">
    <text>Я хочу зробити замовлення.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_1">
    <text>Не питання! Зброя чи броня?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_1">
    <text>Зброя.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_2">
    <text>Броня.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_3">
    <text>Я передумав.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons">
    <text>Чудово. З чого стрілятимеш?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits">
    <text>Чому віддаси перевагу із захисту?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_pistols">
    <text>Пістолети.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_shotguns">
    <text>Дробовики.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_submachine_guns">
    <text>Пістолети-кулемети.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_assault_rifles">
    <text>Штурмові рушниці.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_sniper_rifles">
    <text>Снайперські гвинтівки.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_show_assortment">
    <text>На цей час можу запропонувати наступне:\n \n</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_helmets">
    <text>Захист голови.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_communities_outfits">
    <text>Костюми угруповань.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_light_outfits">
    <text>Легкий захист.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_scientific_outfits">
    <text>Науковий захист.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_heavy_outfits">
    <text>Важка броня.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_exo_outfits">
    <text>Екзоскелети.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_1">
    <text>Я згоден.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_2">
    <text>Беру!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_3">
    <text>Домовилися.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_1">
    <text>Мені це поки що не по кишені.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_2">
    <text>Дорогувато, не потягну.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_3">
    <text>У мене стільки немає...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_1">
    <text>Іншим разом зайду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_2">
    <text>Я передумав.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_3">
    <text>Я ще подумаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_1">
    <text>Відмінний вибір! Тоді з тебе</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_2">
    <text>Годиться! Це буде коштувати</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_3">
    <text>Непогано, з тебе</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_one_day">
    <text>Товар буде десь за добу. Я тобі маятну, погуляй поки що.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_two_days">
    <text>Товар буде приблизно за два дні. Іди, поки займайся своїми справами, про готовність я повідомлю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_1">
    <text>Тоді до зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_2">
    <text>Зрозумів, бувай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_3">
    <text>Годиться, побачимось.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_1">
    <text>Сталкер, замовлення ще не готове. Якщо хочеш, поки що можемо поторгувати.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_2">
    <text>Приходь пізніше, твоє замовлення ще не готове.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_3">
    <text>Замовлення ще не готове. Я майну тобі, коли можна забирати.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_1">
    <text>Вітаю! Товар прибув, забирай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_2">
    <text>Ти вчасно! Твоє замовлення готове, сталкер. Тримай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_3">
    <text>Сталкер, твоє замовлення готове. Прошу милості!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_1">
    <text>Дякую! Піду обкатуватиму обновку.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_2">
    <text>Дякую! Думаю, воно того варте.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_3">
    <text>Гідний зразок. Якось ще загляну. Дякую!</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_0">
    <text>Гей! Ти теж бачив? Мені ж не вигадалося?!</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_1">
    <text>Так... чорт його знає, що це було, але мене до такого життя точно не готувало.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_2">
    <text>Як жити тепер із цим?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_3">
    <text>Так як і раніше. Напевно...</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_0">
    <text>Вітаю. Що в тебе за нагальна розмова?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_1">
    <text>Знайомі сталкери просили знайти людину для якоїсь термінової роботи. Наразі намагався зв'язатися з ними, але ті мовчать.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_2">
    <text>І чим я можу допомогти?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_3">
    <text>Тепер вже самостійно до них сходити та з'ясувати, що за робота. Але насамперед зрозуміти, чому на зв'язок не виходять.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_4">
    <text>Давай координати, подивлюся.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_5">
    <text>Востаннє вони казали, що зупинилися неподалік хутора на болоті. Давай не затягуй.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_6">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_1">
    <text>Я чую, у тебе теж старі радянські пісні у приймальнику?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_2">
    <text>Як і скрізь! У Зоні ловить лише одна єдина радіостанція, яку ти зараз і чуєш. Ось там і крутять ці пісні. Одні кажуть, що в Зоні є якась людина, яка організувала радіо ефір, а інші вірять, що сигнал взагалі йде з минулого. Один хрін, мені все одно. Музика та музика. Усяко веселіше, ніж анекдоти і пісні гітаристів, що доносяться від багаття!</text>
  </string>
</string_table>