<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="esc_trader_start_dialog_phrase">
		<text>Що треба?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_start_0">
		<text>Фух... Відірвалися, начебто. Дивно все сталося: сьогодні там має чергувати підкуплений вояка, нас не мали помітити. Мабуть, щось там не зрослося, і на його зміну став інший солдат. Пізніше залагоджу цей момент, інакше не зможу водити новачків.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_start_1">
		<text>Усіляке трапляється. Так, засидівся я на великій землі... Вже від маленької пробіжки задишка!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_start_2">
		<text>Вибач, якось цього разу не вдалося нормально прорватися. Шкода, що так трапилось. Тепер на цю дорогу певний час зась. Наступного разу треба буде переконатись, що на посту саме потрібна людина.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_start_3">
		<text>Нічого страшного. Головне, вижили! Гарний знак.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_start_4">
		<text>Гаразд, давай біля багаття посидимо. Вип'ємо за другий день народження. Все одно за такої погоди нікуди не сходиш.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_start_5">
		<text>А давай!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_0">
		<text>Ну, кажи, чого до Зони повернутись вирішив?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_1">
		<text>Та що тут казати? Сходив було кілька разів, так тепер не відпускає вона мене. Хочеться мені бути тут.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_2">
		<text>Усі мені так відповідають, щось у всіх вас є спільне. Точніше, у нас. Я також не можу зрозуміти, що мене тут тримає. Щоправда, далі Кордону лізти боюся, зате на новачках непогано заробляю: мало не щодня ходять. Шкода, але багато хто або зникають, або зовсім гинуть... Будьмо, щоб цього не повторювалося!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_3">
		<text>Будьмо!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_4">
		<text>Ох добре пішла! А я в Зону пішов зі своїм товаришем Вітькою. У мене тоді син розбився... дружина загуляла, щоб її... а я людина емоційна, дуже турбувався. При зустрічі з Вітькою розпили пляшечку-другу, як ми з тобою зараз, язик розплутався, і став я йому про свої проблеми тріпати. Мене тоді вже нічого не тримало вдома, тож я погодився на його пропозицію гайнути в Зону, розвіятися. Він до мене вже тут бував, багато цікавого розповідав, але я відчував до цього деяку байдужість: не треба мені це було, а після того, що сталося, треба було відволіктися, і ми гайнули на Кордон... Так, а ти давай, давай, закусуй!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_5">
		<text>Що ж, друже. Сильно тебе життя потовкло. Давай ще чарку...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_6">
		<text>Щодо Вітька, то вирішив він гайнути за Кордон, за що, бідолаха, і поплатився. Вже пів року він не виходить на зв'язок, а залітні сталкери зі Смітника, яких я розпитував про нього лише розводять руками. На Смітнику починається саме лайно: купа бандитської погані, аномалії часто-густо. Усвідомлюючи це, не розумієш, що тебе тут тримає, у цій проклятій Зоні. Може, якась глибока надія на зустріч з дивом вцілілим другом?.. Зараз ще наллю...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_7">
		<text>Сумна історія, додати нічого...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_8">
		<text>А ти не бери до думки. Давай ще по трошки!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_camp_9">
		<text>Мене вже щось мордує... Я практично не п'ю, але якщо така нагода, то хоч ще пляшку!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_0">
		<text>Вітаю. Що треба?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_1">
		<text>Вітаю, Сидоровичу! Повернувся в Зону, ладен попрацювати. Є робота?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_2">
		<text>Повернувся? Вперше тебе тут бачу.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_3">
		<text>Ти чого, Сидр? Це ж я, Сокира!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_4">
		<text>А-а-а, точно! Сокира! Це котрий у Зону з сокирою приперся.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_5">
		<text>Зате я собаку зарубав!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_6">
		<text>Кого ти там зарубав? Її наші підстрелили, а ти лише добив бідолашного мутанта.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_7">
		<text>Коротше, немає часу обмінюватись люб'язностями. Є робота для мене?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_8">
		<text>Для початку хоч би проспався після вчорашньої п'янки, а тоді вже по роботу приходив.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_9">
		<text>Я трохи...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_10">
		<text>Гаразд, є купа завдань для тебе. Мій мисливець за артефактами пішов збирати врожай й зник кудись. Думаю, або знайшов щось цінне та звалив, або цінним виявився він для місцевих собак і вони його зжерли. Зганяй, подивися. Біля тунелю під мостом аномалія  -  туди він і пішов.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_11">
		<text>Чим платиш?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_12_1">
		<text>Спочатку зроби, потім поговоримо. Споряга в тебе є. Воякам тільки на очі не трапляйся: кажуть, вони вчора ввечері здійняли тривогу, шукали когось. Новачки  -  дебіли! Не можуть акуратно повз КПП пройти!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_12_2">
		<text>Спочатку зроби, потім поговоримо. Ось тобі для початку вогнестріл. Воякам тільки на очі не трапляйся: кажуть, вони вчора ввечері здійняли тривогу, шукали когось. Новачки  -  дебіли! Не можуть акуратно повз КПП пройти.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_job_13">
		<text>Та взагалі утирки! Гаразд, я піду до тунелю.</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_0">
		<text>Бляха... Спалився.</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_1">
		<text>Це як взагалі? У цьому трупі твій КПК! Я думав, ти копита відкинув!</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_2">
		<text>Так я й хотів... точніше, хотів зробити так, щоб усі подумали, що я відкинувся. Набридло мені на Сидора вказувати за «дякую»! Винен я йому, причому достобіса. Просто так з теми не зіскочити, а працювати ще не один місяць мав би, от я і придумав всю цю бодягу. Знайшов покусаний собаками труп, одягнув свій костюм і закинув КПК.</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_3">
		<text>Ну ти видав! А повернувся чому?</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_4">
		<text>Детектор свій посіяв біля тунелю. Не пропадати ж добру.</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_5">
		<text>Гаразд, не сци. Не розповім я Сидору.</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_6">
		<text>Справді? Ну дякую! Я б тобі віддячив чимось, та поки голий зовсім. Піду в бік «Агропрому»: там, може, й вийде чимось поживитись. Ось, у мене є баночка енергетика  -  символічний презент!</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_dialog_7">
		<text>Та-а... Баночка мені, звісно, дуже допоможе у виживанні. Добре, хай щастить!</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_idle_dialog_0">
		<text>Сталкере, про мене торговцю ні слова.</text>
	</string>

	<string id="esc_kutek_idle_dialog_1">
		<text>Та заспокойся, не скажу.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_0">
		<text>Ну все, Сидоре, хана твоєму Кутьку.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_1">
		<text>Що трапилось?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_2_1">
		<text>Собаки загризли. Лежить весь обгризений біля тунелю. Ось його КПК.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_2_2">
		<text>Загризли сліпі пси. Валяється біля тунелю. Я забрав його КПК та артефакт з тунелю.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_2_3">
		<text>Ще не трапилось, але ти можеш це виправити. Він вирішив тебе обдурити.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_3_1">
		<text>Мда-а... Шкода, добрий збирач був. Працював за трьох, коли треба... Головне, що чесним був. Де ж такого знайти тепер?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_3_2">
		<text>Молодець. За артефакт зверху ще п'ятсот рублів накину, не більше. Шкода, добрий збирач був. Працював за трьох, коли треба... Головне, що чесним був. Де ж такого знайти тепер?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_3_3">
		<text>Що він задумав?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_4_1">
		<text>Не знаю, не знаю. Я можу спробувати його роботу, якщо можна. Візьмеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_4_2">
		<text>Він запхав свій КПК в чийсь труп, а сам хотів звалити. Казав, винен тобі багато, тому й ховається. Випадково здибав його, коли він повернувся за своїм детектором.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_4_3">
		<text>Він хотів звалити, запхав свій КПК в чийсь труп. Сказав, що винен тобі багато, тому й ховається. Випадково здибав його, коли він повернувся за своїм детектором, а ще я дістав тобі артефакт.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_5_1">
		<text>Чому ні? Та знай, багато не дам. За кожен принесений артефакт не більш ніж півтори тисячі відслиню, але то ще буде залежати, що саме принесеш. Ось тобі нормальний детектор, а то зі своїм лахміттям навряд чи щось знайдеш. Не забудь повернути.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_5_2">
		<text>От жук, не чекав від нього! Ну нічого, я його дістану. За чесність докинув до твоєї нагороди трохи.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_5_3">
		<text>От жук, не чекав від нього! Ну нічого, я його дістану. За чесність та принесений артефакт докинув до твоєї нагороди трохи.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_6_1">
		<text>Згода. Давай координати.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_6_2">
		<text>Я можу спробувати його роботу, якщо можна. Візьмеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_7">
		<text>Хм, а чому ні? Та знай, багато не дам. За кожен принесений артефакт не більш ніж півтори тисячі відслиню, але то ще буде залежати, що саме принесеш. Ось тобі нормальний детектор, а то зі своїм лахміттям навряд чи щось знайдеш. Не забудь повернути.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_collector_arts_8">
		<text>Я згоден. Давай координати.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_find_arts_0">
		<text>Фух... З артефактами завершив.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_find_arts_1">
		<text>Чудово. Викладай, що ти там надибав.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_find_arts_2">
		<text>Ось. Все, що зміг знайти.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_find_arts_3">
		<text>Годиться! Ось твої чесно зароблені гроші.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_find_arts_4">
		<text>Здурів зовсім? Тут немає і половини вартості цих артефактів! Мене через них мало не завалили, а ти копійки пропонуєш!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_find_arts_5">
		<text>Сокиро, ну не гарячкуй. Я більше не можу дати. Зрештою, я ж тобі нормальний детектор дав. Як би 
ти без нього знайшов артефакти? Знайдеш ще  -  куплю за нормальною ціною. До речі, тебе ж Фанат чекає: побачитися хоче. Каже, лігво псів знищити хоче, а ще один помічник йому не завадить, тож поспіши!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_find_arts_6">
		<text>От, ти, жмот старий...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_0">
		<text>Сидор, а де твій ноут? Того року ще бачив, невже зламався?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_1">
		<text>Так, зламався... Сиджу ось тепер за цим відром, працювати неможливо. А, так, дякую, що нагадав. Слухай, зганяй до техніка в селищі, я йому ще два місяці тому ноут на ремонт віддав. Напевно він уже полагодив, та дупу йому ліньки відірвати, принести.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_2">
		<text>От кому ліньки дупу відірвати, Сидоре, то це тобі! Сидиш тут, командуєш.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_3">
		<text>Ну я ж не за просто так прошу. Зганяй давай, хорошу нагороду за таку справу не дам, але не ображу. Тобі все одно по дорозі!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_4_1">
		<text>Ну гаразд, вмовив. Скоро буду.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_4_2">
		<text>Ні, Сидор, не буду я дрібничками займатися. Мені б щось серйозніше...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_second_0">
		<text>Я тут подумав... Погарячкував я, за ноутом все ще треба збігати?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_second_1">
		<text>Нічого, пусте. Так, ноут би не завадив.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_second_2">
		<text>Зараз зганяю.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_0">
		<text>Привіт, Михайловичу! Я за ноутом Сидора. Зремонтував?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_1">
		<text>Так. Добре, що зайшов. У мене немає часу пертися до того дідугана. Забирай ноут і переказуй йому від мене щирі вітання.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_2">
		<text>Годиться. До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_0">
		<text>Баклан, викладай все, що знайшов в аномалії, швидко!</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_1">
		<text>Це твоя аномалія?</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_2">
		<text>Яка ще, нахєр, «моя аномалія»? Це гоп-стоп, придурок!</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_3_1">
		<text>Забирай, та тобі це просто так не минеться.</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_3_2">
		<text>Не надірвешся там, з одним пістолетиком?</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_4_1">
		<text>Я якось переживу. Забирайся!</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_4_2">
		<text>Ну, ти цей... Я тебе попередив, якшо шо. Я б на твому місці тепер частіше оглядався.</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_5_1">
		<text>До побачення.</text>
	</string>

	<string id="esc_robbery_bandit_dialog_5_2">
		<text>Я б на твому місці вже б заткнувся.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_0">
		<text>Ну чого ти почав! Я від Фаната. Каже, створи ремонтуєш. Можеш зремонтувати мій калашмат?</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_1">
		<text>Давай пізніше. У мене зараз дуже багато роботи, я ж казав. Тому прямо вже я ремонтувати нічого не буду. Залиш тут.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_2">
		<text>Тримай. Може, у тебе для мене буде якась робота? Поки ти будеш копирсатися, може я можу допомогти? Грошей у мене майже нема, щоб за ремонт розплатитись.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_3">
		<text>Може, до речі, можеш. Є одна дуже цікава справа...</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_4">
		<text>Не тягти. Що в тебе там?</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_5">
		<text>Щоночі в низині, де радіоактивне болото, спостерігаю дивні летючі вогники. Артефакти, без сумніву... і, мабуть, дуже рідкісні! Вдень я туди ходив, та нічого не знайшов. Активізуються лише вночі, очевидно  -  а вночі йти туди стрьомно. Я ж технік, а не боєць, а мутантів останнім часом розплодилося достатньо. Якщо перевіриш особисто те місце і добудеш артефакти, я відремонтую твій ствол і зроблю знижку на майбутні замовлення. Що скажеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_1">
		<text>Я згоден. Іншого виходу в мене немає. Без калаша туго.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_2">
		<text>Був я там вночі. Це все полтергейсти, точно кажу, але для певності сходжу ще раз перевірю.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_3">
		<text>Був я там вночі. Це все полтергейсти, і я вже з ними розібрався. А артефактів там твоїх нема, на жаль.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_1">
		<text>Тоді ось тобі кілька антирадів в дорогу. Не затримуйся там, і щасти!</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_2">
		<text>Перевір, звісно. Ось тобі кілька антирадів в дорогу. Постарайся пошвидше, щасти!</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_3">
		<text>А вже зрадів був, ех... Гаразд. Щодо твого калаша, залиш його тут. Я тобі маякну, коли відремонтую його.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_1">
		<text>Я швидко.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_2">
		<text>Як вийде, бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_3">
		<text>Годиться.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_day_0">
		<text>Чого тобі ще? Я ж казав, що приходити треба до ночі!</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_day_1">
		<text>Та я так... Вже йду.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_night_0">
		<text>Так, зараз саме час. Ось тобі кілька антирадів. Шуруй давай, я чекаю.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_night_1">
		<text>Одна нога тут, інша там.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_0">
		<text>Тримай свій ноут, діду.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_1">
		<text>Нарешті! Тепер як людина працюватиму. Потрібно тільки закінчити справи й все зберегти. Так, а ти тримай маленький презент і можеш відпочивати.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_2">
		<text>І за це дякую.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_1">
		<text>Так, зараз саме час! Ось тобі кілька антирадів. А зараз шуруй до аномалії, поки арти не зникли!</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_2">
		<text>Я миттю!</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_0">
		<text>Що там з артефактами?</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_1_1">
		<text>В процесі.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_1_2">
		<text>Ну, Михайловичу! Які, збіса, артефакти? Там полтергейсти були, три штуки!</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_2">
		<text>От же ж... Ех...</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_3_1">
		<text>Ось тобі й ех! Я ледве поклав їх.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_3_2">
		<text>Ось тобі й ех! Я ледве ноги звідти забрав!</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_4">
		<text>М-да. А світились-то як...</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_5">
		<text>Коротше, мені все одно, що там у тебе світилося. Лагодь мій калашмат.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_6">
		<text>Полагоджу, полагоджу. Погуляй якийсь час, а я дам знати, коли закінчу.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_7">
		<text>Домовились.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_0">
		<text>Ну, показуй, як там мій побитий калаш.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_1_1">
		<text>Ось, тримай, як новенький! Якщо потрібно ще щось полагодити  -  підрулюй. У мене зараз з'явилося більше вільного часу.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_1_2">
		<text>Ось, тримай, як новенький! І ось тобі трохи патронів, якщо вже ти розібрався з полтергейстами. Тепер точно не буде ніякої спокуси лізти в цю аномалію. Якщо потрібно ще щось полагодити  -  підрулюй. У мене зараз з'явилося більше вільного часу.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_2">
		<text>Дякую! Обов'язково якось загляну.</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_0">
		<text>Здорово! Сидорович казав, що ви з мутантами збираєтесь розібратися. Зайвий ствол потрібен?</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_1">
		<text>Не завадить. Готовий допомогти?</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_2">
		<text>Я-то готовий. А який бюджет цього заходу?</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_3">
		<text>Який ще бюджет? Для себе ж робимо, щоб у селище ці падли не лізли!</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_4">
		<text>Тоді вибач. У мене трохи інші плани.</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_5">
		<text>Взагалі, звичайно, я збирався з общака підкинути спорядження та трохи грошей...</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_6">
		<text>Це вже зовсім інша розмова!</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_7">
		<text>Тоді слухай: ми збираємось у чотири стволи перестріляти псевдособак, які вже замахали постійно нападати на селище. Плодяться, як чорти! Вони зазвичай тусуються десь за АТП, але просто перебити їх нам замало: потрібно знайти їхнє лігво і рознести до чортової матері!</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_8">
		<text>Який план?</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_9">
		<text>Вовк заникав динаміт неподалік локомотива. Якщо йти від селища прямо по дорозі до насипу, повертай праворуч і йди далі, допоки не побачиш локомотив на віддалі, ось у тому районі й пошукай. Забереш динаміт та давай на вказане місце. Поки ми прикриватимемо тебе, відстрілюючи собак,  -  ставиш динаміт біля нори, потім підриваємо. Все просто... але це лише на словах. Не зволікай там!</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_dialog_10">
		<text>Зрозумів. Вирушаю.</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_wait_dialog_0">
		<text>Ти вже дістав динаміт? Швидше давай, ми збираємось!</text>
	</string>

	<string id="fanat_idle_dialog_0">
		<text>Ну, чого тобі?</text>
	</string>

	<string id="fanat_idle_dialog_good_0">
		<text>Привіт, Сокира! Хотів чогось?</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_complete_0">
		<text>Фух! Запекла сутичка була, але досить швидка. Сподіваюся, ці тварюки тепер не скоро наплодяться! Тримай ось трохи грошенят і калаш, як і обіцяв. Правда, його відремонтувати треба: вбитий він занадто, буде клинити буквально з кожним пострілом.</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_complete_1">
		<text>Де я можу його полагодити? Знаєш когось тямущого?</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_complete_2">
		<text>У селищі є технік, Михайловичем кличуть. Спитай у нього. За так не відремонтує, але я думаю, ви домовитеся.</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_complete_3">
		<text>Зрозумів. Дякую!</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_complete_4">
		<text>Ми збираємося повернутися до селища. Ти з нами?</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_complete_5_1">
		<text>Так, пішли. Загляну якраз до Михайловича з приводу ствола.</text>
	</string>

	<string id="fanat_logovo_complete_5_2">
		<text>Я ще погуляю тут. Ви йдіть, побачимось.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_0">
		<text>Стривай, друже. Є справа, якщо не зайнятий. Ти, сподіваюся, мене впізнав  -  з Фанатом же лігво псів зачищали.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1_1">
		<text>Звісно. Кажи.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1_2">
		<text>Іншим разом.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_2_1">
		<text>Юрка знаєш? Ну, провідника нашого. Так ось, його нещодавно один тип на бабки кинув, не хоче віддавати. Справа халявна. Юрок мені колись життя врятував, хочу йому допомогти, але далі табору мені потикатися не можна: дисципліна, бляха-муха. Я знаю, що це за тип і де він зазвичай тусується. Тобі лише треба струсити з нього бабла. Якщо той «по-хорошому» не захоче, то знаєш, що робити. Вісім тисяч принесеш мені  -  я Юркові віддам. За порятунок, так би мовити, а решту собі можеш залишити. Плюс я ще тобі дещо в нагороду дам. Координати зараз, звісно, дам. Погоджуйся!</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_2_2">
		<text>Як буде час, зазирни. Пропозиція все ще чинна.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_3_1">
		<text>Давай координати. Чого ж не допомогти хорошій людині.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_3_2">
		<text>Ні-ні-ні. Знайди когось іншого.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_4_1">
		<text>Зазвичай нишпорить біля елеватора, винюхує щось. Чорт його знає, що він там шукає... Так, хай щастить!</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_4_2">
		<text>З'явиться бажання  -  завалюй. Пропозиція все ще чинна.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_5">
		<text>Я миттю!</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_6_1">
		<text>Подивимось.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_6_2">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_0">
		<text>Що там у тебе за завдання було? Викладай.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1">
		<text>Юрка знаєш? Ну, провідника нашого. Так ось, його нещодавно один тип на бабки кинув, не хоче віддавати. Справа халявна. Юрок мені колись життя врятував, хочу йому допомогти, але далі табору мені потикатися не можна: дисципліна, бляха-муха. Я знаю, що це за тип і де він зазвичай тусується. Тобі лише треба струсити з нього бабла. Якщо той «по-хорошому» не захоче, то знаєш, що робити. Вісім тисяч принесеш мені  -  я Юркові віддам. За порятунок, так би мовити, а решту собі можеш залишити. Плюс я ще тобі дещо в нагороду дам. Координати зараз, звісно, дам. Погоджуйся!</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_2_1">
		<text>Давай координати, допоможу хорошій людині.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_2_2">
		<text>Я сподівався на щось інше. Таке мене не цікавить.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_3_1">
		<text>Зазвичай він тусується на околицях елеватора. Винюхує щось, чи що...</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_3_2">
		<text>Ну, як зацікавить  -  завалюй.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_4_1">
		<text>Я миттю!</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_4_2">
		<text>Подивимось.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_0">
		<text>Я з приводу кидали. Все ще в силі?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_1">
		<text>Так звичайно. Зазвичай, ця гнида треться біля елеватора. Винюхує щось, бляха-муха. Виб'єш бабки  -  отримаєш нагороду. Як я казав, потрібно вісім тисяч. Решту забирай, та й від мене ще щось отримаєш.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_2">
		<text>Чекай, скоро буду.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_0">
		<text>Які люди! Сідай!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_1">
		<text>Привіт. Розповідай, де пропадав? Які новини?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_2_1">
		<text>Як де? Роздовбаїв водив. Забув мою роботу, чи що? Новин майже ніяких. Нещодавно ось стволом новим розжився, а так все по-старому. Тож я наливаю, хе-хе-хе.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_2_2">
		<text>Як де? Роздовбаїв водив. Забув мою роботу, чи що? Новин майже ніяких. Нещодавно ось стволом новим розжився, а так все по-старому. До речі, візьми рацію: знайшов на тілі одного з військових, про яких я тобі казав. Єдине, що лишилося. Повинно стати в пригоді. Мабуть, їхні стволи та речі хтось до цього підбрив, а от рацію чомусь не взяли. Чи не помітили, може. Зв'язуватимешся зі мною по ній замість КПК, якщо буде щось секретне, ха-ха.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_3_1">
		<text>Наливай!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_3_2">
		<text>Дуже дякую! Ну що, наливаємо?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_4">
		<text>Ох, добре пішла!.. У тебе що нового? Не передумав валити на Смітник? Я ось і досі побоююся: там же бандитів  -  страх!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_5_1">
		<text>Та потихеньку, на Сидора працюю. Жмотяра ще той, спробуй знайти іншого такого!.. Ну а що Смітник? Давно хотів побачити нові околиці Зони. Цікаво ж, га? Та й не тільки Смітник хочеться побачити: ще багато цікавих місць є! Ледве не забув: недаремно ти мені наводку на вояк дав, оглянув те місце і знайшов на одному трупі рацію добротну, прям як у тебе, так що можна тепер зв'язуватися, навіть коли на КПК немає сигналу.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_5_2">
		<text>Та потихеньку, на Сидора працюю. Жмотяра ще той, спробуй знайти іншого такого!.. Ну а що Смітник? Давно хотів побачити нові околиці Зони. Цікаво ж, га? Та й не тільки Смітник хочеться побачити: ще багато цікавих місць є!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_6_1">
		<text>Рація точно стане в пригоді. Я вже думав, жмури зовсім порожні. Певно, після тебе прийшов їх дивитися. Так, про що ми там говорили... Нові околиці? Та що там цікавого? Звичайні залишки скрізь, таких і на Великій землі вистачає. Але є одна особливість недобра: заґавишся  -  одразу у спину щось прилетить! Воно тобі потрібно?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_6_2">
		<text>Та що там цікавого? Звичайні залишки скрізь, таких і на Великій землі вистачає. Але є одна особливість погана: заґавишся  -  одразу у спину щось прилетить! Воно тобі потрібно?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_7">
		<text>Та не перебільшуй ти! Давай краще зі мною гайнеш, га? Накопичимо грошенят, купимо спорядження толкове і гайнемо за Кордон!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_8">
		<text>Ні, дякую, друже. Мені й тут добре. Рубаю добре, ситий-одягнений, що ще треба? Тож я пас, вибачай... Щось задовга перерва!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_9">
		<text>Та наливай уже, ха-ха!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_10">
		<text>Ех, Сокира, бережи себе, раз зібрався в таку ходку. Це тобі не курорт, знав би ти, скільки народу там полягло  -  жах! Ось хоча би Вітька, друг мій. Я ж з ним майже з пелюшок знайомий, ну вирішив він гайнути за Кордон. Декілька днів з ним тримали зв'язок, а зараз вже пів року минуло, а від нього ні слуху ні духу. Загинув, без варіантів... Вип'ємо...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_11">
		<text>Ну, вип'ємо!.. А ти звідки знаєш, скільки там полягло, м? Байки все це, мабуть. Ось піду й перевірю, хе-хе, заодно й Вітька твого знайду. Повернуся  -  значить брешуть, що там небезпечно.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_12">
		<text>Я ось сиджу і думаю: мені ж окрім з тобою і поговорити ні з ким, немає в мене нікого... Ти мені вже як брат рідний. Не лізь ти за Кордон, пошкодуєш! Скільки вже було прикладів!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_13">
		<text>Не скигли, все буде нормально. Ну схожу туди-назад, потім поділюся враженнями. «Прикладів»... Та мене пронесе, я щасливий. У мене, до речі, окрім тебе теж нікого немає... Давай ще стопку!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_14">
		<text>Невиправданий це ризик, хлопче, молодий ти ще й гарячий... Згинути там просто. У тих місцях, між іншим, ветерани загинули, не те що такі як ти! Отямся, нічого там робити!.. Ще по скляночці?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_buhaem_15">
		<text>О-о-ой, щось знову хріново, знову перебрав. Ох, м-мати, голова...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_second_job_0">
		<text>Здоров! Є завдання?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_second_job_1">
		<text>Ну, привіт. Насправді є. Ти начебто непогано себе показав, тому, сподіваюся, не пошкодую, що довірю тобі це завдання...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_second_job_2">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_second_job_3">
		<text>На блок-пост військових незабаром прибуде загін вчених. Хрін знає, чого вони тут забули... Знаю тільки те, що скоро вони вирушать із вояками на польові роботи.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_second_job_4">
		<text>Що ще за польові роботи?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_second_job_5">
		<text>Ось це я й хочу з'ясувати. Можливо, вони щось мутять проти сталкерів, а це, відповідно, позначиться на моєму бізнесі. Мені треба все знати, тому вирушай за ними. Прослідкуй  -  але акуратно. Подивися, куди пішли, що робитимуть, потім доповіси. Все, йди! Потім розрахуємось.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_take_second_job_6">
		<text>Зрозумів. Все зроблю в найкращому вигляді.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scients_task_complete_0">
		<text>Простежив я за вченими. Дійшли до галявини за АТП та встановили якусь хрінь.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scients_task_complete_1">
		<text>Що за хрінь?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scients_task_complete_2">
		<text>Та ось вона!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scients_task_complete_3">
		<text>Ти здурів, чи що? Ти на хріна її притяг сюди? Ми навіть не уявляємо, що це! Не чекав я від тебе такого...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scients_task_complete_4">
		<text>Бляха, не подумав...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scients_task_complete_5">
		<text>Скажи дякую, що вона в руках у тебе не довбанула! Так, гаразд... Тягни її техніку. Може, він подивиться,  -  скаже, що це за хріновина. І краще потім її назад повернути.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_first_0">
		<text>Вітаю! Сидорович просив подивитися на цю штукенцію. Ми не знаємо, що це таке. Сподіваємось, ти підкажеш.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_first_1">
		<text>Та-а-ак... Зараз глянемо, зачекай...</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_first_2">
		<text>...</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_second_0">
		<text>Твою мать! Я врубив цю штуку, а тут...</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_second_1">
		<text>Вимикай її!</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_second_2">
		<text>Та я намагаюсь!</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_second_3">
		<text>Швидше! Я побіг допомогти відбити атаку!</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_third_0">
		<text>Відбились?!</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_third_1">
		<text>Відбилися! Ну що, вдалося вирубати цю хріновину?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_third_2">
		<text>Так, слава Богу. Ледве розібрався!</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_third_3">
		<text>Я не знаю, що це, але ця штука прикликала сюди мутантів. Щойно ти її вирубав, вони буквально зникли!</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_third_4">
		<text>Мабуть, так...</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_inspect_obj_third_5">
		<text>Піду до Сидоровича. Давай її сюди.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_0">
		<text>Навіть не знаю що сказати...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_1">
		<text>Ти краще помовч і слухай! Ти повне дурбецало. На хріна припер сюди цю штуку?! Запам'ятай: якщо хочеш працювати зі мною, то мусиш думати своєю головою порожньою!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_2">
		<text>Більше такого не повториться...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_3">
		<text>Значить, так... Ніхто в таборі, крім мене і техніка, не знає про твій косяк. Нехай так і залишиться. Але за це будеш мати завдання... Останнє завдання. Вибач, я з тобою більше справ мати не хочу. І грошей не отримаєш.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_4">
		<text>Я все зрозумів... Що треба зробити?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_5">
		<text>Єдиний шанс реабілітуватись  -  підкинути цю хріновину до бандитів на АТП. І активувати її. Може, вдасться усунути цю мерзоту. Можеш просто покласти їх усіх, звичайно, мене це не цікавить, але прилад кинь десь там, щоб ця погань там більше не з'являлась.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_6">
		<text>Гарний план.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_7">
		<text>Все, вали! І пам'ятай: не виконаєш завдання – всі дізнаються, що це ти винен у всьому.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_techic_complete_dialog_8">
		<text>Зрозумів...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_0">
		<text>О-о-ох...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_1">
		<text>Привіт. Ти чого валяєшся?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_2">
		<text>Даремно я тоді так наквасився. Хріново мені...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_3">
		<text>М-да. А я поговорити хотів... Мабуть, не найкращий час.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_4">
		<text>Поговорімо. Тільки спершу тебе можна попросити?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_5">
		<text>Про що?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_6">
		<text>Шабашка моя обламується. Не можу з бодуна йти новачків зустрічати. Може, сходиш за мене? Гроші собі залишиш.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_7">
		<text>Схожу, чому б ні!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_8">
		<text>Цього разу на посту повинен перебувати підмазаний військовий, але краще все-таки йти рано-вранці, коли в інших вояк пильність буде на мінімумі. Спати ж хочеться, як правило.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_dialog_no_job_9">
		<text>Все зробимо якнайкраще!</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_0">
		<text>Ти ще хто такий? Провідник? Я думав, він буде лисий. Де наш, з яким я домовлявся?</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_1">
		<text>Лисий в «Бразерс». Я ваш провідник. Довго говорити не буду. Як спуститесь, повертайте ліворуч, не доходячи до поваленого дерева, а там вже буде видно селище. Все, йдемо.</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_0">
		<text>Опа... А ти, я так розумію, провідник? Я думав, він буде лисий... Де той, з яким ми домовлялися?</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_1">
		<text>Лисий в «Бразерс». Зараз вас веду я. Ну що, ви готові? Рушаємо?</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_2">
		<text>Зовсім здурів, чи що? Вранці треба! Вночі нічого не видно, а вранці якраз. Ми будемо готові з четвертої по восьму, потім  -  ніяк: ризикувати не хочеться, вояки завжди напоготові.</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_3">
		<text>Домовились.</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_wait_0">
		<text>Я ж тобі ясно сказав, підемо лише вранці. Чого тобі ще?</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_wait_1">
		<text>Добре.</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_wait_start_0">
		<text>Ну що, ти готовий? Рушаємо?</text>
	</string>

	<string id="esc_actor_provodnik_dialog_wait_start_1">
		<text>Я-то готовий, а ось ви... Коротше, як вийдете з тунелю, тримайтеся поряд з колючкою і прямуйте до поваленого дерева, потім ліворуч і тихесенько в бік селища. Рушаємо.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_dialog_0">
		<text>Твою мать, ти кого мені підсунув?! Вони мені по морді прописали, забрали рюкзак. Добре хоч ничку з грошима не знайшли, виродки!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_dialog_1">
		<text>Як так? Що ж. Треба було піти самому.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_dialog_2">
		<text>Ну, і де мені їх тепер шукати? Спорягу шкода. Тільки-но прибарахлився... Збирався на Смітник пхнути, а тут на тобі!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_dialog_3">
		<text>Не панікуй... Вони новенькі, точно тобі кажу. Ніхто досвідчений не став би красти у бувалих сталкерів, отже, далеко не могли піти. Шукай або на елеваторі, або на фермі. Далі Кордона не змилися, не хвилюйся. Але з пошуками я тобі не допоможу: на ногах стояти не можу, бухати треба менше...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_dialog_4">
		<text>Спробую. Але як мені без спорядження?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_dialog_5">
		<text>Можу запропонувати лише свій пістолет, вибачай.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_dialog_6">
		<text>Піде.</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_0">
		<text>Не вбивай, тільки не вбивай!</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_1">
		<text>Гаразд, живіть, суки. Але майте на увазі: ще раз мені на очі потрапите, шпана вулична, я вже не буду таким добрим!</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_2">
		<text>Ми все зрозуміли! Ваше спорядження в ящику, ось там, у кутку! Най береже тебе Чорний сталкер!</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_3">
		<text>Який ще Чорний сталкер? Легенд наслухались, дурбелики?!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_0">
		<text>Знайшов я цих упирів. Тримай свій пістолет назад. Дякую, дуже допоміг!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_1">
		<text>Та нема за що, друже! Я ж тобі казав, що далеко не звалять. То що, забрав хабар? Ствол не знадобився, сподіваюся?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_1">
		<text>Одного завалив, для виховної роботи, другий на фермі залишився. Наляканий, пацюк... Ну нічого, буде знати, як сталкерів грабувати!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_2">
		<text>Завалив я їх, бо зовсім охрініли, чорти.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_3">
		<text>Та не чіпав я їх, нормально розійшлися.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_3_1">
		<text>Молодець! Справжній сталкерський вчинок, поважаю! Ось, тримай дещо, мені це тут без потреби.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_3_2">
		<text>Даремно ти так, Сокира... Хрін знає, що їх спонукало тебе обібрати. Може, тяжке життя змусило. Не вбили ж вони тебе, хоча могли... Гаразд, справа твоя, не мені тебе судити.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_4_1">
		<text>Ого, дякую! А я, цей, поговорити приходив, власне...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_4_2">
		<text>Проїхали. Я ж поговорити приходив.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_5">
		<text>Та я знаю про косяк твій. Сидорович проговорився мені.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_6">
		<text>От жирний...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_7">
		<text>Не бійся. Ніхто більше не дізнається. Я особисто тебе за це не звинувачую: на помилках вчаться.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_8">
		<text>Ну, дякую. Я збираюся на Смітник. Робити тут мені вже нічого, тому, мабуть, настав час прощатися...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_9">
		<text>Та яке там... Прощатися... Побачимося ще, знову вип'ємо з тобою!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_10">
		<text>Обов'язково! Ну, до зустрічі!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_0">
		<text>Знайшов я цих упирів. Тримай пістолет назад, дуже допоміг!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_1">
		<text>Та нема за що, друже! Я ж казав, що вони далеко не звалять. Забрав хабар? Ствол не знадобився, сподіваюся?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_1">
		<text>Одного завалив, для виховної роботи, другий на фермі залишився. Наляканий, пацюк... Ну нічого, буде знати, як сталкерів грабувати!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_2">
		<text>Завалив я їх, бо зовсім охрініли, чорти.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_3">
		<text>Та не чіпав я їх, мирно розійшлися.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_3_1">
		<text>Молодець! Справжній сталкерський вчинок, поважаю! Ось, тримай дещо, мені це тут без потреби.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_3_2">
		<text>Даремно ти так, Сокиро... Хрін знає, що їх спонукало тебе обібрати. Може, тяжке життя змусило. Не вбили ж вони тебе, хоча могли ж... Гаразд, справа твоя, не мені тебе судити.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_4_1">
		<text>Чудово, дякую! А я, цей, поговорити приходив, власне...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_4_2">
		<text>Проїхали. Я ж поговорити хотів.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_5">
		<text>Здогадуюсь про що: чув я, що у Сидоровича роботи нема більше. Тепер збираєшся на Смітник.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_6">
		<text>Так, тут мені робити нічого, судячи з усього.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_7">
		<text>Можу тільки побажати удачі та подякувати за чудово проведений час.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_8">
		<text>Напевно, настав час прощатися...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_9">
		<text>Та яке там... Прощатися... Побачимося ще, знову вип'ємо з тобою!</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_10">
		<text>Обов'язково! Ну, до зустрічі!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_0">
		<text>Чоловіче, не допоможеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_1">
		<text>Привіт. Ти що тут робиш?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_2">
		<text>Та прикинь: іду я, значить, дорогою, а тут машина стоїть! Причому нульова майже! Може, вояки покинули: хотів завести, а тут бензи немає, тому її тут і покинули.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_3">
		<text>Та кинь цей шматок заліза. Нащо тобі тачка в Зоні?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_4">
		<text>Маю певні плани. Слухай, а допоможи-но мені, га?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_5">
		<text>Вибач, пхати до селища її не збираюсь.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_6">
		<text>Пхати й не треба. Наша техніка в селищі має бензин. Збігай, а я поки що попильную машинку. З мене презент! Іде?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_7_1">
		<text>Ну гаразд, збігаю я тобі за бензином. Сподіваюся, що презент вартісний...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_7_2">
		<text>Ні-і-і. Робити мені нічого, окрім як кілометри намотувати за твоїм бензином. Пішов я.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_8">
		<text>Ну і котись! А я ще посиджу, знайду добру людину!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_0">
		<text>Михайловичу, у тебе не знайдеться каністрочка бензини?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_1">
		<text>А тобі навіщо? Що робити зібрався?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_2">
		<text>Чоловік один тачку знайшов добру, тільки та порожня, заправити треба. Даси каністру?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_3">
		<text>Ну нічого собі! Тачку знайшов, а я йому бензин за так? Давай-но ти мені тисячу рубликів і ми в розрахунку, годиться?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_1">
		<text>От жмотяра! Тримай свій касарь...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_2">
		<text>Бляха, а в мене і немає стільки. Почекай трохи, я скоро повернуся з грошима.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_3">
		<text>Ну і хрін з тобою! Обійдусь.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_5_1">
		<text>Бензин  -  рідкість, а ти тут починаєш, «жмотяра»... Тримай свою каністру. Там не дуже багато, якщо що.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_dialog_6_1">
		<text>Гаразд. Всього найкращого.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_has_money_0">
		<text>Я щодо бензину.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_has_money_1">
		<text>Гроші приніс?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_1">
		<text>Приніс.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_2">
		<text>Ой, а в мене знову не вистачає...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_3">
		<text>Не приніс. В дупу того сталкера.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_has_money_3_1">
		<text>Ось твоя каністра. Там не дуже багато, але тобі вистачить.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_technic_has_money_3_3">
		<text>Як знаєш. Коли що треба, приходь.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_dialog_9">
		<text>Хай щастить...</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_wound_0">
		<text>Ох, йопт...</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_wound_1">
		<text>Ти чого? Дядьку, вставай, до селища рукою сягнути!</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_wound_2">
		<text>Щось погано стало, ой...</text>
	</string>

	<string id="esc_novice_robbery_wound_3">
		<text>Давай руку, підіймайся потихеньку...</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_default_no_meet">
		<text>Друже, я зараз дуже зайнятий. Зайди іншим разом.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_dialog_start_no_meet_0">
		<text>Друже, я зараз зайнятий, підійди пізніше. До Сидора он краще зайди, не заважай.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_dialog_start_no_meet_1">
		<text>Як скажеш.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_0">
		<text>Ну що, дістав бензин?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_1">
		<text>Дістав. Тримай.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_2">
		<text>Ще ні. Чекай.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_3">
		<text>Я передумав, вибач.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_2_1">
		<text>Ай молодчага, дякую! Тримай, заслужив!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_3_1">
		<text>Нічого собі, дякую! А далі що з цією тачкою робитимеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_2_3">
		<text>Ну і хрін з тобою! Знайду когось іншого.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_3_3">
		<text>Щасти...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_4_1">
		<text>Поки посиджу, дочекаюся знайомого, з ним вирішимо. Але справу ти зробив, і це головне. Все, чоловіче, бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wait_dialog_5_1">
		<text>Добре, бувай!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_0">
		<text>Твою ж мать, як боляче!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_1">
		<text>Що трапилося? Хто тебе?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_2">
		<text>Бандоси, суки! Побачили мене... Стріляти одразу почали!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_3">
		<text>Почекай, зараз подивлюсь твою рану.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_4">
		<text>Вони намагалися завести машину. Потім доперли, що бензи немає, і пішли за каністрою до свого табору. Він у них на кладовищі покинутої техніки, начебто...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_5">
		<text>Що ж, пощастило тобі: куля на виліт пройшла, ніби нічого не зачепило. Я трохи затягнув рану. В селище тобі треба, доки ці упирі з бензином не повернулися.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_6">
		<text>Намагатимуся дочапати. Ти теж акуратніше будь, не попадись їм.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_7">
		<text>Каністру допреш? Мені вона ні до чого.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_8">
		<text>Ах, точно... Якщо розберешся з бандитами, то, гадаю, зможу повернутися до тачки. Давай каністру... Вони будуть тут з хвилини на хвилину, тож затримай їх, я швидко йти не можу... А це тобі за працю, ледь не забув!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_dialog_9">
		<text>Дякую! Гаразд, дядьку, бувай. Зона зведе  -  побачимось.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_0">
		<text>Твою мать... Як же боляче... Бляха...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_1">
		<text>Що трапилося? Куди поділися ці виродки?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_2">
		<text>Куди-куди... За бензином пішли, бо зрозуміли, що порожня тачка. По мені одразу стріляти почали, подумали, що вбили... Вони зараз повернуться, треба поспішати... Дякую, що прийшов. Я цього не забуду, сталкере.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_3">
		<text>Дурниці. Ти як? Іти зможеш? Дай гляну. Куля на виліт пройшла, пощастило. Але тобі в селище треба по-любому.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_4">
		<text>Та ти не хвилюйся, дочапаю... Дякую тобі ще раз. І ось тримай, за те, що відгукнувся. Хай щастить.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_5">
		<text>Не варто, кожен би на моєму місці так вчинив. Гаразд, дядьку, бувай. Зона зведе  -  побачимось.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_0">
		<text>Підходь, не бійся. Хотів чогось?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_1_1">
		<text>Ого. Та я цей... проходив повз. Всі в екзоскелетах, та ще й на Кордоні!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_1_2">
		<text>Ні-ні, мужики, я пізніше підійду.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_2">
		<text>Нічого дивного. Ми з рейду нещодавно повернулися, частенько тут відсиджуємося, відпочиваємо, коротше кажучи.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_3">
		<text>Споряга у вас, звичайно, класна... Що ж... А ви, власне, звідки повернулися?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_4">
		<text>Не повіриш, мабуть, але ми були на ЧАЕС. Фон там дуже високий, тому й повернулися. Обдумуємо зараз, як би там проскочити. Хочеться дізнатися, що там далі: артефакти, може які. Не знаю, коротше.\n \nНас, до речі, взагалі п'ятеро було: я  -  Лютий мене звати,  -  Могильник з Партизаном, що біля вогнища он сидять, ну і ще двоє з нами були  -  Черпак і Німий, царство їм небесне... Першого монолітівці підстрелили ще на станції, плюс він ще й гепнувся прямо посеред псі-поля, звідки ми звалювали, а так то, може, живий залишився... Другого втратили ще два місяці тому. Він казав, що піде на Армійські склади на розвідку. Коротше, пішов і не повернувся. Два місяці його вже немає і зв'язку з ним жодного: загинув, скоріш за все. У першого шансів не було точно, а ось про Німого ми нічого не знаємо. Якщо зустрінеш його або знайдеш те, що від нього залишилося, дай мені знати  -  це дуже важливо.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_5">
		<text>Звісно! Ну й історія. А як узагалі на ЧАЕС, є на що подивитись?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_6">
		<text>Та нема на що там дивитися. Краще не лізь туди, хлопче: біс його знає, що тебе там чекає, ми он друга там втратили та шкодуємо, що поперлися в це богом забуте місце. З іншого боку, там все вкрито полями рідкісних артефактів. Найнебезпечніше  -  «Моноліт» та випромінювання, але там є місця, де можна й проскочити, тільки обладнання потрібно відповідне. Попри все хочеться туди прорватися... Так, чув щось про Виконавця бажань? Так от, кажуть, це такий камінь, що світиться, який нібито виконує бажання, і знаходиться він у серці Зони  -  на ЧАЕС, під Саркофагом. З одного боку  -  дурня, з іншого  -  що тоді охороняють монолітівці? Тож ще один привід туди заглянути. А ти сам хто такий будеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_7">
		<text>Мене Сокирою кличуть, приємно познайомитися. Я також хочу на ЧАЕС побувати. Там, мабуть, дуже небезпечно, зате набрати артефактів можна на все життя! Та ще й Виконавець бажань якийсь є, як ти кажеш. Хоча в нього я, звісно, слабо вірю, але ти все одно запалив мене бажанням побувати там! Гаразд, вибач, що доколупався з питаннями, просто таких маститих сталкерів не на кожному кроці зустрінеш. Дякую за інформацію, було цікаво з тобою поспілкуватися.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_8">
		<text>Ну тоді ось що, Сокиро: ти підходь, як буде час і бажання, підробіток знайдеться.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_9">
		<text>Обов'язково. Ще раз дякую.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_most_leader_def_dialog_phrase">
		<text>О, Сокиро, привіт. Ти по справі чи так?</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_0">
		<text>Тут прохід заборонено, сталкере.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_1">
		<text>Мені треба далі.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2">
		<text>А не можна! Але якщо дуже хочеться... то можна. Наприклад, за п'ятсот грошей.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_1">
		<text>Тримай.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_2">
		<text>Грошей у мене немає.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_4_1">
		<text>Тепер слухай сюди: ми годину вдаємо, що крім комарів та метеликів тут нічого не пролітало, а далі  -  вибачай.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_4_2">
		<text>Тоді гуляй туди, звідки прийшов. Розживешся  -  приходь. А надумаєш пробратися нишком  -  як собаку пристрелимо.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_5_1">
		<text>Я все зрозумів. Бувай, командире.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_5_2">
		<text>Всього найкращого...</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_wait_0">
		<text>Вали, нема чого тут стирчати!</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_wait_1">
		<text>Вже йду, не нервуй.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_dialog_patrol_0">
		<text>Ти куди преш, сталкере? Тут прохід заборонено. Або плати подвійно, або вали назад.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_1">
		<text>Мені проблеми не потрібні, командире. Ось гроші.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_2">
		<text>У мене немає грошей.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_3">
		<text>Пішов ти!</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_dialog_patrol_2">
		<text>Все, можеш валити.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_dialog_patrol_3">
		<text>Іду.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_00">
		<text>Тобі чого?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_0">
		<text>Вітання! Кого там виглядаєш?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_1">
		<text>Здоров. Як сказати... Вояки постійно патрулюють. Не шмальнули б.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_2">
		<text>Це так. Сам на них мало не напоровся напередодні. Ледве звалив.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_3">
		<text>Пощастило тобі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_4">
		<text>А ти що, постійно тут чергуєш?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_5">
		<text>Ні. Міняємося. Теж хочеш із нами?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_6">
		<text>Поки що не горю бажанням: своїх справ повно. Ну, а ти? Чого поперся в Зону. Невже для того, щоб селище пильнувати?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_7">
		<text>Ні, звичайно. Наберуся досвіду, зароблю, спробую вглиб Зони рушити. Мрію на власні очі побачити ЧАЕС. Ех, від однієї лиш думки дух перехоплює!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_8">
		<text>Ніколи не був там. Теж дуже хотілося б.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_9">
		<text>Важко туди потрапити. Стільки небезпек у Зоні...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_10">
		<text>Ми знали, на що йшли. Гаразд, біжу, бувай!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_novice_dialog_11">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_0">
		<text>Ти не з місцевих? Я того року був тут, але тебе не зустрічав.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_1">
		<text>Я зі своїми хлопцями в основному по Кордону лажу. Раніше за мостом ставали табором і там відпочивали. Зараз до мосту знову повернулися військові, тож потрапити на той бік стало важче. Варіантів два: або платити воякам, або рухати через тунель з аномаліями. Ні те, ні інше особливої симпатії не викликає, тому ми поки що тут відсиджуємося.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_2">
		<text>Зрозуміло. А за Кордоном ти бував? Що думаєш про ті місця?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_3">
		<text>Бував кілька разів. Сидорович якось відправляв віднести артефакти вченим на «Агропром». І торговець заплатив добре, і з діячами науки поговорив про всяке. Ненудно було, загалом. Але краще в ті краї без діла не потикатися: і дурну кулю впіймати можна, і наступити куди не слід  -  та й інших підлостей від Зони чекати можна...</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_4">
		<text>Це ж яких?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_5">
		<text>Та всяке траплялося! Товариш мій розповідав, що на заставі «Долгу» чортівня якась твориться  -  уночі до хлопців сутність містична являється. Я сам у такі байки не вірю, але коли в Зоні чуєш таке практично з перших вуст, стає ніяково... Починаєш замислюватися, а що ж це, бляха, таке може бути?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_6_1">
		<text>Та казки це все, мабуть. Хоча, хто його знає. Якщо буду в тих краях, обов'язково поцікавлюся.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_6_2">
		<text>Ніякі це не байки! Був я в них на заставі, справді чортівня там твориться  -  ця сутність схожа на згусток диму. Сама по собі нешкідлива і з'являється під час відбою на короткий час.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_7_1">
		<text>Ну, вірити чи ні – справа виключно твоя. Це я так, розповів те, що знаю.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_7_2">
		<text>Нічого собі! Напевно, варто зав'язувати із цими вилазками. На Кордоні хоч якийсь баланс є  -  грошей багато не заробиш, але й здохнути чи дахом поїхати значно складніше.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_8_1">
		<text>Дякую, буду мати на увазі.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_8_2">
		<text>Це точно. Гаразд, дядьку, піду я. Досить на сьогодні цих історій. Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_start_dialog_0">
		<text>Привіт! Я чув, що ти збирався йти за залізничний насип. Чи не міг би ти мені допомогти де з чим?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_start_dialog_1">
		<text>Як саме?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_start_dialog_2">
		<text>Мій друг, Кирюха, кілька днів тому пішов по той бік мосту за хабарем і зник. Не знаю, що з ним могло статися. Сподіваюся, просто знайшов щось корисне та пішов у бар гроші пропивати. За ним таке помічалося. Але якщо раптом зустрінеш його по дорозі, то дай мені знати, добре?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_start_dialog_3">
		<text>Нічого не обіцяю, але якщо зустріну, то повідомлю.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_0">
		<text>Дізнався що-небудь про Кирюху?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_1">
		<text>Ще ні.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_2">
		<text>Мені шкода, але Кирюха мертвий...</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_3">
		<text>Як? Що трапилося?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_4">
		<text>Перед смертю він мені розповів, що його заманила на покинутий елеватор говірлива плоть. Я і сам на це повівся, і ледве впорався з нею. Добре, що вона була лише одна. Але за насипом, у низині, їх ціле стадо. Розумієш про що я?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_5">
		<text>Що? Що ти маєш на увазі?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_6">
		<text>Те, що через них уже чимало хлопців полягло. На елеваторі ціла гора трупів. Якщо ми їх не завалимо, то вони так і до селища доберуться. Даєш дупля? Потрібно розповісти все Фанату.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_7">
		<text>Він пішов у похід ще з кількома сталкерами. Сказав, що буде за кілька днів.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_8">
		<text>Отже, будемо вирішувати проблему без нього. Здається мені, що вони будь-якої миті можуть напасти на табір. Ти маєш хлопців, які зможуть допомогти?</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_9">
		<text>Думаю так. Кирюху всі знали. Вони не відмовлять у допомозі.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_10_1">
		<text>Добре. Значить, вирушаємо. Кирюха сказав, що бачив їх за насипом, але скільки їх там, я не знаю. Ну, з Богом!</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_10_2">
		<text>Добре. Значить, уранці вирушаємо. Кирюха сказав, що бачив їх за насипом, але скільки їх там  -  я не знаю. Ну, з Богом!</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_11">
		<text>Я зараз підготуюся і підемо.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_0">
		<text>Ти готовий? Вже не терпиться помститися цим тварюкам.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_1">
		<text>Так, висуваємось.</text>
	</string>

	<string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_2">
		<text>Ще ні, почекай.</text>
	</string>

	<string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_dialog_0">
		<text>От же сука, я зараз мало не обхезався тут. Як ти, очуняв? Як же ми так втрапили... Треба йти до селища, розповісти всім, що тварюк, наче, вбито. Заодно потім хлопців поховаємо.</text>
	</string>

	<string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_dialog_1">
		<text>Мутно все якось... Пішли до селища.</text>
	</string>

	<string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_village_dialog_0">
		<text>Ну, все, прийшли. Тепер час оговтатися від пережитого. Дякую тобі велике за допомогу, сталкере. Без тебе я би там і залишився, мабуть... Візьми, тепер це твоє.</text>
	</string>

	<string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_village_dialog_1">
		<text>Дякую, не бери дурного в голову. До скорого.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_questions_0">
		<text>Хотів поставити тобі кілька запитань.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_questions_1">
		<text>Ну, давай.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_questions_2">
		<text>Краще іншим разом...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_0">
		<text>Дивлюся, у селищі одним будинком менше. Як ви його спалили? Я минулого року там ночував, а зараз у якомусь сирому підвалі доводиться тулитися.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_1">
		<text>Краще б не питав. Мені з кількома хлопцями треба було відлучитися на пару днів, решта залишилася тут. Думав, вони порядні, лиха не нароблять. Помилявся. Ця худоба розпалила багаття перед будинком, а надвечір уже нічого не тямили. Подробиць не знаю, але вночі будинок згорів. Пощастило, що вояки з блокпоста не підтягнулися. Дим, мабуть, у темряві не було помітно. Коли повернувся, сморід стояв на все селище! Думав, здохну тут. Тепер нікуди надовго не відлучаюся, хто знає, що ці чорти знову утнуть?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_2">
		<text>Ну ви даєте. Невже без тебе тут ніхто не може дати раду?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_3">
		<text>Та яке, аж три рази. Я дивлюся на цих недоумків, а вони мовчать. Запитую: «Хто спалив будинок?» Кажуть: «Ми разом спалили». Довіряй їм тепер після такого.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_4">
		<text>Дружні хлопці, за все відповідають разом. Наче якісь срані «мушкетери».</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_5">
		<text>Чеши вже, Д'Артаньян.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_0">
		<text>Вітаю. Мені тут довелося стати власником цього агрегату, однак у нього плачевний стан. Поглянеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_1">
		<text>«Гроза» 5.45? Оце так екземпляр, де ти відкопав таке диво? Я «Грозу» бачив тільки в чужих руках, а тут на маєш, та ще й унікальна! Я хоч і вперше мацаю таку зброю, але з пляшкою за кілька днів вона в тебе заспіває. Щоправда, у цьому світі нічого просто так не робиться, розумієш?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_2">
		<text>Скільки?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_3">
		<text>Ні, гроші мені теперка не потрібні, у мене тепер інші потреби. Треба, щоб ти дістав деякі матеріали для роботи. Раніше мені їх тягав один сталкер, Серьога Кончеклига, але кудись зник близько тижня тому. За його словами, все необхідне можна дістати на Смітнику в якійсь підземці під ангаром. Ти вже обізнаний з тими місцями, так що покопирсайся там,  -  тягни все, що знайдеш.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_1">
		<text>У мене є вибір?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_2_1">
		<text>Ось так збіг. Я вже був там. У мене є якесь барахло, не дарма, мабуть, тягав із собою. Піде?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_2_2">
		<text>Ось так збіг. Я був там. Я маю якесь барахло. Не дарма, мабуть, тягав із собою. Піде? До речі, і сталкера того теж знайшов  -  мертвого... Він втрапив у «Електру» в лісочку.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_1">
		<text>Думаю, ні. Хоча якщо тобі не дуже потрібна така волина, то я можу її купити за три з половиною штуки. Влаштує така ціна? Не дивись на мене так, вона ж зовсім убита.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_2_1">
		<text>Ото під'їхало! Те що треба. Так, можеш залишати у мене свою гвинтівку, зроблю за день-два. Як буде готова, я тобі маякну.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_2_2">
		<text>Ех, дякую, що сказав, а то я вже думав, що він забив на моє прохання... То що ти там притягнув? Гм, це якраз підійде, те що треба! Можеш залишати у мене свою гвинтівку, зроблю за день-два. Як буде готова, я тобі маякну.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_1_1">
		<text>Ні, це замало. Я згоден дістати тобі матеріали.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_1_2">
		<text>Мені ліньки лазити й шукати тобі якийсь мотлох. Забирай це диво.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_2">
		<text>Чудово! Чекатиму. До зв'язку.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_7_1">
		<text>Залишай цю подобу зброї тут, поки що вона не здатна вбивати, і чеши, куди я тобі сказав. Я все зроблю, як годиться.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_7_2">
		<text>Що ж, ось твої гроші. Хай щастить на просторах Зони.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_8_1">
		<text>Дивись, не доламай її, я скоро...</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_8_2">
		<text>Всього найкращого.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_0">
		<text>Ну що, відремонтував?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_1">
		<text>Насилу, але мені вдалося, можеш забирати. Домовленість пам'ятаєш? Де те, що я просив?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_2_1">
		<text>Ось твоє барахло, забирай. Весь рюкзак просмердів цим незрозумілим тухляком.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_2_2">
		<text>Ось твоє барахло, забирай. Весь рюкзак просмердів цим незрозумілим тухляком... До речі, знайшов я твого сталкера, Кончеклига, чи як його... точніше те, що від нього залишилося. На Смітнику в лісочку натрапив на його труп: він втрапив у «Електру».</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_3_1">
		<text>Так, те що треба. Мені вистачить. Ось твоя волина, бережи. Іншої такої не знайдеш, запевняю тебе. Спробував її у дії: собак тільки так кришить, забирай.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_3_2">
		<text>Оце так новина! А що з ним, нарвався на когось із мутантів чи валявся з кулею в голові? Ех, гаразд... Ось твоя волина, бережи. Іншої такої не знайдеш, запевняю тебе. Спробував її у дії: собак тільки так кришить, забирай.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_4">
		<text>Дякую за допомогу. З такою зброєю хоч до центру Зони! Попутного вітру.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_5">
		<text>Так, було важкувато, але впорався за пів дня, навіть не очікував. Забирай.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_0">
		<text>Які люди, і без охорони! Здоров!</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_1">
		<text>Привіт! Давненько не бачилися.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_2">
		<text>Я вже думав, все, згинув наш Сокира. Ну що, як життя за межами Кордону?</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_3">
		<text>Та я сюди, як на курорт. Там все інакше, звісно. Стільки всього...</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_1">
		<text>А я тобі казав! Сидів би тут і не надривався. Зате, дивлюся, комбез новий. Піднявся!</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_2">
		<text>А я тобі казав! Сидів би тут і не надривався. Комбез якийсь на тобі пошарпаний, щось ти не піднявся особливо!</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_3">
		<text>А я тобі казав! Сидів би тут і не надривався. Навіть без комбезу ходиш, збожеволів, чи що?</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_1">
		<text>Ну, ще б пак, стільки по аномаліях лазити!</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_2">
		<text>Буде в мене ще нормальний комбез, не хвилюйся.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_3">
		<text>Дістану я новий комбез рано чи пізно, за це не хвилюйся.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_6">
		<text>Ех, радий би з тобою ще поговорити, але тут проблема намалювалася. Ти тепер у нас сталкер досвідчений. Сподіваюся, зможеш допомогти.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_7">
		<text>А в чому справа?</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_8_1">
		<text>А ти підійди до Фаната. Він все розповість.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_8_2">
		<text>А ти підійди до Фаната. Він все розповість. Ах, забув! Ось, візьми свою частку за вояку. Щедро заплатив!</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_9_1">
		<text>Добре.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_9_2">
		<text>Чудово, дякую! Зараз поспілкуюсь із Фанатом.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_0">
		<text>Привіт!</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_1">
		<text>Юрок сказав, що щось у вас трапилося.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_2">
		<text>Сталося. Неподалік звідси помітили групу найманців. Біс їх знає, що вони тут забули, але сидять тут уже два дні. Не подобається це мені. Колись ці тварюки вже намагалися відбити наш табір  -  не вийшло, допоміг нам тоді один сталкер добряче.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_3">
		<text>Може, не варто ворушити вулик? Сидять та й сидять.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_4">
		<text>У тому й річ, що не просто сидять. Там, де вони вирішили отаборитися, були на привалі троє сталкерів з нашого табору. Йшли з ходки, при хабарі. Вирішили дорогою перепочити біля вогнища, пообідати, а тут на тобі  -  найманці. І навіть слова їм сказати не дали, відкрили вогонь. Один ледве змився звідти, поранений, насилу доповз до селища.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_5">
		<text>Він вижив?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_6">
		<text>На жаль, ні, але перед смертю встиг розповісти, що найманці були дуже серйозно налаштовані. Тут усе селище на вухах стоїть, ніхто навіть виходити не хоче: бояться цих упирів. Потрібно вирішувати щось. Ми не знаємо, скільки ще вони тут збираються стирчати й що взагалі задумали. Поки вони тут, про безпеку годі думати.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_7">
		<text>Що ти пропонуєш?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_8">
		<text>Скористатися ефектом несподіванки та атакувати. Їх лише п'ятеро. Якщо підійдемо акуратно до їхнього привалу, то зможемо легко впоратися. Мені нема кого взяти з собою на це завдання. Тут у таборі пацани зелені, ще не обстріляні. Тільки я та Юрок. Інші навіть під дулом пістолета не підуть.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_9">
		<text>Втрьох на табір найманців? Небезпечно.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_10">
		<text>Якщо брати когось із новачків, це лише створить нам проблеми. У нас є дві переваги: ефект несподіванки та ракетниця, яку місцеві сталкери недавно сперли у вояк. Підійдемо потихеньку і підірвемо цих покидьків. У мене вже є такий досвід в минулого. Один загін найманців хотіли виперти нас із селища, але ми зуміли відстояти своє.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_11">
		<text>У тебе нічого не змінюється. Будь-які проблеми вирішуєш підривами.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_12">
		<text>Безпрограшний же варіант! Ти з нами?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_13">
		<text>З вами. Як же я вас кину. Який план?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_14">
		<text>Чекаємо світанку і вирушаємо до місця.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_15">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_ready_dialog_0">
		<text>Готовий?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_ready_dialog_1">
		<text>Готовий. Вирушаємо.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_0">
		<text>Чортовина якась!</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_1">
		<text>Куди вони поділися?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_2">
		<text>Гадки не маю.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_3">
		<text>Може, тут запілля є?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_4">
		<text>Не видно тут жодного запілля. А ось яскравий спалах я бачив чітко.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_5">
		<text>Що будемо робити?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_6">
		<text>Що, що. Повертатися до табору. Не знаю, хто це такі, куди вони випарувалися, але мене від цього місця усього трусить. Хлопців тільки поховаємо дорогою, бо то не діло їх тут залишати.</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_7">
		<text>Пошли...</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_0">
		<text>Отакої. Сподіваюся, вони не з'являться тут, але про всяк випадок треба повідомити про це Сидоровичу. Думаю, він за свою дупу хвилюється і придумає щось.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_1">
		<text>Якщо що  -  звертайся. Завжди допоможу старим друзям.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_2">
		<text>І ти теж не пропадай! Дякую тобі за допомогу, ми твої боржники. Куди ти тепер?</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_3">
		<text>У Новошепеличі. Є там один ділок. Я, власне, і зазирнув сюди, щоб дізнатися туди дорогу, правда потрібний момент підвернувся лише зараз. Ну, що скажеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_4">
		<text>Цікаве місце. Бував там кілька разів. Дорога туди лежить неподалік нори монстрів, де ви з Фанатом підривали тварюк. Іди по ній і бери правіше. Вийдеш до зруйнованого залізничного тунелю, там уже зможеш спуститися вниз і опинишся в Новошепеличах. На зворотньому шляху не дерись нагору, можеш піти тунелем підземки, який призначався для якихось технічних цілей. На Кордон вийдеш крізь двері, вони щось заклинюють зовні, тому на ту сторону доводиться ходити іншою дорогою. Що ж, будь обережним! У тих краях небезпечніше, ніж на Смітнику.</text>
	</string>

	<string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_5">
		<text>Дякую, щасти вам тут. Побачимося!</text>
	</string>

	<string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_0">
		<text>Знову ми зустрілися.</text>
	</string>

	<string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_1">
		<text>Ти покидьок! Ви перші відкрили вогонь! Мені нахєр не здався ваш артефакт!</text>
	</string>

	<string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_2">
		<text>У твоєму рюкзаку його немає. Де він?</text>
	</string>

	<string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_3">
		<text>Якщо я скажу, де гарантії, що ви відпустите мене?</text>
	</string>

	<string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_4">
		<text>Ми хороші хлопці, коли нас слухають і розуміють із першого разу. Тож от як усе буде: ти називаєш місце, де приховав добро, ми його забираємо, а ти далі йдеш своєю дорогою. Чим ти там займався? Мутантиків стріляв? Артефакти збирав? От і далі продовжиш це робити, ніби нічого не було.</text>
	</string>

	<string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_5">
		<text>Я скажу вам це тільки тоді, коли буду в безпеці, далеко звідси. Ти ж сам казав  -  ви багато на що здатні. Знайдете мене так чи так, якщо я збрешу.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_start_dialog_0">
		<text>Дядьку, ану спробуй тут щось нарити, у мене щось не виходить. Чи то руки криві, чи то детектор барахлить...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_start_dialog_1">
		<text>Зараз подивимось.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_0_1">
		<text>Всі артефакти виніс, гнида! Кукувати тепер будемо з голою дупою. Гаразд, пхнемо кудись в інше місце...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_0_2">
		<text>Ну, чого тобі?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_1_1">
		<text>Пощастить іншим разом.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_1_2">
		<text>Будь.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_0_1">
		<text>Доброго здоров'я.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_0_2">
		<text>Слухаю тебе.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_1_1">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_1_2">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_1">
		<text>Здоров, Сокиро.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_2">
		<text>Радий тебе бачити!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_3">
		<text>Привіт, друже!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_4">
		<text>О, Сокира! Чого пан бажає?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_5">
		<text>Тобі щось потрібне, брате?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_0">
		<text>На Смітнику я знайшов труп сталкера на прізвисько Мішган. Тут є передсмертний запис. Він просив передати його КПК до селища новачків.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_1">
		<text>Ох, Мішган! Говорив я йому, щоб не ліз на цей клятий Смітник! Як це сталося?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_2_1">
		<text>Йому потрібна була допомога, щоб відбити своїх товаришів у бандитів. Я відмовився: розклад був не на нашу користь. Мішган влупив мені по голові та рвонув сам... Коли я очуняв, на кладовищі покинутої техніки знайшов три трупи: його та двох його друзів. Бандитів уже не було.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_2_2">
		<text>Без поняття.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_3_1">
		<text>Не очікував від тебе, що ти можеш кинути брата-сталкера у біді! З тобою він би відбив своїх друзів і всі були б живі. Невже ти злякався? М-да, це тобі не на Кордоні за завданнями торговця скакати...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_3_2">
		<text>Шкода дядька. Гарним товаришем був для нас усіх у цьому селищі, разом із друзями поліг на радіоактивному кладовищі металобрухту...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_4_1">
		<text>Так сталося.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_4_2">
		<text>Жалкую про це.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_5">
		<text>У будь-якому разі, дякую, що повідомив нам цю новину. Візьми ось дещо з моїх запасів, може, знадобиться.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_6">
		<text>Дякую, до зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_0">
		<text>Здоров! Є завдання?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_1_1">
		<text>Ну, привіт! Насправді є. Ти начебто непогано себе показав, тому, сподіваюся, не пошкодую, що довірю тобі це завдання...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_1_2">
		<text>Вітаю. Накльовувалася тут одна справа: вчені з вояками мали провести якісь польові роботи на Кордоні. Хотів тебе попросити прослідкувати, але у них там якісь проблеми на блокпосту були: перестрілка, чи що. Зараз можу доручити лише якусь дрібноту.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_2">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_3_1">
		<text>На блокпост військових незабаром прибуде загін вчених. Хрін знає, чого вони тут забули! Знаю тільки те, що скоро вони вирушать із вояками на польові роботи.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_3_2">
		<text>Сталкерок один, Шайба, недавно повідомив, що неподалік знову розплодилося багато нечисті, біля тунелю з «Електрами». Потрібно розібратися із цим. Впораєшся?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_1">
		<text>Що ще за польові роботи?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_2_1">
		<text>Та не питання, гроші ж треба якось заробляти. Затримуватись на Кордоні я не збираюся.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_2_2">
		<text>Нема там більше нікого. Я буквально щойно там усе зачистив.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_1">
		<text>Ось це я й хочу з'ясувати. Можливо, вони щось мутять проти сталкерів, а це, відповідно, позначиться на моєму бізнесі. Мені треба все знати, тому вирушай за ними. Прослідкуй, але акуратно. Подивися, куди пішли, що робитимуть, потім доповіси. Все, йди! Потім розрахуємось.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_2_1">
		<text>Тоді за роботу. Щоб усі до останньої тварюки були знищені.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_2_2">
		<text>Тоді чудово. Забирай нагороду і можеш бути вільним. Мені більше нема чого запропонувати.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_6_1">
		<text>Зрозумів. Все зроблю якнайкраще.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_second_job_dialog_start_6_2">
		<text>Дякую. Бувай, Сидоре.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_0">
		<text>Сидоре, тут така справа... Ніяких польових робіт не буде: їх скасували, а я ледве живим втік від вояків.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_1">
		<text>Як це не буде? З одного боку, це добре, а з іншого, ти  -  клятий роздовбай. Вони ж рано чи пізно все одно можуть повернутись і провести свої експерименти, а тебе, ясна річ, на Кордоні вже не буде. Доведеться шукати когось іще.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_2">
		<text>Ну, ніц поробиш...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_3">
		<text>Тримай за відтермінування робіт. Двері ось там.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_4">
		<text>Бувай, Сидоре.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_0">
		<text>Сидоре, так сталося, що ці утирки мене помітили. Не вийшло по-тихому, ледве ноги забрав. Польові роботи точно відкладаються на невизначений термін.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_1">
		<text>Якщо про це хоч хтось дізнається, ти матимеш величезні проблеми з репутацією. Не сподівайся тепер, що довірю тобі хоч щось більш-менш серйозне.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_2">
		<text>Тільки не кажи нікому про мій косяк, Сидоре. Зате, як мінімум, усунуті потенційні проблеми через ці польові роботи! Давай нагороду!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_3">
		<text>А ти зухвалий, сталкере. Тобі не нагороду, тобі по голові добре дати варто. Все, котись.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_4">
		<text>Бувай, Сидоре...</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_1_fail_dialog_0">
		<text>Не стріляйте! Що вам потрібно?</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_1_fail_dialog_1">
		<text>Так сталося... Що ви тут забули, куди прямували?</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_1_fail_dialog_2">
		<text>Ми мали провести випробування нашого нового пристрою неподалік. Тільки не вбивайте. Заберіть прилад, але не вбивайте!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_1_fail_dialog_3_1">
		<text>Не сіпайтесь, поки я не піду.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_1_fail_dialog_3_2">
		<text>Не сіпайся, поки я не піду.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_2_fail_dialog_0">
		<text>Не вбивайте, прошу вас! Я все віддам!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_2_fail_dialog_1">
		<text>Я тут не за цим. Навіщо ви тут, куди прямували?</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_2_fail_dialog_2">
		<text>Нам було доручено протестувати наше нове обладнання. Точніше, один прилад. Ось, беріть його, якщо потрібно. Тільки не вбивайте, будь ласка!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_2_fail_dialog_3_1">
		<text>Сидіть тут, поки я не піду. Не здумайте смикатися.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientist_2_fail_dialog_3_2">
		<text>Сиди тут, поки я не піду. Не здумай смикатися.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_1">
		<text>Тільки не вбивай!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_2">
		<text>Не стріляй, благаю!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_3">
		<text>Не треба, не стріляй!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_4">
		<text>Прошу, не стріляй!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_5">
		<text>Молю, не вбивай мене!</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_1">
		<text>Не кричи й не сіпайся.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_2">
		<text>Досить кричати й смикатися.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_3">
		<text>Кінчай скиглити й замовкни.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_4">
		<text>Тобі краще помовчати.</text>
	</string>

	<string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_5">
		<text>Не здумай репетувати, якщо жити хочеш.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_0">
		<text>Ось, тримай пристрій вчених. Я без поняття що це таке.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_1">
		<text>Так, давай подивімось, що тут у нас...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_2">
		<text>Здогадався як увімкнути?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_3">
		<text>Ага, хвилинку...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_4">
		<text>Чи не тягни,  -  що там?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_active_dialog_0">
		<text>Бляха, ця хєрня якимось чином діє на монстрів! Допоможи хлопцям відбити атаку, я поки вимкну цю погань!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_active_dialog_1">
		<text>Я побіг. Вимикай давай!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_0">
		<text>Відбились?!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_1">
		<text>Відбилися! Ну що, вдалося вирубити цю хріновину?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_2">
		<text>Так, слава Богу. Ледве розібрався!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_3">
		<text>Я не знаю, що це, але ця штука прикликала сюди мутантів. Щойно ти її вирубив, вони буквально зникли!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_4">
		<text>Напевно... Слухай, мені такі залізяки тут ні до чого. Давай так: ти підсунеш цю штуку бандитам на АТП будь-яким способом, а я тобі комбез за це. Як на це дивишся? Я і сталкери будемо тобі вдячні!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_5">
		<text>Мені скоро потрібно буде вибиратися за Кордон, тому комбез буде дуже доречним. Я спробую. Давай прилад сюди.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_0">
		<text>Підсунув бандитам цей прилад. Думав, живим звідти не виберусь...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_1">
		<text>Гарна робота, сталкер. Ось, як і обіцяв, тримай новенький сталкерський комбез. Хай щастить тобі за Кордоном. Якщо треба щось полагодити  -  ти знаєш до кого звернутися.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_2">
		<text>Дякую, Михайловичу! Ще почуємося.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_0">
		<text>Простежив я за вченими, вони були з вояками. Дійшли до завислого селища за АТП. Один через телепорти дістався верхівки, де будинок. Там встановив якийсь прилад.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_1_1">
		<text>Так, що за прилад?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_1_2">
		<text>Я вже зрозумів. Ти на хріна до селища притяг цю залізяку? Ти думаєш, я зовсім ідіот і не здогадуюсь? Таких нападів мутантів тут зроду не було!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_2_1">
		<text>Гадки не маю.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_2_2">
		<text>Ну, цей... Коротше, так сталося.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_3_1">
		<text>Гаразд, тримай за роботу. Сподіваюся, там не встановлено нічого проти сталкерів. А поки серйозної роботи немає, можеш займатися своїми справами.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_3_2">
		<text>Роздовбай ти, Сокиро. Вали з-перед очей. Це тобі за роботу, але більше не сподівайся, що довірю тобі ще щось серйозне.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_4_1">
		<text>Побачимося, Сидоре.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_4_2">
		<text>Бувай, Сидоре...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_0">
		<text>Сталкер на прізвисько Шайба, передав, що вчені з вояками дійшли до завислого селища за АТП, а один розумака через телепорти дістався верхівки, де будинок. Там встановив якийсь прилад.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_1_1">
		<text>Зрозуміло. Що це за прилад?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_1_2">
		<text>У мене до тебе таке запитання: ти нахріна до селища притяг цю залізяку? Ти думаєш, я зовсім ідіот і не здогадуюсь? Таких нападів мутантів тут зроду не було!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_2_1">
		<text>Без поняття.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_2_2">
		<text>Ну, цей... Коротше, так сталося.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_3_1">
		<text>Гаразд, тримай за інформацію. Сподіваюся, там не встановлено нічого проти сталкерів. А поки серйозної роботи немає, можеш займатися своїми справами.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_3_2">
		<text>Роздовбай ти, Сокиро. Вали з-перед очей. Це тобі за інформацію, але більше не сподівайся, що довірю тобі ще щось серйозне.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_4_1">
		<text>До зустрічі, Сидоре.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_4_2">
		<text>Бувай...</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_0">
		<text>Постріляв собак. Найближчим часом там точно нікого не буде.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_1">
		<text>Чудово. Тримай за роботу. Поки що запропонувати більше нічого не можу.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_2">
		<text>Дякую, Сидоре. І до зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_0">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_1">
		<text>Бажаю здоров'я! Моє прізвище Журавльов, я військовий сталкер. Я збираюся навідатися до найближчого селища, але перед цим хочу поставити кілька запитань.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_2">
		<text>Слухаю, викладай.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_3">
		<text>Сталкера цього, що на фото, не бачили?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_4">
		<text>Серед затриманих такого точно не було. Отже, до його душу до нашого краю завітав? Він накоїв щось?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_5_1">
		<text>Поки що неясно. Запитаю у Сидоровича: може, дід щось підкаже. Ще поговорю з вашими арештантами щодо нього.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_5_2">
		<text>Поки що неясно. Запитаю у Сидоровича: може, дід щось підкаже.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_6_1">
		<text>Ти тільки акуратніше питай, не чіпай його особливо. Нам така людина під боком живою потрібна, ти мене зрозумів?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_6_2">
		<text>Ти тільки акуратніше питай, не чіпай його особливо. Нам така людина під боком жива потрібна, ти мене зрозумів? І шмотки військові тобі там точно ні до чого. Біля камери з нелегалами ящик стоїть зі шматтям, яке з них стягнули. Бери звідти, що треба,  -  поклади туди, що не треба. Тільки врахуй: деякий одяг з мертвих порушників периметра знімали!.. Жартую, розслабся.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_7_1">
		<text>Все буде нормально з дідом, не переймайтесь.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_7_2">
		<text>Все буде нормально з дідом, не переймайтесь. Гаразд, дякую за одяг, піду приміряю.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_0">
		<text>Гей, друже, допоможи!</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_1">
		<text>Чим тобі допомогти?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_2">
		<text>Допоможи мені звідси вибратися, благаю!</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_3">
		<text>З якої радості? Ти порушив закон і проник у заборонену зону. Я не суддя, щоб твою долю вирішувати.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_4">
		<text>Ми ж нічого поганого не вчинили! Так, проникли за периметр, але нікого ж ми не вбивали, артефакти за межі Зони не сплавляли! У нас інші цілі тут, не кримінальні.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_5">
		<text>Цікаво які ж? Я думав, сталкерів сюди приваблює лише дзвін монет.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_6">
		<text>Людину шукаємо. Гарну людину. Можливо, найкращого з тих, чия нога ступала на ці землі.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_7">
		<text>А знаєш, я теж шукаю людину. Допоможеш мені  -  я допоможу тобі. Влаштовує?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_8">
		<text>Звісно влаштовує!</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_9">
		<text>Ось фото. Впізнаєш?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_10">
		<text>Я знаю! Знаю його! Це ж... Сокирою його звуть! Вештався селищем, потім до центру Зони пішов.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_11">
		<text>Контакти його якісь є? Як мені з ним зв'язатися та де шукати?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_12">
		<text>Ні, я давно його не бачив.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_13">
		<text>Тобто підказати, де його знайти, ти не можеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_14">
		<text>Пішов на північ від Кордону  -  ось усе, що я знаю. Ну що, ти замовиш за нас із братом слівце? Ми більше нічого не знаємо!</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_15">
		<text>Проте ми домовлялися по допомогу. А ти не допоміг мені, отже я не можу допомогти тобі. Вибачай.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_16">
		<text>Я допоможу тобі його знайти, тільки витягни звідси!</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_17">
		<text>Звати тебе як?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_18">
		<text>Мерехтливим кличуть.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_19">
		<text>Поки що сиди. Якщо знадобишся, я повернуся.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_0_1">
		<text>Поговорив з арештантами?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_0_2">
		<text>Поговорив з арештантами? Речі підійшли?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_1_1">
		<text>Нічого нового не дізнався, на жаль. Піду до Сидоровича.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_1_2">
		<text>Нічого нового не дізнався, на жаль. Піду до Сидоровича. За шмотки дякую, підійшли.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_2">
		<text>Дивись там, щоб тебе наші не прийняли в сталкерському прикиді, якщо вже ти в селище зібрався! Ксиву не загуби.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_3">
		<text>Зрозуміло. А ці нелегали, що з ними буде?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_4">
		<text>Ну, як що? Суд на них чекає! За всіма законами України. Хоча, ні, відставити! Спочатку вони попрацюють на благо нашого рідного КПП. Там треба гараж підфарбувати та стіни в майстерні поштукатурити, а потім уже депортуємо товаришів. А що, вашому комплексу теж потрібна робоча сила?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_5">
		<text>Скоріше розумова. Той, що Мерехтливим називається, може мені знадобитися найближчим часом. Ви його тут не бийте сильно.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_6">
		<text>Якщо фарби не надихається, то все буде гаразд. Домовились. Але врахуй, у тебе два дні. Потім їх конвоюють на Велику землю.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_7">
		<text>Я зрозумів. Дякую, капітане.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_0">
		<text>Що треба?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_1">
		<text>Та я так, хочу прикупити припасів, інформацією всякою поторгувати.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_2">
		<text>А ти певен, що я цього хочу? Щось раніше я тебе тут не бачив.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_3">
		<text>А що мені тут робити? Краї ці вже давно пройдено вздовж і впоперек, а там, на півночі, є де розгулятися.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_4_1">
		<text>А судячи з твого одягу, північ для тебе  -  це максимум свиноферма за мостом, ха-ха!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_4_2">
		<text>Однак, я тебе не знаю. І не дуже хочеться, чесно кажучи.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_5_1">
		<text>Негоже екзоскелет у кордонівському бруді мастити. Та й хтось із новачків слиною заляпати може.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_5_2">
		<text>Не хочеш припинити підколювати та нарешті вислухати мене?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_6_1">
		<text>Мудро, мудро! Гаразд, що там у тебе?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_6_2">
		<text>Гаразд, що там у тебе?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_7">
		<text>Мені потрібна інформація про одного сталкера. Розумію, що тут це найдорожча валюта, тому є що запропонувати натомість.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_8">
		<text>Так? І що ж?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_9">
		<text>Інформація про Янтар цікавить?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_10">
		<text>На хріна він мені здався! Я туди вже три загони послав  -  ніхто звідти живим не повернувся!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_11">
		<text>А от якщо буде детальна мапа місцевості, ймовірність успішного повернення підвищиться... а для вас  -  ще й імовірність збагачення. Цікаво?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_12">
		<text>А ти що хочеш натомість?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_13">
		<text>Я шукаю сталкера, ось цього на фотографії. Наче його Сокирою тут кличуть. Знайомі з таким?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_14">
		<text>Ох, знайоме обличчя, знайоме... Значить так: жени мапу і я тобі кажу де він. Але за подробицями не до мене. Нічого не знаю та знати не хочу.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_15">
		<text>В сенсі? Інформація про його місцезнаходження точна?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_16">
		<text>Точна. Мапу давай!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_17">
		<text>Скидаю на КПК.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_18">
		<text>Угу, добре! Значить так... Зруйнований залізничний міст бачив тут недалеко?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_19">
		<text>Звісно, бачив.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_20">
		<text>Ось іди до нього. Там те, що ти шукаєш. Але як я й сказав  -  за подробицями до мене не приходь. І взагалі, я тебе не бачив  -  ти мене не бачив. Все, йди.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_21">
		<text>Гм... Гаразд. Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_0">
		<text>Ти чого тут вештаєшся?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_1">
		<text>Та я так, до Сидоровича мені треба, в одній справі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_2">
		<text>От і шуруй до Сидоровича, а в нас тут щоби без витівок!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_3">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_0">
		<text>Так, ну і чого ти тут тиняєшся?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_1">
		<text>Та мені до Сидоровича треба у справі, не гарячкуй.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_2">
		<text>От і шуруй до нього. Підвал позаду тебе, а в нас тут не думай без дозволу щось робити.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_3">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_0">
		<text>Чого тобі тут треба?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_1">
		<text>Та не нервуй. Мені до Сидоровича у справі треба.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_2">
		<text>Сидорович з іншого боку, а в нас поводься гідно, чоловіче.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_3">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_0">
		<text>Чуєш, дядьку, хто б ти не був у таких лахах  -  краще тримайся звідси якомога далі, такі нам тут не потрібні.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_1">
		<text>Та тихіше ти, я до Сидоровича у справі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_2">
		<text>До Сидоровича навіть не сподівайся потрапити: мало що в тебе там на думці. Ми вже встигли йому повідомити. А якщо будеш тут буянити  -  пристрелимо.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_3">
		<text>Зрозуміло... Тоді стривай. Якщо мені до нього не потрапити, може, розкажеш, де можна знайди сталкера з цього фото?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_4">
		<text>Це ж... Ні, не знаю такого. Дуй звідси.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_5">
		<text>Що ж, бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_0">
		<text>Слухай сюди, дядьку: ким би ти не був у цьому лахмітті  -  краще вали звідси.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_1">
		<text>Та не галасуй ти так. До Сидоровича я у справі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_2">
		<text>До нього ти тепер точно не потрапиш, йому вже встигли повідомити. І в нас тут не надумай дуркувати: мізки швидко вправимо...</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_3">
		<text>Стривай. Якщо мені до нього не потрапити, може, розкажеш, де можна знайди сталкера з цього фото?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_4">
		<text>Не знаємо таких, давай ти розвертайся краще.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_5">
		<text>Ну, бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_0">
		<text>Чуєш, дядьку, ти б валив звідси у своїх лахах. Нам таких тут не треба.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_1">
		<text>Та не здіймай шуму. До Сидоровича я у справі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_2">
		<text>Наївний. Таких, як ти, він до себе не пускає, це точно. Йому вже встигли повідомити про твою присутність, тож змирись: до нього ти не потрапиш.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_3">
		<text>Твою ж мать. Ну і нахєра це було робити? Тоді виручай ти мене. Сталкера з фото знаєш?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_4">
		<text>Вперше бачу. Йди краще у своїх справах, не займай місцевих.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_5">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_1">
		<text>Привіт, Сокиро. Хотів чогось?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_2">
		<text>Що там у тебе, Сокиро?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_3">
		<text>Ну, я слухаю тебе.</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_1">
		<text>Ну, чого тобі, бродяго?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_2">
		<text>Ти на ремонт чи що?</text>
	</string>

	<string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_3">
		<text>Ну, що тобі потрібно?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_1">
		<text>Що ти тут вештаєшся, зальотний?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_2">
		<text>Що треба в нас під боком?</text>
	</string>

	<string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_3">
		<text>Що тобі потрібно?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_1">
		<text>Що тобі тут треба? Йди гуляй.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_2">
		<text>Не плутайся під ногами.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_3">
		<text>Годі набридати.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_4">
		<text>Можеш тут не маячити?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_5">
		<text>Давай ти не заважатимеш мені?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_6">
		<text>Шуруй звідси, не плутайся.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_7">
		<text>Відвали, чувак, не маяч перед носом.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_8">
		<text>Чого тобі? Шуруй у своїх справах.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_9">
		<text>Чеши давай звідси, не плутайся.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_10">
		<text>Давай-но шуруй звідси, не плутайся під ногами.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_0">
		<text>Не підкинеш роботи перед моїм відходом на Смітник? Може, там щось потрібно?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_1">
		<text>Є одна річ. Ти не перший день у Зоні, так що впораєшся! Дуй на Смітник, там хлопцям потрібно допомогти розібратися з собаками та наколупати дрібних артефактів. Робота проста: прикриєш їм спини, на місці з тобою розрахуються  -  брати-сталкери як-не-як.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_2">
		<text>Годиться. Давай координати.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_0">
		<text>Тобі щось треба, друже?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_1">
		<text>Здоров. А ти чого сидиш тут у гордій самотності?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_2">
		<text>Накосячив я...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_3">
		<text>Невже так сильно, що тебе поставили в кут?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_4">
		<text>Ні. Просто не слід було бути ідіотом.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_5">
		<text>Розкажи, що зробив.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_6">
		<text>А ти не знаєш? Налякав я всіх, що ж іще! Одної ночі ми з хлопцями напилися, а потім я вирішив з усіх жартувати, коли всі п'яні розбрелися по норах. Ну, ніби ти в піонерському таборі такого сам не робив, а? Закричав я на все селище: «Псевдособаки! Псевдособаки напали!» Усі сполошилися, почалася паніка, хлопці зайняли позиції. А я, як дурень, засміявся, сказав їм, що це розіграш. Справедливо мені тоді врізали, я вранці навіть не дорікав нікому. Але тепер зі мною ніхто взагалі не хоче розмовляти. Охрестили Брехуном, і не вірять жодному моєму слову.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_7_1">
		<text>А тобі так важливо з кимось порозмовляти?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_7_2">
		<text>І правильно роблять. Ти, недоумку, хоч розумієш, у якому ми зараз місці? Тут не до жартів, і твоя витівка гірша за будь-яку псевдособаку!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_8_1">
		<text>Так, важливо, бо я дещо помітив у бінокль, коли виконував завдання Сидоровича за насипом. Але всім начхати на мене тепер.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_8_2">
		<text>Знаю я... але ніхто мені тепер не вірить! А я якраз після цього дещо помітив у біноклі, коли виконував завдання Сидоровича за насипом.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_9">
		<text>І що ж це?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_10">
		<text>Артефакт. Такого я раніше не бачив, та й розпитував  -  усі без поняття. Але йти туди один я побоююся: це одразу за свинофермою, а там, як знаєш, плотей дуже багато. Зі мною ніхто не хоче йти, а старший так взагалі сміється, бо не вірить мені.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_11_1">
		<text>Хочеш, я піду з тобою?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_11_2">
		<text>У мене теж немає бажання з тобою кудись іти, тож бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_12">
		<text>Правда? Я зовсім не проти, якщо ти мене прикриєш: ти виглядаєш значно більш бойовим, ніж усі хлопці в таборі. Ходімо зараз?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_13_1">
		<text>Пішли. Цікаво подивитись на твій артефакт.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_dialog_13_2">
		<text>Я підійду пізніше, мені дещо треба зробити.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_0">
		<text>Знову ти. Чого хотів?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_1_1">
		<text>Хочеш, піду з тобою за цим твоїм артефактом?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_1_2">
		<text>Повз проходив.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_0">
		<text>Готовий вирушати?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_1_1">
		<text>Так, пішли.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_1_2">
		<text>Ще ні.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_task_dialog_0">
		<text>До артефакту вже як рукою сягнути. Йдемо?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_start_task_dialog_1">
		<text>Так, показуй шлях.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_0">
		<text>Ось тобі й жарти  -  тут реально вешталась зграя псевдособак. Хай мені язик відсохне! Ну що, дай хоч подивлюся на цей артефакт.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_1_1">
		<text>Тримай, заслужив.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_1_2">
		<text>Я залишу артефакт собі.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_2_1">
		<text>Справді дивна штука. Цікаво, які у неї властивості. Мабуть, про це ми поговоримо з Сидоровичем. Ходімо до табору?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_2_2">
		<text>Агов, ми так не домовлялися. Віддай його мені, будь людиною!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_3_1">
		<text>Так, пішли.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_3_2">
		<text>Пішов ти. Артефакт мій, і крапка.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_0">
		<text>Дім, милий дім. Я зараз зайду до табору відпочити, заберу частину речей на продаж і разом з ними піду до Сидоровича та продам артефакт. Тільки далеко не втікай. Я зв'яжуся з тобою, коли ми з ним домовимось, половина виторгу від артефакту – твоя по праву.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_1">
		<text>Як скажеш. Тільки не здумай мене дурити.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_2">
		<text>Та як я тебе обдурю після такого? Ти єдиний за довгий час, хто мені повірив!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_3">
		<text>Моя тобі порада, Брехуне: простався перед іншими новачками в таборі, загладь свою провину.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_4">
		<text>Так, ти правий. Накрию стола за свій кошт, вибачусь перед пацанами. Може вони повірять мені після цієї історії.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_5">
		<text>Ну, все, до зв'язку.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_0">
		<text>О, а ось і мій напарник! Дякую тобі ще раз. Ось твоя нагорода, друже!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_1">
		<text>Спасибі, Брехун... чи ти більше не Брехун?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_2">
		<text>Та най буде, прив'язалося тепер, але з хлопцями ми порозумілися, як бачиш. Не хочеш залишитися з нами? Посидимо, потравимо байки...</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_3">
		<text>Ні, мені час іти. Удачі тобі, сталкере. Сподіваюся, ти отримав добрий урок.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_1">
		<text>Радий тебе бачити!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_2">
		<text>Привіт, сталкере!</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_3">
		<text>З чим завітав?</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_1">
		<text>Бувай.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_2">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_3">
		<text>Побачимось.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_1">
		<text>Бажаю здоров'я! Зламалось щось?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_2">
		<text>Мої вітання. Щось полагодити?</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_3">
		<text>Апгрейд чи ремонт? Все забабахаємо... синьою ізострічкою, ха-ха!</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_1">
		<text>Бувай, чоловіче.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_2">
		<text>Ще якось зайду.</text>
	</string>

	<string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_3">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_0">
		<text>Михайлович, зможеш покращити мені спорядження?</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_1">
		<text>Хіба що зовсім трохи. Полагодити  -  будь ласка. Щось покращити – потрібні інструменти. Якщо зможеш щось подібне знайти, зможу модифікувати тобі спорядження значно краще та зроблю гарну знижку. Мені потрібні інструменти для грубої роботи, для тонкої роботи та для калібрування.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_2">
		<text>Цікаво! Якщо щось знайду, постараюсь принести.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_0">
		<text>Я знайшов тобі інструменти.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_1">
		<text>Показуй, що там!</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_1">
		<text>Інструменти для грубої роботи.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_2">
		<text>Інструменти для тонкої роботи.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_3">
		<text>Інструменти для калібрування.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_4">
		<text>У мене є всі необхідні інструменти.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_5">
		<text>Я зайду пізніше.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_1">
		<text>Дякую! Тепер буде простішим з базовими модифікаціями.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_2">
		<text>Оце вже цікаво! Тримай заслужену нагороду.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_3">
		<text>Взагалі чудово! Тепер можу робити складні покращення! Ось твоя нагорода.</text>
	</string>

	<string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_4">
		<text>Ось це ти допоміг! Ось твоя нагорода, сталкере! Також можеш розраховувати на гарну знижку.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_0">
		<text>Здивован?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_1">
		<text>Я гадаю тобі є, що повідати.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_2">
		<text>Так, є. Мене звуть Кучеренко Олексій і так вийшло, що я працюю в зоні під прикриттям, проникаю в різні угруповання, дізнаюсь різні відомості про все, що відбувається в зоні. Я знаю... чимало. Більше про себе нічого сказати не можу. Сам розумієш!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_3">
		<text>Отже ти вояка... Тоді давай нормально познайомимося, я...</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_4">
		<text>Я й так знаю, хто ти. Ні, я не вояка, але й з ними співпрацюю з різних питань. Скажімо так, деякі люди в зоні знають, хто я окрім «реального пацана Куча», цих людей небагато, але це дуже корисні люди.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_5">
		<text>Ну раз так, то ти знаєш, що відбувається насправді і можеш мені розповісти.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_6">
		<text>Ну, щось я дійсно знаю, а ось розповісти можу зовсім не багато чого. І повір: менше знаєш – довше живеш. Інформація... вона ж і поранити може...</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_7">
		<text>Добре, ну розкажи хоч щось, щоб не так все було смутно, і де Птаха?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_8">
		<text>Що-до Птахи... хм... Загалом, ти як хочеш, а довіри він у мене не викликає. Що стосується всієї цієї ситуйовини з вантажем, то там все просто. У Зоні велися розробки над псі-випромінювачами двома, може, й не геніальними, але цілком тямущими вченими. З обома ми вже так чи інакше поспілкувалися. Але, як водиться, в одного мети, так би мовити, на благо людства, а в іншого... науковіший інтерес. Я виконую своє завдання і поки воно збігається з твоїми цілями, ми напарники.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_9">
		<text>Дай вгадаю, а коли цілі перестануть збігатися, ти мене пустиш у витрату?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_10">
		<text>Чого?! Байки про військових до мене не належать. Я мав на увазі, що ми розійдемося своїм шляхом. І так, хай Птаха і далі думає, що Куча це реальний хлопець з великої дороги.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_11">
		<text>До речі, а чому бандит?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_12">
		<text>Та тому, що так всерйоз мало хто сприймає. Добре бути недооціненим! Тож сьогодні я бандит Куча, а завтра хтось інший. Не забивай собі голову. Йди до Смишлова, я підтягнуся пізніше, там ще не домовили з Птахою.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_13">
		<text>Спочатку попрохаю відчинити двері цієї клітки.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_14">
		<text>Одна мить. Але зваж, якщо потрапиш сюди знову, мене поруч може не опиниться.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_15">
		<text>Ясне діло.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_0">
		<text>Ну привіт, сталкере. Радий, що ви живі-здорові! Де апарат?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_1">
		<text>Та ви вже задерли з тим самим питанням... тепер хоч відповідь є. У Турова він. Зрозуміло? Він на нас своїх людей нацькував, ті й відібрали.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_2">
		<text>Що?!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_3">
		<text>Через цю бандуру полегло чимало людей і, зрештою, кілька разів і я мало не зустрівся з прабатьками. Я вам що, експрес-доставка? Один апарат вимагає, інший документи. Дякую, що хоч стволом у потилицю не тицяйте! Ви начебто вчені чоловіки, світоч істини і таке інше, а як діти малі - взяти і домовитися не можете! Вам чого треба?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_4">
		<text>Бачу, вам, голубчику, відповіді потрібні. Ну гаразд, почнемо по порядку. Коли я навчався на третьому курсі, познайомився із Туровим...</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_5">
		<text>Професоре, мені не потрібні перекази ваших мемуарів, я вам не книжковий видавець!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_1">
		<text>Добре, добре, постараюся коротше. Загалом деякий час тому ми з моїм тодішнім товаришем Туровим задумали втілити наші наукові концепції в життя. Зона відчуження стала для нас просто джерелом всіляких тем, не те що для дисертацій, ми могли отримати визнання колег і навіть Нобелівську премію за вивчення властивостей природи зони, її аномалій, флори та фауни! Але найбільше нас зацікавило так зване псі-випромінювання, природа якого досі залишається для нас повністю не розгаданою. Як мені тоді думалося, ми створювали портативний псі-випромінювач для лікувальних цілей. Ми хотіли вилікувати тих нещасних, чий мозок перестав функціонувати належним чином після дії псі-випромінювання. Тому ми створили мобільний прототип псі-випромінювача.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_2">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_3">
		<text>У його завдання входить як захист від впливу псі-випромінювань Зони, але й, як я вже казав, лікувальний вплив на зомбованих індивідів. А також ми планували адаптувати наш псі-випромінювач для медичних цілей поза зоною відчуження. Прототип може як генерувати псі-випромінювання, а й змінювати його природу, і навіть регулювати потужність потоку. На жаль, що далі, то більше Туров не згоден зі мною у багатьох аспектах розробки та застосування прототипу. Його інтерес був менш гуманітарним. Найбільше Туров намагався дізнатися, як з допомогою випромінювача управляти свідомістю як тварин і мутантів, а й контролювати свідомість людей. Загалом я з Туровим перестав співпрацювати.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_7">
		<text>Виходить, ваш псі-випромінювач може бути як хорошим, так і поганим? Вся річ лише в тому, хто ним скористається?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_8">
		<text>На жаль чи на щастя... але так, це саме так. Тільки не треба ділити світ на добре та погане!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_9">
		<text>Мда... ось ви ж стара гвардія. Домовитись не можете?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_10">
		<text>А чи требя? Хоча, дайте-но вгадаю: Туров розповів вам про випадок під час випробувань і про те, що в мене тепер справжнісінька параноя? А потім, напевно, розповів про те, що я через свою параною порядного вченого, який за науку та просвітництво горою стоїть, підозрюю у використанні псі-випромінювача для маніпуляцій у корисливих цілях. І відправив забрати у мене документи, щоб зрештою мав шанс мене вилікувати. Так?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_11">
		<text>Ну... плюс-мінус, так.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_12">
		<text>Чи бачите шановний, я справді потрапив під випромінювання, але жодного негативної впливу воно на мене не зробило. Скоріше навпаки. Я тепер спокійний, як ніколи раніше. І це був двосторонній ментальний зв'язок. Але все ж таки нав'язлива думка щодо Турова в мене з'явилася не після випромінювання, а коли він почав більше приділяти часу експериментам з управління свідомістю живих і не живих істот. Час іде, і ті, хто зазнав опромінення «Випалювача», теж не молодшають, і я вважаю, що їм потрібно в першу чергу допомогти. Туров, звичайно, пояснював свої дії як «створення особливого потоку випромінювання для захисту від атак монстрів», мовляв, для того, щоб вчені могли спокійно пересуватися Зоною. Поміркуйте над моїми словами!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_13">
		<text>Ну хіба погано, щоб у кожної людини в Зоні був такий ось пугач?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_14">
		<text>Звісно, це добре! А ви знаєте, для яких цілей спочатку був створений динаміт? Ось те й воно, що винаходи завжди можна використовувати для благих цілей або навпаки, причому неважливо - безпосередньо або опосередковано. Історія знає безліч таких прикладів. А наш псі-випромінювач впливатиме і на монстрів, і на людей – ось у чому проблема! Що буде, якщо вас змусять йти в найнебезпечніші місця Зони проти вашої волі? Хіба добре це, коли вами чи будь-якою іншою людиною зможуть керувати за допомогою кнопок та тумблерів? Хочете бути маріонеткою невідомого ляльковода?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_15">
		<text>Ви тут зовсім здуріли? Навіщо ви зайнялися такою розробкою? Чи захотіли стати богом?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_16">
		<text>Ви навіть не уявляєте, наскільки більшого можна домогтися! Для мене ця розробка багато чого коштувала, надто багато!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_17">
		<text>Та мені начхати, чого вона вам коштувала!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_18">
		<text>Ви не розумієте... це праця всього мого життя.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_19">
		<text>Професоре, Ви тільки послухайте себе! У Турова ваш апарат, увесь цілком! Я тільки не розумію, навіщо йому тоді якісь ваші документи?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_20">
		<text>Все просто, апарат нестабільний навіть на малих дистанціях. А для того, щоб він працював стабільно на дистанції за кілька кілометрів і не втрачав потужність кожні п'ять хвилин, сердечник треба посилити. А як це зробити, знаю лише я.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_21">
		<text>Ну вас до біса! І Турова, і ваш апарат!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_22">
		<text>Я розумію вас. Але зробленого вже не повернеш, тепер треба розбиратися з наслідками. Так що дайте мені час все обміркувати як слід. Поки йдіть до Сидоровича за комплектом псі-блокад. Скажіть, що від мене.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_23">
		<text>Добре, професоре, тільки пам'ятайте, що без документів нас уб'ють, а може, і вас теж.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_0">
		<text>Здоров, Сидорич. Я до тебе від головастого, за препаратами.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_1">
		<text>За якими це препаратами?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_2">
		<text>Псі-блокада, кілька штук.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_3">
		<text>Ну тримай, якщо так. Не дай бог знову на селище якесь погань через вас полізе – бошку відверну. Вистачило вже одного разу.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_4">
		<text>Без паніки, старий, все під контролем. Будь.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_00">
		<text>Ну що, препарати у вас?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_01_1">
		<text>Так, при мені, тримайте.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_01_2">
		<text>Ще ні, піду до торговця.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_02">
		<text>Залишіть собі кілька штук. Може, знадобляться.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_03">
		<text>Дякую. За мною скоро вийде на полювання підручний Турова. Отже, саме час розповісти задуманий вами план.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_1">
		<text>Я добре все обдумав. Я не віддам документи!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_2">
		<text>Професоре, ви знаєте моє становище. Тому якщо ви не віддасте мені документи, доведеться їх у вас силою забирати!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_3">
		<text>А й не треба нічого забирати. Я з вами піду до Турова.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_4">
		<text>Та-а-к... а тепер детальніше, що задумали?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_5">
		<text>Поспілкуватися зі старим колегою та другом. Хочу його обдурити...</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_6">
		<text>Професоре, ви мабуть чогось не домовляєте. Знаєте ж, що Туров може вас сам розсудити або за допомогою пістолета, або за допомогою мобільного випромінювача! Говоріть прямо, що хочете зробити?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_7">
		<text>Все дуже просто, дивіться. Насправді сердечник це не просто якийсь гвинтик, а мозок живої істоти, що зазнав псі-дії. Точніше істоти, яка померла від псі-дії. Так ось, залежно від того, ким була істота за життя, апарат працює за певним спектром псі-випромінювання. І це впливає не тільки на силу впливу та його дальність, а й на...</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_8">
		<text>Професор, ми сталкери, ми не вчені, ми вас не розуміємо!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_9">
		<text>Тоді навіщо питали?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_10">
		<text>Я питав у вас план ваших дій, а не принцип роботи цієї вашої... залізяки.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_11">
		<text>Це не залізяка! Це майже жива істота, здатна за допомогою апарата вивільняти, посилювати та спрямовувати свою псі-енергію на потрібні організми!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_12">
		<text>Ем... У вас там що, кишеньковий контролер?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_13">
		<text>Ну, якщо хочете спростити, то нехай буде так, але це не контролер. Сенс у тому, що ця істота емпатичним шляхом розуміє, що відбувається поруч, але вона не навчена повною мірою, вона не розуміє, що «добре», а що «погано»!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_14">
		<text>Ось воно як... Так цей ваш кишеньковий, як його там, лежить у колбі і доки живлення не підключене, він спить, так? А якщо живлення підключене, воно не спить і вбиває всіх навколо? Наприклад, тих сталкерів та найманців що несли бандуру?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_15">
		<text>І так, і ні! Група сталкерів, що переносила контейнер, зазнала атаки мутантів. Люди відчували страх, біль, шок та інші негативні емоції. Так от, істота в контейнері розуміє всі ці емоції та переживає їх. Такий спектр емоцій травмує його. Тому для того, щоб себе захистити, воно взяло під контроль частину групи сталкерів і ліквідувало їх... а решта втекла з контейнером, вважаючи, що поруч контролер!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_16">
		<text>Так ця маячня поетично закінчилася... ліквідувало їх... тобто все-таки контролер...</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_17">
		<text>Та ні ж, у сенсі так, але ні!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_18">
		<text>Так. Давайте підсумуємо. В одному з трьох ящиків зберігається якийсь мозок, здатний робити усіляке за допомогою псі-випромінювання. Я так розумію, це і є сердечник, так? А раз так, що ви в ньому міняти-то можете, в цьому мозку?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_19">
		<text>Ви самі просили без подробиць! Дайте мені рацію, поспілкуюсь із Туровим.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_20">
		<text>Швидше, будь ласка.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_0">
		<text>От і поговорили.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_1">
		<text>І що тепер?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_2">
		<text>А тепер ідемо в гості! Тільки я пару речей візьму. І так, виходимо з розривом за кілька хвилин. Я виходжу перший, за мною виходите ви.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_3">
		<text>Ну, старий, ну дає. Вам же не дійти до одного. Ви ж тільки й вмієте, що у своїх бетонних коробках сидіти та пінцетиками в мікроскоп тикати! У вас хоча б детектор та дозиметр є?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_4">
		<text>А мені після отриманого випромінювання і не потрібно детекторів. Я їх так відчуваю, пастки зони. А ось автомат схоплю.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_5">
		<text>Я б теж не відмовився від такого опромінення, круто! А взагалі, батечку, погоди. Не пустимо ми тебе одного!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_6">
		<text>Це ще чому?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_7">
		<text>А ну як ти вирішиш втекти, а нам потім із цим Туровим та Візирем розгрібати. І здається мені, вони нам таких свинцевих таблеток дадуть, що мало не здасться.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_8">
		<text>Не хвилюйтеся, я порядна людина і тримаю своє слово!</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_9">
		<text>Порядність це, звісно добре, але в Зоні це поняття дуже розмите. Підемо разом, ми вас заодно від звіра всякого прикриємо, і від чотирилапих і від когось гірше.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_10">
		<text>Добре, будь по-вашому.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_11_1">
		<text>Ну ось і домовились. Ходімо.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_11_2">
		<text>Я дещо забув прикупити у торговця. Кинуся туди й назад. Не зваблюйтеся, Купа не дасть вам піти на самоті.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_0">
		<text>Готові рухатися до Турова?</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_1_1">
		<text>Рушаємо.</text>
	</string>

	<string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_1_2">
		<text>Ще ні.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_0">
		<text>О! А ти звідки тут намалювався?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_1">
		<text>А що тебе дивує?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_2">
		<text>Та в цю дупу за своєю волею тільки дурень забреде, або той, хто... Точно! Я зрозумів! Ти на Сидоровича теж працюєш?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_3">
		<text>Ну типу.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_4">
		<text>Ой, даремно, братику!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_5">
		<text>А в чому річ? Дід хоч і бурчить постійно, але гроші то платить!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_6">
		<text>Платить, це так. Але це копійки, враховуючи, як вони добуваються! Ти бачив, який фарш у тартаку коїться? Там нозі ступити нема де - все в аномаліях!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_7">
		<text>Назвився сталкером - лізь у Зону. У чому проблема?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_8">
		<text>Це так, але дід міг би і доплатити за працю у шкідливих чи небезпечних умовах! Ну нічого! Я чув, що Борода добре платить за артефакти. Зараз із пацанами пару тижнів тут потерпимо, закупимося спорядженням - і на північ!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_9">
		<text>Це ж на Затоні! Не близький шлях...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_10">
		<text>Тут залишатися і горбатитися за копійки теж не варіант. Я готовий ризикувати, по аномаліях лазити, радіоактивні шняги всякі тягати - ось тільки нехай за це платять відповідно. А у цього діда ти нормальної плати не досягнеш..</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_11">
		<text>Його теж зрозуміти можна. Я чув, що йому в копієчку обходиться безтурботне сусідство з військовими. Та й артефакти на Кордоні, чай, не золото.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_12">
		<text>Та мені, власне, начхати, що і кому обходиться. Я за себе кажу - ризик у цих краях взагалі невиправданий. Тому й затримуватись на Кордоні не збираємося. І тобі не радимо.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_13">
		<text>Я, до речі, теж збирався далі на північ. Якщо дістанешся Затона, може маякнеш, як воно там?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_14">
		<text>Маякну, який базар!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_15">
		<text>Згода!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_0">
		<text>Блін, блін, може через дах...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_1">
		<text>Ти що там бубонеш?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_2">
		<text>Та, бляха, моя черга до пилорами йти!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_3">
		<text>До якої пилорами?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_4">
		<text>Ну, он, блін, в цю! У тартак цей, млинець, аномальну! А там стрімко...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_5">
		<text>Та все нормально буде - бери болти, розкидай на всі боки і спостерігай. Потроху просуйся по писку детектора.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_6">
		<text>Так, бляха, у мене голова паморочиться від того, що аномалії поруч.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_7">
		<text>Не сси! Вперше, чи що?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_8">
		<text>Взагалі, так...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_9">
		<text>Тоді ясно... Якщо тебе це заспокоїть, подивися на мене. Я вже з десяток артефактів дістав - поки що живий. Руки, ноги – цілі. Тьху, тьху, тьху! Теж пам'ятаю, як уперше поліз за каменем – мандраж лютий був! Я болтів триста, мабуть, в аномалію викинув, перш ніж дістався артефакту! Якщо відчував, що небезпека поряд – зупинявся, дихав, а потім лише далі пробирався. Тут головне не поспішати. Зате уяви, яка потім радість та гордість через перший знайдений артефакт!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_10">
		<text>А може, камінь цей ціпком якимось випнути звідти, блін?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_11">
		<text>Яким ціпком, ти що!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_12">
		<text>Та, бляха!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_13">
		<text>Хва бляхати. Йди, діставай. Он у тебе хлопці поруч, допоможуть якщо що. На Кордоні ще не дуже сильні аномалії - відразу не вб'ють. Напевно...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_14">
		<text>Ти йди це ось тому трупу розкажи, який у пілорами валяється, блін!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_15">
		<text>А хто це?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_16">
		<text>А я знаю? Ми колись сюди прийшли – він вже там лежав.</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_17">
		<text>Оглянути намагалися?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_18">
		<text>Та який там, блін... Але що цікаво, біля нього галявина накрита. Їжа, енергоси... Патрони лежать... Мабуть, він перед смертю привал там улаштував, перекушував і споряджав магазини. А потім помер чоловік...</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_19">
		<text>Отже, це ще до викиду було, коли там ще не було аномалій. Інакше, навіщо б йому влаштовувати пікничок у такому місці?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_20">
		<text>І що з того?</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_21">
		<text>Те, що навряд чи він помер від аномалії! Тут же плоті поруч скачуть, могли й вони його прикінчити! Так що, давай, дерзни!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_22">
		<text>Блін, ну зараз, посиджу трохи, і полізу!</text>
	</string>

	<string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_23">
		<text>Удачі тобі!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_radio_dialog_0">
		<text>Що за старизна у тебе грає на радіо?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_radio_dialog_1">
		<text>Сам ти старизна! Шнурок! Це радянська класика, пісні моєї молодості! Ось раніше це справді була справжня музика! А зараз хоч приймач не вмикай, одна попса - ні голосу, ні ритму, одне комерційне лайно!</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_ggwp_dialog_0">
		<text>Що можеш цікавого розповісти?</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_ggwp_dialog_1">
		<text>Якщо на звалищі техніки будеш, то акуратніше там. Кажуть, братики взагалі страх втратили. Аномальне поле знаєш за болотом? Так ось – забудь! Вони там засіли, як на рибалці. Причому вони ловлять там не артефакти! Западло їм самим в аномалію лізти, розумієш. Чекають, поки сталкерок якийсь припреться, і змушують його під дулом автомата лізти за артефактом. Упирі смердючі! Взяти б та вибити їх звідти, тільки хто піде? Мда...</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_0">
		<text>Привіт! А ти хто?</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_1">
		<text>Ну привіт! Вульфом мене звуть. А що таке? Питання якісь до мене?</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_2">
		<text>Ти просто сидиш тут, один, готуєш щось. Незвично таке бачити далеко від табору сталкерів.</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_3">
		<text>Зараз тут відносно безпечно, ну а якщо що - ствол завжди під рукою. У табір іти поки що не хочу. Роботу в Сидоровича не закінчив ще, не хотілося б там особливо засвічуватися.</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_4">
		<text>А що готуєш? Пахне смачно!</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_5">
		<text>Плов. Будеш? Зірвак зараз провариться добряче, потім рис засиплю, і через годинку можна їсти!</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_6">
		<text>Дякую за пропозицію, подумаю. Рідко тут хтось дозволяє собі готуванням зайнятися. Усе ковбаса та батони...</text>.
	</string>
 
	<string id="esc_proso_dialog_7">
		<text>Та набридло вже всяку погань жерти! А тут наготував собі цілий казан, і хаваєш потім цілий тиждень. Але це за умови, що в тебе Місячне світло є. Від нього холодить добре так, що відмінно замінює в Зоні холодильник. А так би все протухло давно з такою спекою!</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_8">
		<text>І як ти до такого дійшов?</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_9">
		<text>А все почалося з жартівливого завдання в Тьоми Кулінара. Не чув про такого? На Смітнику раніше сталкер такий був. Щоправда, давно про нього нічого не чув... Помер, мабуть. Ну так от, він мені завдання видав і обіцяв щедро заплатити. Треба було для нього в Бармена закупити всі необхідні інгредієнти для плову. Я тоді зелений взагалі був, не зрозумів відразу, що він жартома мені це сказав. До бару дістався, Бармен на мене як на дурня подивився, але всі необхідні продукти у нього, на подив, виявилися в наявності. Приніс я це все Кулінару, він посміявся, грошей дав, але забирати нічого не став. Я не довго думаючи взяв і зварив Плов. Сталкери на Депо в обидві щоки наминали. З тих пір ось і готую собі раз в пару місяців пловчик.</text>
	</string>

	<string id="esc_proso_dialog_10">
		<text>Цікава ти людина, звісно. Ну, давай, дивись, щоб зірвак не википів! Хай щастить!</text>
	</string>

</string_table>