<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_0">
    <text>Професоре, ми закінчили. Стан артефакту вдалось стабілізувати, і він вже готовий до транспортування.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_1">
    <text>Хороша робота!</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_2">
    <text>Нам залишилось лише внести останні штрихи. Сталкер, який провів трансмутацію, виконав усю основну роботу.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_3">
    <text>Так, сподіваюсь, він і надалі зможе нам посприяти. Тут дуже хороше, сучасне обладнання, але певні селекції можна провести лише у природному середовищі.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_4">
    <text>Щодо цього я хотів з вами поговорити: до мене дійшли чутки, що цей сталкер мертвий.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_5">
    <text>Як мертвий? Звідки ти це знаєш?</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_6">
    <text>Один зі співробітників чув це від самого... хм... Терміта. Це ж треба, мені чомусь до цього часу страшно навіть його ім'я промовляти. Він вбив його, про що з великим ентузіазмом розповідав своїм людям з охорони.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_7">
    <text>Маячня. І навіщо йому це робити?</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_8">
    <text>Не знаю. Але раптом що, професоре, я вам нічого не казав, добре? Я не хотів би, щоб надалі постраждав хтось зі співробітників.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_9">
    <text>Я з цим розберусь. Якщо артефакт готовий до транспортування, надсилайте його замовнику.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_10">
    <text>Добре, професоре. Побачимось на випробуваннях.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_11">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_0">
    <text>Професоре! Чим зобов'язаний візиту вашої святості?</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_1">
    <text>Це правда? Про сталкера, який допоміг мені провести трансмутацію.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_2">
    <text>Що саме?</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_3">
    <text>Те, що він був вбитий. Вами!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_4">
    <text>Він сам себе вбив. Він виконав свою роботу і мав передати нам артефакт, але нам довелось за ним побігати. А я дуже не люблю бігати! Я мусив це зробити, інакше б зараз ви, професоре, були б вже, мабуть, на нарах.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_5">
    <text>Він був надійною людиною і був би нам корисним в роботі надалі. У нас дуже мало помічників за межами об'єкту, щоб ось так розкидатись цим ресурсом!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_6">
    <text>Він був дурнем! А мене назначили сюди саме для того, щоб я убезпечив вашу роботу від таких як він,  —  від людей, які заважають нашій роботі. Так, я зробив це! І зроблю з усіма, хто буде для нас становити хоча б найменшу загрозу. Це для вашої ж безпеки, док.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_7">
    <text>...</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_8">
    <text>О-о-о, не дивись на мене так. Не думай, що я горлоріз і поганий хлопець. Я тут для того, щоб ви працювали над поставленими керівництвом цілями і вам ніхто не заважав,  —  для того, щоб одного разу сюди не завалились люди з автоматами, які загребуть вас до в'язниці й надовго. Доки ви в безпеці, це означає, що я справляюсь з роботою!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_9">
    <text>Наперед попрошу хоча б обговорювати це зі мною!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_10">
    <text>Обов'язково, Ейнштейне!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_11">
    <text>Чудово!</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_0">
    <text>Що скажете, професоре?</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_1">
    <text>Не опускаймо руки, сьогодні ми зробили лише перший крок! Намагайтесь якомога швидше обробити отримані дані, щоб вже від завтра ми розпочали корегування.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_2">
    <text>Добре! Як ви гадаєте, це реально? Так, я чув вашу промову, але все це видається фантастикою.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_3">
    <text>А тут все навколо фантастика! Не знаю, як ви, але я тут саме за цим. Люди, що привели нас сюди  —  вони вірять у фантастику. Вірять в нас. А отже, нашим можливостям немає меж. Просто треба трохи часу.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_4">
    <text>Можливо. Тоді я візьмусь до роботи.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_5">
    <text>Щасти! Тримайте мене в курсі всіх новин.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_0">
    <text>Збирайте речі. Ми переїжджаємо.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_1">
    <text>Що? В сенсі?!</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_2">
    <text>У прямому! Забирайте всі дані по дослідженню і вирушайте до залу з телепортом. У нас є кілька годин, перш ніж у нас будуть гості... і ще пара днів, перш ніж про це місце дізнається ваше колишнє виродське начальство.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_3">
    <text>Як же так? Вони вишли на нас?</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_4">
    <text>Так, але до моменту прибуття сюди ми вже займемо інше місце. Не хвилюйтесь: воно вам сподобається.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_5">
    <text>А як же ж все це обладнання? Ми ж не зможемо це все з собою забрати!</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_6">
    <text>З цим не буде проблем. Ви отримаєте нове.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_7">
    <text>І що, ми так і будемо бігати з однієї лабораторії в іншу? Невже більше нічого не можна зробити?</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_8">
    <text>Журавльов, який очолює пошуки вашої персони, професоре, побажав йти до кінця. Деякі учасники його піонерзагону вже за це розплатились. За всіма рахунками заплатить і він.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_9">
    <text>Журавльов, Журавльов... Я знаю, хто це! Я зможу з ним поговорити? У нього було не все гаразд з керівництвом, і можливо, він не буде встромляти нам палки в колеса. Я спробую знайти для цього потрібні слова.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_10">
    <text>Справа ваша, професоре. Він вже зовсім скоро буде тут. Можете поспілкуватись з ним відверто. Але якщо цей кретин піде проти нас, навіть не намагайтесь мене зупинити!</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_11">
    <text>Не буду. Я все розумію.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_0">
    <text>Здрастуйте!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_1">
    <text>Професор Дубінін? Що ви тут робите?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_2">
    <text>Працюю. І я хочу, щоб ви не заважали нам у цьому.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_3">
    <text>Ви покинули комплекс, порушивши контракт, а тепер працюєте на людей, які, банально, не рахуються з людськими життями. Як я можу пройти повз таке? Ви підете зі мною!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_4">
    <text>Дивні у вас поняття про поганих людей, Журавльов! Мабуть, ви бачили лише верхівку айсбергу. Чесно кажучи, я сам від неї не в захваті. Терміт, з яким ви напевне вже зустрічались,  —  жахлива людина! Він міг зіпсувати ваше враження про нас.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_5">
    <text>І хто ж ви?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_6">
    <text>Ми ті, хто здатен грамотно розпоряджатись можливостями, які дає людству Зона. Керівництво наукового комплексу, якому я подарував п'ять років своєї кар'єри, переслідує лише свої цілі. На розробки, які б могли стати відкриттям для всього світу, у них просто немає бажання або фінансування. Зате воєнні розробки їх цікавлять в першу чергу! Я не бажаю бути до цього причетним. Робота НДІ на «Агропромі»  —  топтання на одному місці! Мають минути десятки років, перш ніж дослідження, що проводяться в Зоні, будуть використані у охороні здоров'я і на благо звичайних мирних людей. Тому я й пішов туди, де моя праця буде значно кориснішою,  —  туди, де я зможу приносити користь людям, а не бути інструментом у воєнних розробках.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_7">
    <text>І ви їм вірите? Вірите в те, що вони хороші хлопці, які хочуть допомогти всьому світу?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_8">
    <text>Не можна допомогти всім. Зате ми можемо допомогти тим, хто готовий заплатити за це кошти. Артефакти, які синтезовані нами у цій лабораторії, допомогли зцілитися сотням людей. На їхніх потужностях працює декілька заводів, не вичерпуючи одночасно природні ресурси. Ми допомогаємо чуду, яке породжує Зона, дійти до людей, а не просто тліти всередині периметру. Так, ми продаємо їх за гроші. Зате це гроші, які будуть вкладені у майбутні дослідження!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_9">
    <text>Як мені відомо, артефакти, які потрапляють за межі Зони, доволі швидко вичерпуються, а їхні носії опромінюються радіацією. Ви ж поширите цю заразу світом! Про що тут взагалі може йти мова?!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_10">
    <text>Не думайте, Журавльов, що я пішов би на злодійство заради грошей. Повторюсь: ви помилково вважаєте, що я вам ворог, що я і всі вчені тут  —  вороги людства. Ми комбінуємо властивості артефактів і стабілізуємо стани. Люди, що отримали їх у свою власність, залишились задоволені.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_11">
    <text>І ви хочете надалі продовжувати свою роботу? Ви не зможете вічно переховуватись!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_12">
    <text>Ніщо не вічне, але ми спробуємо продовжувати роботу так довго, як це можливо. Тому перед вами зараз я, а не Терміт. Я просто хочу донести до вас, що ви не на тому боці. Я розумію, зараз це звучить дико, але просто подумайте: ніхто не постраждав, доки ви не почали за нами полювати. Ніхто більше не постраждає, якщо ви зараз підете, а у офіційному звіті доповісте про мою смерть. Якщо ви дасте нам можливість продовжити роботу, скоро самі переконаєтесь, що зробили правильний вибір. Ми багато чого досягли у цій лабораторії за невеликий термін, і зможемо ще більше, якщо дати нам час та можливості. Від урядових наукових організацій не отримати таких результатів! Ви самі це прекрасно розумієте, не правда ж? Ви декілька місяців займались геть не тим, на що маємо дар і ви, і я. Це керівництво погрузло в болоті... і якби не завершився наш діалог, я анітрохи не жалкую, що пішов.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_13_1">
    <text>Йдіть. Але якщо хтось дізнається про вас знову, я вже не зможу допомогти.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_13_2">
    <text>За всієї поваги до вас, професоре Дубінін, ви й ваші новоспечені приятелі мають постати перед законом. Можливо, у ваших словах чиста правда, але ви пішли до своєї мети неправильним шляхом.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_0">
    <text>Дарма, дуже дарма. Ви так нічого й не зрозуміли!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_1">
    <text>От ми й зустрілись знову, професоре. Куди подівся Терміт?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_2">
    <text>У нього був ручний телепорт, єдиний у своєму роді. Де він нині  —  важко навіть уявити.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_3">
    <text>Мені дуже прикро, що все так сталося, тим паче якщо все, що ви сказали про допомогу людям,  —  правда. Але я не міг вас відпустити. Не я маю вирішувати вашу долю.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_4">
    <text>Зате я можу прийняти рішення щодо своєї долі. Пробачте, але ви вкрали у мене мою мрію.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_5">
    <text>Стривайте!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_0">
    <text>Не вбивайте! Будь ласка, не вбивайте!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_1">
    <text>Спокійно, я тут не для цього. Чому це ти не втік разом з рештою?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_2">
    <text>Я не хочу! Я більше не хочу бути з ними, і у в'язницю теж не хочу!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_3">
    <text>Де вони?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_4">
    <text>Вони в залі, де колби. Вони готуються до телепортації. Вона станеться вже з хвилини на хвилину!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_5">
    <text>До телепортації? Як це?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_6">
    <text>Не знаю. Це одна з розробок цієї лабораторії.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_7">
    <text>І куди ж вони телепортуються?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_8">
    <text>Не знаю. Нам вони не говорили.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_9">
    <text>Вчинимо так: ти допомагаєш мені, а я потурбуюсь, щоб ти вибрався звідси живим та неушкодженим.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_10">
    <text>А потім? Ви мене відпустите?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_11">
    <text>Відпущу. Я не за тобою сюди прийшов.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_12">
    <text>Гаразд. Чим я можу допомогти?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_13">
    <text>Я не можу допустити, щоб професор Дубінін та Терміт втекли. Як я можу їх зупинити?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_14">
    <text>До телепорту подається енергія. Якщо вирубити струм, то він не спрацює.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_15">
    <text>Добре. Покажеш мені, де можна знеструмити телепорт?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_16">
    <text>Покажу.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_17">
    <text>Тоді ходімо.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_second_dialog_0">
    <text>На стіні рубильник. Далі ви розберетесь.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_second_dialog_1">
    <text>Чудово. Сиди й не висовуйся.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_final_dialog_0">
    <text>Все? Я виконав свою частину угоди?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_final_dialog_1">
    <text>Так, чекай тут. Я за тобою повернусь.</text>
  </string>
</string_table>
