<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_0">
    <text>Так, ти що тут забув?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_1">
    <text>Я до вашого лідера. Я маю для нього дуже важливу інформацію.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_2">
    <text>Добре. Здавай зброю та проходь. Підеш назад  —  забереш.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_3">
    <text>Годиться.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_0">
    <text>Ну, привіт. Викладай, що там у тебе.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_1">
    <text>Мужики, я до вас не з найкращими новинами. Сушіть весла  —  скоро по вашу душу найманці з'являться та, боюся, розкидають тут всіх до чортової матері.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_2">
    <text>Що за нісенітницю ти несеш? Які найманці, що їм потрібно? Ти сам хто взагалі такий?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_3">
    <text>Та я, власне, звичайний сталкер. Просто чув, що десь на «Агропромі» знаходиться науковий комплекс і вирішив подивитися. Дорогою я почув переговори невідомих мені осіб, і судячи з мети їх завдання, це найманці. Власне ціль  —  штурмом взяти кейс, який ви знайшли, як я зрозумів.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_4">
    <text>От тобі й на... Скільки голів у найманців? Що тобі ще відомо? І взагалі, як ти міг упіймати переговори, якщо найманці діють професійно і зазвичай не залишають жодних слідів? А тут прокололися на незашифрованій частоті? Я тут думаю, що смішно це все звучить, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_5">
    <text>Мені нема чого вам брехати, покрути своїм мозком! Не знаю, як вони могли проколотися. Мабуть, просто поспішали. Усього дві групи, вони й вели переговори. Щодо кількості мені нічого невідомо, але наважуся припустити, що не менше трьох-чотирьох осіб у групі. За годину, а то й раніше, вони будуть вже тут.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_6">
    <text>Чорт забирай. У такій непростій ситуації я ще не був... А хто замовник, про нього щось знаєш?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_7">
    <text>Ні. Вони говорили лише про мету завдання. Може, ви просто розтріпали усім про цей кейс, звідси й найманці?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_8">
    <text>Е ні, мої хлопці не теліпають язиком наліво та направо. Здається, це ті виродки, які від нас відокремились, ми ще посварилися тоді сильно. Цікаво одне: особистість замовника. Можливо, наші колишні «друзі» нас і замовили, а могли всім просто, за твоїми словами, розтріпати, тому й найманці з нізвідки з'являються і про замовника тоді, ясна річ, не дізнаємося...</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_9">
    <text>Мене не цікавить хто замовник. Я просто прийшов вас попередити, за що хотів би отримати якусь винагороду. Я збираюся валити звідси якомога далі: мені проблеми з найманцями не потрібні.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_10">
    <text>Так, тримай. Тепер йди, мені треба обговорити деталі із товаришем.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_11">
    <text>Бувай.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_0">
    <text>О, знов ти. Забув щось?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_1">
    <text>Доброго дня, а ти чого тут? Там твоїх людей зараз розкидають нахрін!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_2">
    <text>Хлопці впораються! Вони досвідчені бійці.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_3">
    <text>Ага, як же! Наївно думати, що у десять рил можна відбитися від організованої групи найманців.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_4">
    <text>Ну, а що тепер робити? Залишати табір теж не можна  —  у спину кулі пустять і все.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_5">
    <text>Пішли зі мною. Зайдемо з флангу та допоможемо хлопцям!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_6">
    <text>Не можу! В мене завдання  —  бути тут!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_7">
    <text>Ну і сиди, щур тиловий. Я піду і допоможу твоїм людям. Ненавиджу таких, як ти!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_8">
    <text>Бляха, ну добре, пішли... а то, чесно кажучи, стрьомно за них.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_9">
    <text>Погнали! План такий: ти спускаєшся вниз, а я біжу на дах. Організую прикриття звідти, годиться?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_10">
    <text>Хороша ідея. Я побіг!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_11">
    <text>Давай!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_0">
    <text>Сталкере, нас дуже мало залишилося після розвалу. Ти нам не допоможеш? Нагорода буде достойною!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_1_1">
    <text>Е ні, я своєю дорогою. Хотілося б зберегти нейтралітет з обома сторонами, не хочу мати проблем.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_1_2">
    <text>Дурниця, допоможу! [...]</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_2">
    <text>Гаразд, чоловіче, справа твоя. Дякую, що попередив, цього достатньо. Удачі тобі.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_3">
    <text>Всього найкращого.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_0">
    <text>Дякую, що попередив нас, сталкере. Було б чудово, якби ти ще й допоміг нам із найманцями!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_1_1">
    <text>Е ні, я своєю дорогою. Хотілося б зберегти нейтралітет з обома сторонами, мені проблеми не потрібні.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_1_2">
    <text>Добре, допоможу вам. [...]</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_2">
    <text>Добре, чоловіче, справа твоя. Дякую, що попередив, цього достатньо. Удачі тобі.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_3">
    <text>Удачі вам.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_weapons_dialog_0">
    <text>Гей, ти зброю свою не забудь.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_weapons_dialog_1">
    <text>Дякую.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_0">
    <text>Значить так: ми тут нещодавно в підземці бачили труп у «Киселі». Навіть трупом його не назвати: одні кістки залишилися. А ствол поруч ціленький лежить. Дістанеш зброю  —  відпустимо, і гуляй на всі чотири сторони. Якщо спробуєш злиняти або повернутися без ствола  —  приб'ємо, а якщо сам здохнеш у підземці, ми також не заперечуватимемо. Все зрозумів?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_1">
    <text>Може, хоч мою зброю віддасте?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_2">
    <text>Ага. Ріпа не трісне? Як спустишся, скинемо тобі рушницю і коробку патронів. Та ти не сси: там безпечно.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_3">
    <text>Хрін з вами.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_0">
    <text>Сюди!</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_1">
    <text>Що трапилося? Я чув сигнал про допомогу.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_2">
    <text>Привіт, сталкеру. Моєму, так би мовити, приятелю потрібна допомога. Він обпік ноги в «Киселі» у підземеллях, сам не може вибратися. Зможеш допомогти? Я щедро віддячу. Мене звуть Ред, про мене всі добре знають в барі. Може, чув?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_3">
    <text>Ред? Чув. Ти ж один з тих небагатьох, хто був у центрі Зони?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_4">
    <text>Був і був, і нікому не раджу. Наразі мова не про це. Не можна гаяти й хвилини  —  можливо, ми вже навіть запізнилися. Ти зі мною?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_5_1">
    <text>Допоможу, звісно. Як діятимемо?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_5_2">
    <text>Це не моє діло, вибачай.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_6">
    <text>У підземеллях, як зазвичай, повно всякої живності, тож акуратненько пробираємось до місця й надаємо допомогу. Потім будеш прикривати нас, доки я тягну приятеля до лікаря.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_7">
    <text>Зрозумів. Ходімо.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_0">
    <text>Ну що, Олешо, приніс?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_1">
    <text>Приніс. Подавіться.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_2">
    <text>Що, потріпала аномалія?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_3">
    <text>Ми квиті. Давайте мені моє спорядження і я піду, як і домовлялись.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_4">
    <text>Вали, придурку. І щоб очі мої тебе більше не бачили.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_5">
    <text>Козли.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_0">
    <text>Стояти! Без пропуску прохід закритий.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_1_1">
    <text>Мені потрібен Дубінін. Він обіцяв мені роботу, коли я зустрів його у Темній долині.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_1_2">
    <text>Мені потрібен Дубінін. У мене для нього важливі свідчення.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_2_1">
    <text>А, ще один новобранець, зрозумів-зрозумів. Але без пропуску до комплексу не можна. Я йому повідомлю, що ти тут  —  він вийде, якщо вважатиме за потрібне. А поки що тупай звідси, не маяч.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_2_2">
    <text>І що? Я тебе тепер маю пропускати? Жени пропуск.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_3_1">
    <text>Зрозумів.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_3_2">
    <text>Немає пропуску.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_4">
    <text>Ну тоді геть звідси!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_5">
    <text>Як же мені бути? Як отримати пропуск?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_6">
    <text>Я такі питання не вирішую. Я б, звісно, міг піти повідомити Дубініну, що до нього прийшли... але це треба йти, підійматися сходами, розмовляти з людьми, що ще гірше. А сил взагалі нема. Годують так собі, не наїдаємось. Навіщо мені заради якогось сталкера витрачати зайву енергію?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_7_1">
    <text>Натяк зрозумів. У мене є їжа.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_7_2">
    <text>Я принесу тобі їжі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_8_1">
    <text>Оце інша справа. Гаразд, чекай  —  якщо він, звісно, буде ласкавий до тебе вийти. Лише відійди звідси трохи далі, не маяч.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_8_2">
    <text>Ану-ану, потім поговоримо!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_9_1">
    <text>Добре.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_9_2">
    <text>Домовились.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_10">
    <text>Уже йду.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_two_2">
    <text>Оце інша справа. Гаразд, чекай  —  якщо Дубінін, звісно, буде ласкавий до тебе вийти. Лише відійди звідси трохи далі, не маяч.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_two_3">
    <text>Добре.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_0">
    <text>Що, не пускають?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_1">
    <text>Так, без пропуску сюди ніяк. А в тебе, бачу, він є?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_2">
    <text>Є. Працюю з вченими, коли маю таке бажання.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_3">
    <text>І як?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_4">
    <text>Та як-як, нормально. Завдання, звичайно, не завжди адекватно оплачуються, ну так я й не особливо надриваюсь: то дешеві арти тягаю, то копита приношу. З пропуском і вояки не дуже чіпають, що теж прекрасно.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_5">
    <text>Як отримати такий пропуск?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_6">
    <text>Еге ж, справа це непроста. Спочатку детектор і болти викинути треба, потім між «м'ясорубками» прошмигнути, а потім... Ги-ги, бачив би ти себе! Жартую. Я свій в барі у п'яного науковця виторгував: намолов йому сім мішків гречаної вовни, сказав, що бачив на «Ростку» червоний «Шмат м'яса». Але брати не став, мовляв, аномалій там багато. Він молив мене до нього відвести. Обіцяв пропуск, наукові аптечки, детектори всякі. За пропуск погодився.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_7">
    <text>Відвів?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_8">
    <text>Ну відвів. Не було там ніякого червоного «Шмата м'яса», звичайно. Сказав, ну вибачай, мабуть, бандити сперли. Вони саме тут привал неподалік влаштовували. Він засмутився, а я отримав пропуск і тепер можу проходити в комплекс і тягати їм цяцьки. До будівлі, звісно, не пускають, але до спеца з роботи з вільними сталкерами заходжу частенько, тож шукай такого ж знайомого. Абикого сюди не пропускають.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_9">
    <text>Дякую за інформацію.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_10">
    <text>Ти, раптом що, заглядай в бар. Я бачу, ти сталкер зі снарягою; можеш до нашого загону пристати, працюємо на Бармена. Завдання не такі вже й прості, як у науковців, але й плата гідна. Подумай.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_11">
    <text>Добре, буду мати на увазі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_0_1">
    <text>О, старий знайомий! Здрастуйте! Таки надумали прийняти мою пропозицію про співпрацю?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_0_2">
    <text>О, старий знайомий! Здрастуйте! Яким вітром тут?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_1_1">
    <text>Про це потім. Я від Гамзата, зі Смітнику. Він просив передати ці папери.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_1_2">
    <text>Про це потім. Я від Гамзата, зі Смітнику. Він просив передати ці папери. І от ще, я в Темній долині спетляв з вашим приладом, повертаю. Не мав часу.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_2_1">
    <text>О, так швидко! Йому добре вдається. Думаю, ви вже ознайомлені про нашу справу, якщо він доручив залишити документи? І ви ж розумієте, що про це краще нікому не бовкати?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_2_2">
    <text>Дякую за повернене обладнання. А Гамзатову добре вдається! Думаю, ви вже ознайомлені про нашу справу, якщо він доручив залишити документи? І ви ж розумієте, що про це краще нікому не бовкати?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_3">
    <text>Так. Звичайно, розумію.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_4">
    <text>Чому професор Гамзатов не попередив, що пошле вас віднести дослідження?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_5">
    <text>Боюсь, у мене погані новини: він мертвий.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_6">
    <text>Як? Що сталося?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_7">
    <text>Ми перевіряли його теорію про усипляння мутантів за допомогою трансмутованого артефакту. Все працювало, поки сам артефакт буквально не розчинився у моїх руках.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_8">
    <text>Треба ж. Це... Це дуже погана для нас всіх новина. Він був справді цінним співробітником, і просто добрим приятелем. Важко повірити, що так сталося. Тепер усі дослідження по цьому напрямку під великою загрозою. Ніхто так добре не знався на цьому питанні, як Гамзатов. Дуже сподіваюся, що у цих документах будуть корисні відомості і його смерть не виявиться марною.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_9">
    <text>Так, мені також його дуже шкода. Гарний був чоловік. І сталкерам допомагав у лазареті на Смітнику, як вони тепер без медика.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_10">
    <text>Знаєте, я можу вам із цим допомогти. Думаю, сталкери вам будуть вдячні, якщо ви приведете їм нового медика.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_11">
    <text>Яким чином?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_12">
    <text>У нас нещодавно вигнали із комплексу одного працівника. Він може і роззява, але в медицині розуміється. Принаймні, дірку від кабанячих іклів залатати зможе. Але є одна проблема...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_13">
    <text>Яка?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_14">
    <text>Та запив він. Як звільнили, то він усі свої заощадження спустив на випивку. Спав під парканом комплексу, клянчив взяти його назад, буянив, поки його наша охорона не викинула подалі. Шкода його, печінка ж так відмовить через тиждень-другий. Побалакали б ви з ним. Нас, колишніх колег, він слухати не стане, а ви начебто людина зі сторони. Може, зможете переконати його взятися за розум і піти до сталкерів на базу, як свого часу Гамзат зробив.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_15">
    <text>Так, медик  —  це справа потрібна. Сам нещодавно плече пошкодив, і якби не лікар, каюк би був. Як його звуть і де мені його взагалі шукати?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_16">
    <text>Олександр Кірєєв. А де він, я не знаю. Востаннє бачили десь на південному заході. Шукай там.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_17">
    <text>Добре, спробую.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_18">
    <text>Я поки що спробую вивчити записи Гамзатова. Ви один із небагатьох, хто знає про наші дослідження, і сподіваюся, ми зможемо співпрацювати далі з цього питання. Я можу розраховувати на вас? Не безоплатно, ясна річ.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_19">
    <text>Думаю, так.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_20">
    <text>Добре. Тоді я зв'яжуся з вами, як з'являться результати.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_21">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_0">
    <text>А?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_1">
    <text>Саню, вставай! Саньо-о-о-к?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_2">
    <text>Шо... гик! ти... гик! Ти хто такий взагалі, га? Іди звідси.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_3">
    <text>Гарне місце для сну ти обрав...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_4">
    <text>Що тобі треба? Відвали!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_5">
    <text>Ти так і збираєшся тут валятися, доки печінка не відмовить?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_6">
    <text>Я тебе пристрелю зараз, ти чого докопався? Яка тобі різниця взагалі?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_7">
    <text>Я зацікавлений у тому, щоб ти не ховав свої дорогоцінні знання літрами водяри. Так, поперли тебе з комплексу, але ти ще потрібен людям; не науці, так звичайним сталкерам, які потребують медичної допомоги. Ходімо до табору, відіспишся, працюватимеш там.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_8">
    <text>Робити мені більше нічого, мені й тут добре... Іди звідси, я сказав  —  зараз прикладом тьопну!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_9">
    <text>Може, вип'ємо?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_10">
    <text>Отак би одразу, а то прийшов, докопався щось. Ану, наливай!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_11">
    <text>Пішла, рідненька!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_12">
    <text>Ну так... Як звати тебе?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_13">
    <text>Сокира!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_14">
    <text>Ім'я твоє як?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_15">
    <text>Вибач, жити ще хочу, тож ім'я справжнє не скажу.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_16">
    <text>Це ще чому? Наливай!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_17">
    <text>Тіпнулися! Та тому що прикмета така. Жодних справжніх імен у Зоні.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_18">
    <text>А, це ваші сталкерські прикмети. Я за межі бази не надто часто виходив, так що не знав, пробач. Я Саня! Саньок!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_19">
    <text>Саньок, що ж ти спиваєшся?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_20">
    <text>А що в біса мені ще робити? Поперли з наукової бази нізащо. Не винен я, якщо обладнання полетіло, а їм хрін що доведеш!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_21">
    <text>Назад не візьмуть тепер?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_22">
    <text>Я пробував. Не візьмуть.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_23">
    <text>Як пробував? Під парканом сонний пікет із горілкою під боком влаштовував?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_24">
    <text>Не вигадуй, га? Пробував я, не беруть назад. Там серйозний був зальот із цим обладнанням... Наливай! Накотимо ще!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_25">
    <text>Уфф... По кулях вже дало.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_26">
    <text>Мені як тиждень тому по кулях дало, то не відпускає. Добре-то як!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_27">
    <text>І що, тепер так і хочеш жити? Пити під деревом, спати з дохлими свинями? Заради цього вчився, вкладав стільки сил?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_28">
    <text>А що мені залишається?.. Наливай ще, якого біса склянка порожня?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_29">
    <text>Я тобі пропоную... гик... перебратися до табору сталкерів. Там потрібен медик. Допомагатимеш людям.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_30">
    <text>Стій, а як же Гамзат?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_31">
    <text>Немає його більше...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_32">
    <text>Оце так... Вип'ємо за упокій!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_33">
    <text>Вип'ємо! Ось якщо не кинеш пити, за твій упокій пити будемо!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_34">
    <text>Вже однаково, чесно кажучи. Завжди мріяв у Зону потрапити, саме на цей комплекс, а не на той старий, що на Янтарі. Потрапив, зрадів  —  і вилетів за пів року. От же я мудак! Наливай, кажу я!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_35">
    <text>Гарно пішла, фуф! Я тобі реальну тему пропоную  —  ходімо до сталкерів! Будеш приносити користь людям і, може, ще повернемося в комплекс, якщо покажеш, що кинув бухати й взявся за голову.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_36">
    <text>Не знаю...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_37">
    <text>Та чого ти не знаєш? Я б на твоєму місці навіть не вагався! Сиди собі в таборі, гроші заробляй. А ми, сталкери, то підземками сирими лазимо, то з мутантами цими клятими! Я раніше на Кордоні відсижувався, заробляв потроху; потім як надумав до Центру ближче перебратись, так все змінилось. От все. Чого лише не зустрічав за ці дні! Ти знав взагалі, що за тварюки мешкають у Темній долині? Псіоніки по голові так клепають, що потім припиняєш усвідомлювати реальність. Знав про привидів? Вони є. Я хрін знаю, що це таке, але я все бачив своїми очима! А це я навіть не в Центрі Зони... Справжнісінькі жахи тут кояться!.. Наливай!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_38">
    <text>Отакої. Хріново вам, сталкерам!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_39">
    <text>Ну, а з іншого боку, іншого життя мені й не треба. Не хочу назад: нудить вже від того суспільства навколо. Краще вже тут, з псіоніками та привидами! Лийни ще!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_40">
    <text>Будьмо!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_41">
    <text>Я тобі навіть заздрю! От я  —  кому я потрібен? Де мене чекають? Та ніде! Торгашам я потрібен лише як посильний, відмичка для їхніх великих справ. Так, платять  —  копійки. А ти реально можеш користь приносити, допомагати людям жити далі. Наливай!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_42">
    <text>Може, ти й правий! Просплюсь і зранку посуну до сталкерів.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_43">
    <text>От це правильно! Зазирну потім до тебе, подивлюсь, як влаштувався! Хороший ти мужик, Санько! Нумо, за тебе.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_44">
    <text>Щось ти, братику, взагалі гашений. Тобі нормально?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_45">
    <text>Норма-а-ально... пф... гик...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_46">
    <text>Зайду згодом, Саню!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_0">
    <text>Доброго ранку. Щось ви неважно виглядаєте...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_1">
    <text>Це все ваш Кіреєв. Для розмови на рівних довелось і випивати відповідно...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_2">
    <text>Вам вдалося його переконати?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_3">
    <text>Сподіваюсь. Вранці його вже не було на тому місці. Чи він в таборі сталкерів, чи за черговою пляшкою пішов... сподіваюсь на перше. У вас до мене є розмова?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_4">
    <text>Так. Я вивчив записи Гамзатова і зробив певні висновки. Оскільки про наш експеримент відомо небагатьом, я б спершу хотів вас запитати: ви готові далі працювати зі мною в цьому питанні? Я обіцяю вам пропуск до комплексу і гідну оплату, якщо погодитесь.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_5">
    <text>Так, можна спробувати.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_6">
    <text>Тоді б я хотів, щоб наші розмови залишались суворо конфіденційними. Я можу на вас розраховувати?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_7">
    <text>Звичайно, можете.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_8">
    <text>Тоді слухайте. Я намагаюсь не вдаватись до наукових подробиць і поясню все найпростішою мовою. Ми з Гамзатовим довгий час займались експериментами з трансмутації артефактів. У результаті схрещування вони видавали унікальні характеристики, якщо, звісно, все зробити правильно. Іноді нам вдавалось покращити характеристики якогось артефакту, часом навіть додати йому нові особливості. Гамзатов був переконаний ще й в тому, що артефакти здатні якось впливати не лише на людей, але й на мутантів. Вже затим, як наш напрямок закрили, він почав проводити власне дослідження. З тих записів, щови принесли, стало ясно, що він намагався провести селекцію артефактів «Душа» і «Кам'яна квітка». Як ви могли помітити, це дало певні результати: коли артефакт поруч  —  монстри спокійні. Уявляєте, яке це може бути відкриття? Але чомусь подібні артутвореня діють обмежений час.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_9">
    <text>І як же бути?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_10">
    <text>Я покопався в записах, провів розрахунки і виявив, що це напряму залежить від потужності аномалій, де проводиться трансмутація. На Смітнику вони, напевне, не такі сильні, тому й селекція не завершилась потрібним результатом. Наша задача  —  знайти таке сильне й концентроване аномальне поле, щоб селекція минула вдаліше.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_11">
    <text>Що для цього потрібно?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_12">
    <text>На жаль, я не знаю, де саме таке аномальне поле, але знаю, звідки почати пошуки: воєнні сталкери нещодавно повернулись з рейду з околиць Новошипіличів і повідомили про підвищену там аномальну активність чергового викиду. Впевнений, що у найпотужнішому з цих полів можна провести трансмутацію. Готові вирушити туди?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_13">
    <text>Новошепеличі? Ніколи там не був. Можете детальніше пояснити задачу?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_14">
    <text>Задача  —  добратись до місця й розставити п'ять сканерів за визначеним периметром. За їхньої допомоги ми визначимо зону з найаномальнішою активністю, затим ви виконаєте трансмутацію. Це робиться дуже просто, я дам вам невеличку технічну інструкцію.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_15">
    <text>Наче все зрозуміло. Щось ще?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_16">
    <text>Так. Я провів селекцію артефактів «Душа» та «Кам'яна квітка» в аномальному полі на болоті, що неподалік звідси. На поточний момент артефакт має перетворитись. Рушайте до болота разом з моїм асистентом і спробуйте дістати його.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_17">
    <text>Я б і сам впорався, не варто було.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_18">
    <text>Аномальне поле на болоті дуже небезпечне, вам буде простіше вдвох. Коли здобудете артефакт, повертайтесь до комплексу. Відшукайте мене у дворі. Ох, так, ось ваш пропуск і на витрати. Удачі вам!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_19">
    <text>Дякую!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_0">
    <text>Вітаю. Ви готові вирушити за артефактом?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_1_1">
    <text>Готовий. Який у нас план?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_1_2">
    <text>Не готовий.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_2">
    <text>Професор Дубінін, гадаю, вам вже розповів про безліч аномалій у тому місці. За допомоги приладу для виявлення аномалій я зможу дізнатись безпечний маршрут до артефакту, а далі вже справа за вами? Згода?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_3">
    <text>Згода.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_0">
    <text>Ух!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_1">
    <text>Ну, ти як? Живий?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_2">
    <text>Живий. Чорт... Навіщо вони так?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_3">
    <text>Це Зона. Тут деякі за звичайну «Медузу» вдавляться, а за цей артефакт  —  хоч душу дияволу.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_4">
    <text>Вони навіть без попередження!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_5">
    <text>Злякались, мабуть. Та ти заспокойся, все позаду.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_6">
    <text>Не думав, що доведеться використовувати пістолет, який мені видали ще чортзна-коли.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_7">
    <text>З бойовим хрещенням тебе!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_8">
    <text>Угу. Дякую, звісно.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_9">
    <text>Як будемо діставати артефакт? Одному бідоласі вже, певно, не пощастило.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_10">
    <text>Тому я й вирушив з вами. Зараз я спробую знайти безпечну точку, звідки ви почнете підбиратись до аномалії.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_11">
    <text>Добре.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_0">
    <text>Чорт!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_1">
    <text>Що сталося?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_2">
    <text>Ви погляньте на це! Бачите? Це куля! Як же так...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_3">
    <text>Нічого собі. Та цей прилад вам життя врятував!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_4">
    <text>Еге ж, пощастило так пощастило. Лише тепер це додасть складнощів добратись до артефакту. Другого такого приладу у нас зараз нема.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_5">
    <text>Нічого не обіцяю, але спробую залізти в аномалію. Досвід вже є, і слава чорному сталкеру, що вдалий.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_6">
    <text>Можу лише тримати за вас кулачки звідси, з берега.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_7">
    <text>Ну, я попер.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_0">
    <text>Я вражений вами! Ви наосліп без жодних проблем дістали артефакт!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_1">
    <text>Зізнаюсь, я й сам здивований.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_2">
    <text>Якби не було, вам би довелось діяти самому: моє обладнання отримало кулю в бою.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_3">
    <text>Буває ж таке! Гаразд, погнали на базу?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_4">
    <text>Ви йдіть, я дожену. Не такий прудкий як ви.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_5">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_wait_artefact_dialog_0">
    <text>Спробуйте дістати артефакт!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_wait_artefact_dialog_1">
    <text>Я щось придумаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_0">
    <text>Ви були на волосинці! Декілька раз аномалія здетонувала й у мене серце мов обірвалося!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_1">
    <text>Спокійно, й не такі артефакти витягав.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_2">
    <text>Тоді можна повертатись до комплексу. Ходімо?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_3">
    <text>Ходім.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_0">
    <text>О, вже повернулись! Як все пройшло?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_1_1">
    <text>Довелось діяти наосліп. Ваше обладнання отримало кулеве поранення.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_1_2">
    <text>Довелось діяти наосліп.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_2">
    <text>Що сталося? Караваєв живий?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_3_1">
    <text>Живий. Пощастило, що куля прилетіла прямо в прилад, а так би... Самі його попитайте, як примудрився.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_3_2">
    <text>Живий. Пощастило, що куля в лоба не прилетіла, а так би... Самі його запитайте, як все було.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_4">
    <text>Вдалось витягнути артефакт?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_5">
    <text>Так, він зі мною.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_6">
    <text>Добре. Тоді в нас майже все готово. Лишилось знайти ще один артефакт, і тоді можна буде вже розпочати пошуки аномальної зони.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_7">
    <text>Що за артефакт?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_8">
    <text>«Уламок». Так, екземпляр дуже рідкісний, але я знаю, де такий бачили востаннє: це саме в Новошепеличах, на закинутій військовій базі. Якщо його ще ніхто не свиснув, то має бути там. Як знайдете «Уламок», вам потрібно буде встановити п'ять сканерів у тих місцях, які я відзначу на мапі. Затим я повідомлю вам розташування найаномальнішої зони, де і виконаєте трансмутацію «Зміненого ізолятору» та «Болотника».</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_9">
    <text>«Болотника»?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_10">
    <text>Це я так назвав артефакт, який ви дістали в болоті. Робоча назва, не зважайте.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_11">
    <text>Задача наче зрозуміла. Сканери, сподіваюсь, не важкі?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_12">
    <text>Ні, ви що! Не важчі за мобільний телефон. Гадаю, не надірветесь... хе-хе.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_13">
    <text>Тоді все ясно. Я можу йти?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_14">
    <text>Так. Ось, візьміть сканери й трохи на витрати. І найголовніше: нікому не розповідайте про цілі свого перебування в Новошепеличах. Ми знаємо про декілька загонів сталкерів в околицях села, і їм ліпше нічого не знати. За офіційною версією, ви вирушили шукати артефакти за моїм списком. Вам це зрозуміло?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_15">
    <text>Так, звісно!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_16">
    <text>Тоді чекатиму від вас новин якнайшвидше. Удачі!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_17">
    <text>Дякую. Сподіваюсь, скоро побачимось.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_0">
    <text>У мене є кілька запитань.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_1">
    <text>Звичайно, запитуйте.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_1">
    <text>Чому ваші дослідження зупинили?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_2">
    <text>Розкажете мені детальніше про науковий комплекс?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_3">
    <text>Що трапилось зі співробітниками на Янтарі?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_4">
    <text>Чому нікого зі сталкерів не пускають у головну будівлю?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_5">
    <text>На Кордоні я та сталкери зустріли дивних плотів. Вони заманюють жертву, імітуючи голоси сталкерів. Ви чули щось про це?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_6">
    <text>Чому ви продавали психотропні речовини бандитам?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_7">
    <text>Можете розповісти про це місце.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_8">
    <text>Я хотів би дізнатися про підземелля Агропрому.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_1">
    <text>На жаль, у нас нерегулярне фінансування, а керівництво бажає миттєвого результату. Наші дослідження мали великий потенціал, але роботи було ще дуже багато. Але справа навіть не в цьому. Наука  —  це не лише формули; це ще й експерименти методом спроб та помилок. Грубо кажучи, у нас недостатньо витратного матеріалу  —  артефактів. Керівник наукового відділу зазначив, що ми витрачаємо дорогоцінні ресурси без видимого результату, і прикрив нашу роботу. Втім, ми та ще кілька співробітників, включно з Гамзатовим, упокій господь його душу, горіли цим проєктом, і так просто його не кинули.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_2">
    <text>Комплекс утворився ще позаторік, і я вважаю, що таке рішення назрівало вже давно. У Зоні, звісно, достатньо мобільних станцій, але всі вони знаходяться у дуже суворих місцях. Звичайний вчений туди ні за які гранти не поїде працювати. Там трудяться хіба що шалені фанати своєї справи  —  люди, які підуть на все заради наукових відкриттів, навіть на сусідство зі смердючими болотами, що кишать снорками. Науці ж потрібні й звичайні вчені, які звикли працювати у спокійних та комфортних умовах, і даний комплекс  —  найкраще місце для цього: це вже Зона, але ще не її центр, тому можна безпечніше займатися дослідженнями. Додаткове фінансування дозволило б набрати новий штат співробітників й відкрити нові напрями в дослідженнях. Саме з новим штатом сюди потрапив і Гамзатов, я та багато інших. До того ж нещодавно на Янтарі ситуація істотно стала складнішою: озеро вийшло з берегів, бункер затопило, хлинули мутанти. Місцевість одразу перетворилась на мертву зону, тож це місце тепер  —  не інак як науковий центр Зони.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_3">
    <text>Вони загинули. Чесно кажучи, я не володію подібними свідченнями, але більше нікого я з них не зустрічав. Інформація засекречена. Сталкери й геть тепер обходять Янтар стороною: там лише смерть і більше нічого.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_4">
    <text>Ну а ви як думаєте? Там йдуть дослідження, ще й секретні. Про це має знати якнайменше людей, тому пропуск до головного корпусу лише за спецпропусками. У найманих сталкерів таких, звісно ж, немає.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_5">
    <text>Чув таке, але ми, на жаль, не володіємо подібними свідченнями. Багато й взагалі вважають це однією з численних байок Зони. Думаю, вам варто питати про це не в мене. Кажуть, на болотах живе Болотний лікар, він лікує сталкерів і навіть мутантів. Можливо, він зможе пролити світло на ваше питання?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_6">
    <text>Знаєте, я хоч і не полюбляю подібних особистостей, якщо їх можна так назвати, але дослідження важливіші за принципи. Мені банально потрібні кошти, щоб наша робота процвітала й надалі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_7">
    <text>Зараз, як бачите, це повноцінний науковий комплекс, що має все необхідне вивчення такого цікавого, так би мовити, місця. Принаймні, наскільки це дозволяє наш бюджет та поточні географічні умови. А ось Ви знали, що тут було раніше, ще за Радянського Союзу? Так от, слухайте, якщо вже запитали. Проведу для Вас, як кажуть, урок історії. Центральну будівлю інституту звели у сімдесятих роках, коли ще Прип'ять будувалася. Це був великий медичний комплекс, відомий під назвою НДІ Медприлад. За офіційною, так би мовити, версією, тут мали лікувати людей, вивчати хвороби, проводити особливо складні операції та вести інші медичні дослідження. Грошей на цю справу явно не шкодували, оскільки було завезено багато дорогущого обладнання та залучено велику кількість світлих умів. Але ж ви знаєте, що від людей при союзі приховували багато правди... Тому я переконаний, що комплекс явно був військово-орієнтованим, про що можна судити з документів і залишків інфраструктури, що збереглися. Втім, після аварії на ЧАЕС 1986 року це місце змінило своє початкове призначення. Людей евакуювали, лікувати стало нема кого. Так що далі в цьому НДІ почали вивчати та аналізувати вплив радіоактивного випромінювання на рослини та ґрунт. Так би мовити, хотіли перевірити, як радіація впливає на зростання та розвиток сільськогосподарських культур. У центральному комплексі знаходилися адміністративні об'єкти, випробувальні майданчики та навіть плантації для вирощування рослин. У нас зараз, до речі, теж є такі, якщо ви помітили. Дань традиціям радянської науці, так би мовити. А ось інша будівля, розташована за кілька кілометрів далі дорогою, раніше була центральним комплексом навантаження. Там зберігали, а надалі і перевозили залізничними коліями різні вантажі та добрива. Якісь склади на велику землю гнали, а якісь вирушали тунелями у бік підземель Прип'яті. Що там з ними робили, я й сам не знаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_8">
    <text>До того, як це місце стало Зоною відчуження, ці підземелля виконували роль комунікаційних колекторів. По них на об'єкти надходило тепло, електрика та інші комунікації, а також проводилося відведення каналізації інституту в найближче водоймище. А зараз це місце занедбане, заполонене аномаліями та мутантами. А що, дуже прийнятне середовище для проживання будь-якої тутешньої гидоти. Якщо чесно, у нас в комплексі натішитися не можуть тому факту, що прямо під боком розташовується настільки багате джерело різного біоматеріалу та аномальних утворень для досліджень. Ось тільки не кожен туди спускатися наважується. Причому мутанти та аномалії – не найголовніша загроза. Як я вважаю, колектори можуть обвалитися практично будь-якої миті! У радянські часи хоч і будували все на віки, але це підземелля доля неабияк потріпала! Коли на цій базі ще мешкали представники угрупування «Долг», то вони разом із якимось найманцем затопили більшу частину колекторів, щоб зупинити напади мутантів. Деякі приміщення навіть досі залишаються затопленими. А за кілька років після потопу тут ще війна була! Чорт його знає, скільки всередині гранат вибухнуло і які пошкодження могли отримати конструкції підземель. Тому мій прогноз такий — ще кілька років, і не буде більше на карті Зони такого місця, як Підземелля Агропрому.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_4_1">
    <text>Що буде, якщо вас розкриють?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_5_1">
    <text>Звільнення, в кращому випадку. У гіршому  —  засудять.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_6_1">
    <text>І ви готові піти на такий ризик?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_7_1">
    <text>Останнім часом науковий комплекс стоїть на місці. Ми більше не робимо відкриттів, ми вивчаємо геть не те, що треба. І лише наш проєкт здатен все змінити. Я ладен ризикнути усім, в першу чергу своїм життям, щоб досягнути результату.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_8_1">
    <text>Але ж ви працюєте потай від керівництва. Куди підуть ваші розробки?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_9_1">
    <text>Як я й говорив, вони хочуть миттєвого результату, тому закривають очі на те, що ми працювали у підпіллі. Принаймні, подібні випадки вже бували.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_10">
    <text>Дякую. Це все.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_11">
    <text>Поговорімо іншим разом.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_0">
    <text>Здрастуйте.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_1">
    <text>Вітаю вас.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_2">
    <text>З чим завітали?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_3">
    <text>Радий вас бачити.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_4">
    <text>Добрий день.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_close_post_dialog_0">
    <text>Стій! Це службовий вхід. Якщо хочеш потрапити на територію, йди через головний. Якщо нема пропуску, тобі нічого не світить.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_close_post_dialog_1">
    <text>Зрозуміло.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_0">
    <text>Я, здається, сказав, що тобі тут нема чого робити без пропуску.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_1_1">
    <text>Іду.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_1_2">
    <text>У мене є пропуск.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_2">
    <text>Проходь. Зброю сховай. Все, хутко.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_3">
    <text>Угу.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_0">
    <text>Приніс їжу?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_1_1">
    <text>Смачного.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_1_2">
    <text>Скоро повернуся.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_0">
    <text>До зустрічі, професоре.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_1">
    <text>Всього найкращого.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_2">
    <text>Бувай, професоре.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_3">
    <text>Піду я.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_4">
    <text>Побачимось.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_1">
    <text>Що тобі потрібно?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_2">
    <text>Ну привіт, сталкере.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_3">
    <text>Чого тобі, сталкере?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_4">
    <text>Підходь, тут є на що глянути.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_5">
    <text>Поторгуємо?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_1">
    <text>Зламалось щось? Розказуй.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_2">
    <text>Що там у тебе, сталкере?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_3">
    <text>Вітаю. Бронік залатати прийшов?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_4">
    <text>Здоров, мужик.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_5">
    <text>Радий тебе бачити. Показуй, що там полагодити треба.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_1">
    <text>Слухаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_2">
    <text>Кажи.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_3">
    <text>Ну, викладай.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_4">
    <text>Ти у справі?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_5">
    <text>Що там в тебе?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_1">
    <text>Піду я, товаришу полковнику.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_2">
    <text>Дозвольте йти?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_3">
    <text>Дозвольте, я піду.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_0">
    <text>Вітаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_1">
    <text>Викликали?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_2">
    <text>Викликав. Ну, як воно, у комплексі? Добре служиться?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_3">
    <text>Ні. Погано! Ви про це хотіли зі мною поговорити?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_4">
    <text>Зміни тон, бо до кінця контракту будеш тут кукурудзу стерегти! Хотів вилазку  —  буде тобі вилазка. Готовий взятись?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_5">
    <text>Завжди готовий!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_6">
    <text>І що, навіть не спитаєш, за що берешся?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_7">
    <text>Нудить вже від одних й тих самих облич. Я підписував контракт, щоб працювати на Зоні, а не на «Агропромі» стежинки протоптувати.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_8">
    <text>В черговий раз тобі казати, що ти сам до цього довів, я не буду. Сам все прекрасно знаєш. Краще ближче до справи. Професор Волков все розповість.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_9">
    <text>Слухаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_0">
    <text>Ви ж в курсі, що сталося місяць тому на Янтарі?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_1">
    <text>Всі вже в курсі. Затоплений, вчені мертві.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_2">
    <text>Нам би хотілося вірити, що хтось ще лишився живий, а коли ні  —  не дай боже  —  то їхні дослідження нам дуже важливі. Ми маємо винести з наукового бункера все, що викликає наш інтерес. Останнім часом професор Сахаров займався надзвичайно цікавим вивченням, і дуже б не хотілось, щоб їхній результат просто так лишився там лежати, а що ще гірше  —  потрапив би до рук сталкерів.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_3">
    <text>Якою є повна задача?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_4">
    <text>Розвідати ситуацію, врятувати тих, що вижили й забрати результати досліджень. Дуже важливо ще й зрозуміти повну картину того, що сталося на Янтарі: ми ні чорта не знаємо, що там трапилось.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_5">
    <text>Я вас зрозумів. Додаткові інструкції будуть?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_6">
    <text>В процесі. Ми постараємось тримати з вами зв'язок, а для початку  —  це все.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_7">
    <text>Ясно.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_0">
    <text>Все зрозумів? Рушайте на місце завтра рано вранці. Свій загін береш у повному складі, ще одного бійця виділяємо додатково. Спорядження виділимо відповідне складності операції.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_1">
    <text>Навіщо ще одного? Ми впораємось і вчотирьох. А цей боєць, він хто?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_2">
    <text>Дмитро Коваль. Він з колишніх сталкерів, добре знається на аномальних утвореннях, тому такий спеціаліст вам не завадить.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_3">
    <text>Коваль? Сумнівна персона. Гарантую, виконаємо поставлену задачу й без нього.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_4">
    <text>Відмовлено. Я сказав, що він вирушить з вами  —  отже, так і буде. І ще: я думаю, ти розумієш, що ніяких вцілілих ви там не зустрінете. Сконцентруйтесь на пошуку даних від вчених і забирайтесь звідти.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_5">
    <text>Звідки інформація, що там ніхто не вижив?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_6">
    <text>Ми отримали сигнал SOS, щойно там почалася вся ця чортівня. Потім тиша і ніхто навіть не намагався вийти на зв'язок. Не думаю, що хтось вцілів.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_7">
    <text>Я вас почув. Дозвольте йти?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_8">
    <text>Дозволяю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_9">
    <text>Тоді рушаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_0">
    <text>Привіт, босе!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_1">
    <text>Вітаю. Що ви тут, бачу, тренуєтесь? Молодці. Час дарма не гаєте.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_2">
    <text>А нам що, просто байдикувати?.. Отже, я чув, тебе до себе полковник покликав? Невже нам довірили щось краще, ніж охорона експедицій?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_3">
    <text>Довірили. Завтра вранці вилітаємо на озеро Янтар: там затопило мобільний бункер, вчені на зв'язок не виходять. Мені натякнули, що живих ми там вже нікого не зустрінемо, тому треба буде сконцентруватись на пошуку дослідницьких даних. Будіть Ская, закінчуйте тренування і збирайте спорядження, а я піду поки ще з одним нашим пасажиром побалакаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_4">
    <text>Це ж з ким?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_5_1">
    <text>Коваль. Полковник наполіг, щоб він полетів з нами. Хоча, на хріна він нам здався  —  я не розумію. Піду, поспілкуюсь, розвідаю, що за тип такий. Якимось слизьким мені вічно здавався.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_5_2">
    <text>Коваль. Полковник наполіг, щоб він полетів з нами. Хоча, на хріна він нам здався  —  я не розумію. Поспілкувався з ним, мутний такий тип...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_6">
    <text>Ну, гаразд. Ходімо збиратись.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_7">
    <text>До зустрічі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_0">
    <text>О, а ти тут як?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_1">
    <text>Полковник тебе не попередив? Завтра вранці ти у складі нашого загону вирушаєш на Янтар.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_2">
    <text>Попередив.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_3">
    <text>Так що ти тут тоді взагалі робиш?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_4">
    <text>У мене вже все підготовлено до вильоту, не гарячкуй.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_5">
    <text>Питання не зняте. Що ти тут робиш?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_6">
    <text>Яке це має значення?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_7">
    <text>Від цієї хвилини  —  я твій командир. Тому якщо я тебе запитую про щось  —  відповідай. Даю наказ  —  виконуй. Це зрозуміло?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_8">
    <text>Ясно, ясно. Спокійно, я просто надумав прогулятись. Часу до відправки ще достатньо, розминав ноги.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_9">
    <text>Ти в курсі задачі операції?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_10">
    <text>Полковник коротко просвітив мене.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_11">
    <text>Добре. Деталі обговоримо на шляху на Янтар, а тепер йди та готуйся. І прохання віднині повідомляти мені про всі свої переміщення: чи хочеш ти ноги розім'яти, посцяти сходити  —  доповідати мені. Це ясно?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_12">
    <text>Ясно, ясно, командире.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_13">
    <text>Тоді до світанку.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_0">
    <text>Доброго ранку! Ну що, проспався?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_1">
    <text>Доброго. Наче, проспався. Голова лише тріщить. Добряче ми вчора, напевне, посиділи.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_2">
    <text>Це ви добре посиділи, а мені довелось вас контролювати, щоб всю казарму тут не рознесли. Мужики по сусідству навіть заходили до нас кілька раз, просили поводитись тихіше.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_3">
    <text>Сподіваюсь, полковник про це не дізнається.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_4">
    <text>Він заходив вранці. Просив тебе зазирнути до нього в кабінет, коли прокинешся. Ми ж йому весь звіт з операції надали, а відгул ще не завершився. Цікаво, чого хоче?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_5">
    <text>Лише б не пред'явити за п'янку.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_6">
    <text>Нє. Він, начебто, добрий був. Явно не скандалити тебе кликав.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_7">
    <text>Ну, побачимо. Може, роботу якусь підкине. Піду, вмиюсь і сходжу.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_0">
    <text>Журавльове, вітаю! Ну що ви, оклигали після вилазки? Бо такі замудохані повернулись.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_1">
    <text>Як бачиш: живі-здорові.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_2">
    <text>Що там на Янтарі? Срака, напевне, якась, якщо туди навіть сталкери не сунуться?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_3">
    <text>Полковник просив поки що особливо не поширювати це, тож ти до нього. Скажу лиш те, що тут у нас курорт у порівнянні з тими місцями. Самі ж як? Що тут нового?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_4">
    <text>У нас тут вчений один пропав. Як його там звали ж... А! Дубінін прізвище в нього. Весь особистий склад позавчора підняли, прочесали весь «Агропром»  —  ані сліду. Наштовхнулись лише на табір сталкерів, спитали в них, мовляв, нікого тут не бачили? Вони про найманців якихось сказали, що крутились неподалік від тунелю. Чи пов'язано це  —  не знаю, але більше зачіпок нема. Ось такі новини.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_5">
    <text>А пошуки все, згорнули?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_6">
    <text>Ага, якби ж то. Дубінін не якийсь там лаборант: у нього й охорона завжди за вищим розрядом, і польових співробітників в розпорядженні купа. Доки не знайдуть його або живим, або скелетом у канаві  —  полковник навряд чи це так залишить. Закуриш?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_7">
    <text>Ні, спасибі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_8">
    <text>А цей що, як його там... А, Коваль! Кажуть, з вами був на операції?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_9">
    <text>Та не знаю. Мутний він тип, звичайно, але добре хоч, завдання нам не запоров. Головне, щоб полковник не записав його до нашого загону на постійній основі: все ж довіри до колишніх сталкерів у мене значно менше, ніж до будь-кого з наших. Може, ти до нас підеш?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_10">
    <text>Хах! Дякую, звичайно, за пропозицію, але куди ж я своїх людей кину?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_11">
    <text>Гаразд, я піду. Полковник мене шукав.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_12">
    <text>Певно, про Дубініна щось.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_13">
    <text>Побачимо.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_1">
    <text>Журавльов? Слухаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_2">
    <text>Кажи.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_3">
    <text>Кажи, що там у тебе.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_0">
    <text>Нарешті!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_1">
    <text>Здоров'я бажаю!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_2">
    <text>Прокинувся нарешті. Голова не бо-бо? Коваль мені якраз доповідав подробиці про побачену субстанцію у формі чорного диму. Можливо, доведеться відправляти на Янтар ще одну експедицію, але вже з науковими співробітниками: подібні явища потребують своєчасного вивчення.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_3">
    <text>Отже, нам знову збиратись на Янтар?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_4">
    <text>Ні, цим займуться інші люди. Для тебе буде інша робота.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_5">
    <text>Готовий вислухати.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_6">
    <text>Доки вас не було, у нас сталася невеличка НС. Хоча, як невеличка... Вчений у нас пропав, Дубінін. Один з передових співробітників нашого комплексу. На ньому була низка наукових проєктів, тому справа на особливому контролі керівництва. Твоя задача  —  його знайти, і найкраще живим. Якщо загинув  —  хоча б будемо знати, що шукати його більше не варто.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_7">
    <text>Чи є якась конкретна інформація, що допоможе з пошуками?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_8">
    <text>Конкретної мало. Після зникнення ми організували групу шукачів. Вони облазили кожен сантиметр «Агропрому»  —  зачіпок немає. Якісь нелегали сталкери лише розказали про екіпірований загін найманців, яких вони помітили неподалік від залізничного тунелю. Що то були за люди  —  невідомо.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_9">
    <text>А далі «Агропрому» пошуки не велись?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_10">
    <text>А от оце вже твоя робота. Не хотілося б здіймати зайвий шум і відправляти цілі загони. Потрібна одна надійна людина, яка все зробить акуратно, і я переконаний, що ти на це здатний... якщо, звісно, знову якась сеча у твоїй голові не розіллється.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_11">
    <text>Задача зрозуміла, але знову ж: я маю знати, з чого починати пошуки.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_12">
    <text>Отже, так: Дубінін вів роботу з вивчення артефактів та аномалій. Часто проводив дослідження за межами комплексу особисто, у супроводі воєнсталкерів. Він з ними провів багато часу. Хтось із них може щось знати або підказати, куди копати. А копати якраз можна у різних напрямах...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_13">
    <text>Що ви маєте на увазі?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_14">
    <text>Дубінін просто взяв і зник з комплексу. Сам. І тут можна лише гадати, куди він подівся. Варіантів багато: порушив контракт і подався у самоволку? Чи його ті самі, загадкові найманці викрали? А може, він щось таке довідався під час своїх досліджень, що більше не захотів тут перебувати? Теорій та здогадок дуже багато. І ще одна деталь: кажуть, що тут крутився якийсь сталкер з ним, але у звітах про це ані слова. Варто б дізнатись, хто це був.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_15">
    <text>Зрозумів. Тоді цієї ж миті розпочинаю. Своїх людей я можу залучити?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_16">
    <text>На свій розсуд. Просто май на увазі, що потрібно все зробити тихо. Якщо ж ви всім загоном на хвіст Дубініна сядете, це може все зіпсувати. Ще можеш розраховувати на Коваля, він тепер буде записаний до вашого загону.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_17">
    <text>Він нам не потрібен! Ми й без нього прекрасно впораємось з будь-якою задачею.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_18">
    <text>Ми вже це обговорювали! Буде з вами. Придивись до нього, він же нормальний мужик, і знання його можуть знадобитись. Все, йди! Доповідай про все мені особисто.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_19">
    <text>Слухаюсь!..</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_0">
    <text>О, доброго ранку!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_1">
    <text>Добрий день, тоді вже! Ну ви й спите! Я тут вже у полковника був, у нього нове завдання.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_2">
    <text>Ого! Коли вирушаємо, куди?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_3">
    <text>Не жени коней. Поки я буду діяти сам, але ви маєте бути на зв'язку. Допомога може знадобиться у будь-який момент.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_4">
    <text>Без проблем. А в чому задача?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_5">
    <text>Пропав один вчений. Просто взяв і зник з комплексу: чи то його вбили, чи то сам втік, а може, в аномалії десь загинув. Треба все про нього розвідати. Я цим займусь, розпитаю потрібних людей, а ти поки що постарайся прошерстити сталкерську мережу. Насцікавлять будь-які згадки про вчених, найманців та й про все, що може вказати нам шлях. Тож давай, прокидайся, і за роботу! Якщо щось нариєш, доповідай.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_6">
    <text>Ясно! Негайно почну.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_7">
    <text>Буду чекати інформацію.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_0">
    <text>Що треба?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_1">
    <text>Вибач, що турбую. Маю до тебе питання.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_2">
    <text>Не того ти звання, щоб мені питання ставити. Я сплю... Потім приходь.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_3">
    <text>Агов, є питання!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_0">
    <text>Сказав же  —  сплю я! Що тобі треба?!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_1">
    <text>Кажу ж, питання у мене до тебе є! Вставай і не випендрюйся.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_2">
    <text>Від-ва-ли.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_3">
    <text>Гаразд. Записуємо в рапорт, що Шнур відмовився давати свідчення про зникнення професора Дубініна, і відповідно, підозрюваний номер один у його пропажі. Спи далі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_4">
    <text>Стій, стій! Я щось відразу не збагнув, про що ти мені втираєш. Яке до мене питання?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_5">
    <text>Ти був одним з тих, хто супроводжував професора на його польових вилазках до Зони. Розкажи мені: де ви були, з ким зустрічались, що помітив дивного?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_6">
    <text>Та все як завжди. То біля однієї аномалії покрутимся, то біля другої. Одне й теж.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_7">
    <text>Нічого дивного у його поведінці не було?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_8">
    <text>Ці вчені завжди дивно поводяться: щось бубнять під носа, суєтяться, радіють та засмучуються, коли якісь циферки у них на приладах не сходяться. Хоча, Дубінін спокійним завжди був. Нічого дивного з його боку не помічав.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_9">
    <text>Він з вами ділився якимись планами? Може, балакав про щось?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_10">
    <text>На відміну від багатьох інших, він проповідував повну тишу під час вилазок.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_11">
    <text>Коли ти востаннє його бачив?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_12">
    <text>П'ять днів тому десь, водили його в бік боліт. Видивлявся щось у бінокля, потім повернулись на базу.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_13">
    <text>А сам що думаєш щодо його пропажі?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_14">
    <text>Та взагалі без поняття. Може, самотужки пішов та в аномалію потрапив. У нас кожен другий чотириокий так тут і пропадає, хіба ні?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_15">
    <text>Ви завжди одним складом його супроводжували?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_16">
    <text>Так. Ми з пацанами останній рік лише за нього й відповідаємо.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_17">
    <text>Де зараз твої колеги?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_18">
    <text>Крідов на завданні. Баркас наче жерти пішов.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_19">
    <text>Добре. Якщо ще щось пригадаєш, пиши на КПК.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_0">
    <text>М-м?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_1">
    <text>Смачного. Пробач, що заважаю, але є невідкладне питання щодо Дубініна. Ти ж в курсі, що з ним?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_2">
    <text>Те, що пропав? Ну, так. Всі вже в курсі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_3">
    <text>Що думаєш про це?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_4">
    <text>Нуль думок.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_5">
    <text>Ви ж його охороняли. Вас перших питати треба.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_6">
    <text>Ми його охороняли тоді, коли нам давали вказівки на супровід наукового співробітника, а він зник у той момент, коли це до наших обов'язків не належало. Ми що, мусимо кожен його крок контролювати? Цього в контракті немає, вибачай.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_7">
    <text>А під час супроводу було щось таке, на що ви звертали увагу? Може, зустрічався з кимось за межами комплексу, говорив з вами про щось, хвилювався?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_8">
    <text>Завжди був абсолютно спокійний. Дійшли до цілі, він свої заміри або записи виконав  —  і ми пішли. Ніяких незвичних ситуацій, ніяких розмов, все в робочому режимі.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_9">
    <text>Сам як думаєш? Куди він міг подітися?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_10">
    <text>Хрін знає. Він з нами ніколи ні нічим не ділився, сам по собі. Думаю, не став нас чекати  —  сам поперся до чергової аномалії, а без навичок у Зоні робити нічого, сам знаєш. Гадаю, у цей бік копати треба.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_11">
    <text>Добре, їж, бо холоне. Раптом що  —  пиши на КПК, тобі за допомогу віддячать.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_0">
    <text>О, які люди на нашім болоті! Ти що тут забув?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_1">
    <text>Маю до тебе кілька питань. З приводу професора Дубініна.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_2">
    <text>Не здивований. Задовбали нас вже з цими питаннями!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_3">
    <text>Хто б вас ними не задовбав, мені на них ліпше відповісти. І чим детальніше, тим краще.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_4">
    <text>Запитуй. Чим зможу  —  допоможу.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_5">
    <text>Ти й твої люди супроводжували Дубініна у польових роботах. За весь цей час ти помічав щось дивне у його поведінці? Чи зустрічався він з кимось за межами комплексу? Чи говорив він вам щось, що може вказати на розгадку його зникнення?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_6">
    <text>З усіх яйцеголових, з якими мені довелось працювати, він був наймовчазніший. У нього хоч що попитай  —  відповідає суворо за протоколом, мовляв, служивий, твоя робота  —  зброю тримати та по боках глядіти. Я у нього все хотів довідатись про властивості деяких артефактів, але так нічого й не дізнався.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_7">
    <text>А навіщо це тобі?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_8">
    <text>Я, коли ще звичайним сталкером Зоною бігав, друга ледь не втратив... хоча, можна сказати, втратив. Він зараз на Велику землю повернувся  —  зі скаліченим тілом. Хочу йому хоч якось допомогти. Чув байки, що є артефакти, які благодійно впливають на здоров'я людини. Може, це б допомогло йому. Та професор нічого мені не розповів, і сам я нічого путнього завесь час не зміг дізнатись.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_9">
    <text>У нього контракт, сам розумієш. Розповідати подібну інформацію комусь  —  підсудне діло.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_10">
    <text>Та все я розумію. Хрін з ним.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_11">
    <text>Подейкують, що з Дубініним останнім часом крутився якийсь сталкер. Нічого про це не знаєш?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_12">
    <text>При нас нікого точно не було, тож нічого не можу сказати.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_13">
    <text>Ну, хоч якісь зачіпки можеш вказати? Не міг же він просто так взяти й щезнути?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_14">
    <text>Не там шукаєш, Журавльов. Ти пошукай у таких місцях, що могли б зацікавити вченого настільки, що він не став дожидатись супроводу і рушив наодинці. Якщо ще не повернувся, значить, місця ці вельми паскудні та небезпечні. Якби мені доручили його шукати, я б оглянув всі аномальні зони навколо. Ось що я можу тобі сказати, не більше.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_15">
    <text>Добре. Будь на зв'язку, якщо у мене раптом виникнуть ще питання. І якщо сам згадаєш чи щось взнаєш  —  не соромся, повідомляй.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_0">
    <text>Нє, ну ти бачив? Ніякої підтримки від цих ботаніків!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_1">
    <text>За ними як за дітьми стежити треба, це точно...</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_2">
    <text>Я їм на зворотному шляху такий інструктаж проведу, що наступного разу вони у мене першими в атаку підуть. А тобі спасибі за допомогу! В два стволи нам би було важко цю зграю укласти. Дякую!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_3">
    <text>Звуки пострілів, часом, не допомогли згадати щось щодо Дубініна?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_4">
    <text>Дубінін... Знаєш, він... Забудь!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_5">
    <text>У сенсі? Що ти хотів сказати?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_6">
    <text>Нічого! Просто він не такий вже й святий професор, щоб за ним так бігали. Щасти тобі у пошуках, Журавльов. Мені тобі, на жаль, нічого додати. Бувай.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_7">
    <text>Ну, бувай.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_0">
    <text>Привіт детективам!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_1">
    <text>Не дуже й то я поки детектив, судячи з усього.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_2">
    <text>А як же тіло біля аномалії? Це не Дубінін часом?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_3">
    <text>А ось це нам ще варто дізнатись. Ось, тримай.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_4">
    <text>Фу, ти навіщо це сюди припер?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_5">
    <text>Треба довести справу до кінця й переконатись, що ці рештки дійсно належать Дубініну, бо все якось дуже просто й вдало виходить, тобі так не здається?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_6">
    <text>Про що ти?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_7">
    <text>Наші так звані колеги, воєнсталкери, всі як один стверджують, що Дубінін міг згинути в аномалії. Біля аномалії дійсно знайдено рештки людини у науковому комбінезоні, але... чорт, ти б бачив цю аномалію. Її за сто метрів можна помітити! Щоб Дубінін в неї просто так попався, та ще й з таким досвідом? Не вірю! Повірю, якщо отримаємо позитивні результати експертизи, тож тримай цей смердючий пакет і віддай кому треба.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_8">
    <text>Ти правий, перевірка зайвою не буде. Передам рештки на експертизу Хоттабу: все ж він у нас по цій частині. А що, наші колеги могли змовитись щодо пропажі професора?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_9">
    <text>Є така ймовірність. Крідов у мене викликає найбільші підозри.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_10">
    <text>Гадаєш, він причетний до зникнення?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_11">
    <text>Швидше за все, він щось знає, та не каже. Мужик він то хороший, навряд чи пішов би на мокруху чи на щось подібне, а оскільки він хороший мужик, то явно не хоче нікого підставляти й розповідати мені правду. Тому чекаємо на результати експертизи. Ти зміг щось ще нарити?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_12">
    <text>Я намагався розвідати про сталкера, який останнім часом крутився коло Дубініна. Його немає в рапортах, що вже є грубим порушенням контракту з боку професора. Працюєш зі сталкером  —  запиши його ім'я в рапорти й поясни, яку допомогу він надає. але він цього не зробив. Перевірив всі записи з камер, і ось цього персонажа тут бачив неодноразово, хоча в базі його нема.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_13">
    <text>Я його не знаю. А ти?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_14">
    <text>Теж вперше бачу.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_15">
    <text>Так... Судячи з зовнішнього вигляду, він зі звичайних сталкерів. А хто кожного другого в Зоні знає в обличчя?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_16">
    <text>Хто?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_17">
    <text>Хто-хто... Сидор!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_18">
    <text>Думаєш навідатись?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_19">
    <text>Обов'язково. Вийдемо на сталкера  —  дізнаємось, що за гру вів Дубінін потайки від керівництва.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_20">
    <text>Нам скласти тобі компанію?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_21">
    <text>Ти продовжуй копати, почитай сталкерську мережу, порозпитуй у знайомих сталкерів. Може, щось та й спливе. А хлопці нехай будуть напоготові. Якщо знадобиться їхня допомога  —  я викличу.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_22">
    <text>Згоден. Там вертоліт з експедицією саме зібрався на Дитятки. Може, підкинуть тебе. Однак ліпше, аніж пішки.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_23">
    <text>А ось це буде доречно. Все, я погнав.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_0">
    <text>Здоров'я бажаю!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_1">
    <text>Здорово, Іванич! На Дитятки?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_2">
    <text>І тобі не хворати, Журавльове! Еге ж, на південь летимо!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_3">
    <text>Мене візьмете з собою?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_4">
    <text>Якщо почекаєш годинку, то візьмемо. Ці черепахи як баби  —  довго збираються!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_5">
    <text>Не питання, дякую!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_0">
    <text>Ви ще хто? Чого треба?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_1">
    <text>Здорово. Ми за своїми прийшли, оно вони, догори пузом лежать... Це ти їх прикінчив?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_2">
    <text>Ні, я мимохідь. Йшов у своїх справах. Потім до мене звернувся якийсь хрін: «Треба хлопцям моїм допомогти», говорить.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_3">
    <text>Що за хрін такий? Ім'я в нього є?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_4">
    <text>Та не знаю я. Він на мене через КПК вийшов. Наче як сам професор Смишлов: голос старий.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_5">
    <text>Ну, і що він від тебе хотів?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_6">
    <text>Треба, каже, зустріти його підопічних за цими координатами, відвести, куди попросять. Подвійна оплата і пару артефактів на додачу, ну от я й прийшов.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_7">
    <text>Щось повільно ти йшов. Доки йшов, їх хтось пристрелив...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_8">
    <text>А Зона прудких не любить! До того ж я встиг підійти вчасно, вдалось з пагорба подивитись, як ці гаврики одне одного постріляли. І щось я рознервувався так, що от-от кого-небудь та й пристрелю, тож не треба мене під'юджувати!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_9">
    <text>В сенсі, одне одного?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_10">
    <text>У прямому: встали синхронно й постріляли одне одного так само синхронно, немов їм хтось віддав наказ.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_11">
    <text>Контролер?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_12">
    <text>Та чорт би його знав! Не видно тут нікого...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_13">
    <text>А що там стариган твій? Ти з ним говорив?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_14">
    <text>Та не встиг ще, ви от підійшли. Послухайте, хлопці, валити звідси треба: відчуваю я, фігня якась твориться!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_15">
    <text>Зажди, я з напарником пораджусь.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_0">
    <text>Цікава картина виходить.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_1">
    <text>Що думаєш, Купо?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_2">
    <text>Нє, ну а шо тут думать  —  тута треба віжки у свої руки брати. Знать би, де маза краща буде. Якщо зв'язуватись з Туровим, хто коробку початково замовив, то якось лікувати його треба, щоб Візир відчепився від нас, та ще й привалив трохи бабла згори за турботи. Коли так, то треба буде Птаху цього... не знаю... відправити куди подалі. Не треба нам лівий тип, та й мутний він якийсь, небилиці тут ліпить. Я думаю, він постріляв виживших із групи.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_3">
    <text>Ну, припустімо, а що про Смишлова думаєш?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_4">
    <text>Та якось важко думати, треба взнати, шо за тіп. Перетерти з професорюгою ніхто не заважає, але Птаха цей не нравиться мені! І взагалі, Купа на ізмєнє! А коли Купа на ізмєнє, значить, шото ліве робиться... Рішай сам, коротше, а там побачим.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_5">
    <text>Ти знаєш, може Птаха тобі й не до вподоби, але краще його до себе переманити: так більше шансів, що він нам допоможе, аніж нашкодить.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_6">
    <text>Ну, якось так. Штурхни цього Птаху, щоб зв'язався з професором.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_7">
    <text>Хвилинку.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_0">
    <text>Ну, що ви там?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_1">
    <text>Птахо, ану поговори з вченим.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_2">
    <text>Ага, давно пора.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_3">
    <text>Ану, заводь рацію.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_0">
    <text>Чуєш, братане, мутно все це! Треба рішать, кому коробки віддати  —  метушні багато, а толку нуль. Ні хабаря, ні прибутку якого... не нравляться мені ні Туров, ні Смишлов тухлий, а Птаха наш ващє підставний якийсь, чуйка у мене на нього.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_1">
    <text>Удвох же не впораємось! Треба хоча б до Смітнику дійти, а там вже вирішувати, куди повернути: до Турова чи до Смишлова.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_2">
    <text>Тоді ходімо!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_3">
    <text>Купо, мені от цікаво: а чому тебе Купою прозвали?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_4">
    <text>Ну ти, звісно, знайшов час! Та якось йшли з пацанами по Зоні, і на нас бігла зграя голодних щурів чи тушкани вони там. Загалом, хрін розбереш. Ну я й почав шмаляти по цих гризунах! Вони хоч і дрібні, але покоцати можуть. Отже, коли хвиля пройшла, тушок цих щурячих лишилась ну чисто купа така конкретна, ну чось так і прилипло...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_5">
    <text>Хех, тепер зрозуміло. Гаразд, ходімо на Смітник. Як до повороту доберемось  —  вирішим, кому груз нести. Птасі поки не говоримо  —  нехай думає, що ми йдемо через Смітник на Кордон.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_0">
    <text>Ну шо, як далі вчинимо?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_1">
    <text>Я вже пожалкував, що вв'язався в це діло. Сам що думаєш?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_2">
    <text>Та біс його знає. Птаха ще цей прив'язався...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_3">
    <text>Я б звалив звідси швидше. Ходімо на Кордон.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_4">
    <text>Так, робити більше тут нєхєр. Знайомиться з Туровим і його шавками бажанням не горю.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_5">
    <text>Тоді погнали.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_0">
    <text>Ну ось, повернулися всі живими та майже здоровими. А тепер за документами до Смишлова.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_1">
    <text>Здається мені, він їх добровільно не віддасть!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_2">
    <text>Мені також так здається. Але це вже не моя проблема, вирішуйте, як хочете. Але я б вважав за краще, щоб Смишлов залишився живим! З вами ми вже поспілкувалися вдосталь, ідіть за документами. Головне, зі шляху не збійтеся, щоб пану Візирю не довелося вам нагадувати орієнтири та пріоритети.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_3">
    <text>Постараємось.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_1">
    <text>Здоров, командире!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_2">
    <text>Вітаю.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_3">
    <text>Викладай, командире.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_1_1">
    <text>Підлатаєш мене, мужик?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_1_2">
    <text>Бувай.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_2">
    <text>Зараз підлатаєм, командире, все буде найкращим чином!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_3">
    <text>Командире, та в тебе в нормі все!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_4">
    <text>[далі...]</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_5">
    <text>Готово, не хворій!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_6_1">
    <text>Красно дякую.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_6_2">
    <text>Не дуже то й хотілось.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_0">
    <text>О-ох...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_1">
    <text>Смишлов, ти як?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_2">
    <text>Я гаразд! Голова трохи паморочиться, але почуваюся значно краще. А ви як, молоді люди?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_3">
    <text>Бувало й краще.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_4">
    <text>Приходьте до тями. Потрібно йти звідси.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_5">
    <text>Так, тільки ваш піддослідний, здається, щось задумав...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_0">
    <text>Ось тобі і наука, ось тобі і рушії прогресу. Трохи не померли.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_1">
    <text>Треба йти за ним зараз!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_2">
    <text>Ні, ти як хочеш, а я за цей час свій організм неабияк ухайдокав. Мені б відлежати для початку кілька днів, а там зміркувати план дій</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_3">
    <text>Так виклич допомогу, нехай йдуть у погоню!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_4">
    <text>І що я їм скажу? Усвідомивший себе ящик взяв під контроль зомбі і становить небезпеку для держави? Та мене одразу спишуть, тим паче після псі-дії таке говорити собі дорожче. Ні, Сокиро, ти як хочеш, а поки що наші дороги розходяться!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_5">
    <text>А як же...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_6">
    <text>Та ніяк, вгамуйся вже. Ця операція не твого рівня, і в одного з цим «ящиком-хазяїном» зв'язуватися теж не рекомендую. І ще, я пущу чутку, що чіткий пацан Куча згинув у Зоні — чи то в аномалії, чи то контролер його згубив. Так що ось так. Може, ще побачимося, якщо Зона, звичайно, захоче. Єдине, шкода я на Птаху гнав, добрим мужиком виявився.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_7">
    <text>І тобі, і йому дякую, що прикрили. І, можливо, Зона справді захоче, щоб наші шляхи перетнулися...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_8">
    <text>Бувай, сталкер. Не хворій.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_9">
    <text>До зустрічі, Кучеренко...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_0">
    <text>Вітаю! Ти тут на кшталт торговця?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_1">
    <text>Привіт, сталкер! Я сказав би — постачальник тутешній! Треба чого? Чи так, побалакати просто забіг?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_2">
    <text>Товари ще встигну твої подивитися, а поки що — просто оглядаюся, знайомлюся з місцевими. </text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_3">
    <text>Це правильно! Зв'язки у Зоні Відчуження – дуже цінна валюта! Я Дрозд, будемо знайомі!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_4">
    <text>Сокирою кличуть! Повідаєш, хто такий, що тут робиш?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_5">
    <text>Ти, загалом, вірно все зрозумів. Торговець я тутешній. А територія Агропрому – вже як рідний дім для мене! Кілька років тому тут у нас база своя була, на заводі, що неподалік. Керував їй сталкер на прізвисько Орест. Я на ній як торговець вважався. Торгували запасами, артефактами, зброєю. Своїм добрим знайомим міг навіть екзач намутити! Добре на базі було, хоч і часи тоді були неспокійні. 2011 рік – угруповання гризлися, чи не за кожну закидку в Зоні! Мені часом здавалося, що то й не аномальна Зона зовсім, а гаряча точка якась! Танків тільки з авіацією не вистачало, їй-богу! Багато людей тоді полегло. Дивуюсь, як сам живий лишився. А потім, я гадаю, ти знаєш, що сталося. Викид шандарахнув, мамо не журись! Розлютили ми Зону. Не можна в ній так просто взяти і війну влаштувати. Вона завжди дасть відсіч!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_6">
    <text>А що сталося з вашою базою після викиду?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_7">
    <text>Погано справи пішли після великого викиду. Орест кудись зник. Кажуть, грошей назбирав, плюнув на Зону і звалив на Велику землю. А без грамотного лідера вся організація бази пішла одним відомим місцем. Розбрелися сталкери хто куди. Я на якийсь час теж бізнес свій прикрив. Так, час від часу продавав свої залишки вільним сталкерам, кантувався то тут, то там. Встиг і на бункері вчених попрацювати, принеси-подай у Сидора, у Біса на Смітнику. Коротше, куди мене тільки не заносило в ці роки. Але не моє це, по Зоні тинятися. Я все-таки більше комерсант, ніж сталкер. І ось, доля мені посміхнулася, дізнався, що вчені організували базу на місці колишнього НДІ, та ще й не проти співпрацювати зі сталкерами. Ось я сюди й подався. Торгую тепер тут, під гарною охороною та в добрих умовах. Гріх скаржитися, тим більше, після того, що пережити довелося.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_1">
    <text>Не відволікай від служби, салага.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_2">
    <text>Ну, чого тобі? Ми, розумієш, базу охороняємо, а тут ти зі своїми розпитуваннями.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_3">
    <text>Що треба?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_4">
    <text>Звинчуй звідси, сталкере, не мішайся під ногами.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_5">
    <text>Ну не світи ти перед очима, йди куди йшов.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_1">
    <text>Вітаю, Журавльов!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_2">
    <text>Здоров'я бажаю!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_3">
    <text>Доброго дня!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_4">
    <text>Як воно, служивий?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_5">
    <text>І тобі не хворіти.</text>
  </string>
</string_table>
