<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="csky_heavy_outfit_name">
    <text>Бронежилет ЧН-3а</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_name">
    <text>ПСЗ-9д «Броня «Долгу»</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_name">
    <text>ПС5-М «Універсальний захист»</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_nimble_name">
    <text>ПСЗ-9д «Мисливець»</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_name">
    <text>Екзоскелет</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «Булат»</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_description">
    <text>Екзоскелет прекрасно захищає носія від ураження кулями та осколками, однак помітно знижує рухливість. Проникний для бронебійної кулі.</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_name">
    <text>Екзоскелет</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_description">
    <text>Армійський бронекостюм, створений для штурмових операцій. Забезпечує прекрасний захист від оболонкових куль та осколків, при цьому не знижує рухливість носія. Вразливий до бронебійних куль.</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_name">
    <text>Армійський бронекостюм</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_description">
    <text>Звичайний одяг сталкера-початківця. Не убезпечує носія ані від кулі, ані від аномалій, але зручний у використанні.</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_name">
    <text>Шкіряна куртка</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_name">
    <text>Комбінезон «СЕВА»</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «Берил-5М»</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_nimble_name">
    <text>Бронекостюм «Берил-5М1»</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle">
    <text>Шолом «Сфера М12»</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_descr">
    <text>Оброблений тканиною алюмінієво-титановий шолом із бронемаскою та кишенями для сталевих бронеелементів. Зазвичай іде в комплекті із бронежилетами класу ПС3 для спецпризначенців. Доволі популярний у Зоні завдяки респіратору та вбудованому приладу нічного бачення, а також доброму захисту голови. Передбачено можливість встановлення електроніки.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat">
    <text>Сталевий шолом</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat_descr">
    <text>Стандартний армійський сталевий шолом. Не забезпечує захисту від аномалій чи радіації, проте здатний відхилити кулю, що прилетіла по дотичній. Попитом у Зоні користувався лише у період перших зіткнень між угрупованнями.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective">
    <text>Шолом «Заслін»</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective_descr">
    <text>Легкий шолом із герметичним забралом, призначений для захисту обличчя від деяких аномальних впливів. З огляду на технології, розроблений тим же оборонним НДІ, що й комбінезон «СЕВА»  -  імовірно, для застосування в комплекті з армійськими захисними костюмами.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator">
    <text>Протигаз</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_descr">
    <text>Стандартний протигаз, призначений для фільтрації повітря від радіоактивного пилу та отруйних речовин. Широко використовується як новачками, так і ветеранами всіх угруповань через свою функціональну незамінність. Не споряджений захистом від куль, осколків і механічних впливів.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic">
    <text>Тактичний шолом</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic_descr">
    <text>Західний зразок тактичного шолома, позбавлений будь-якого маркування. Призначений для забезпечення командира підрозділу максимальною кількістю тактичної інформації за встановлення відповідного електронного «начиння». Вирізняється посиленою конструкцією; окрім того, споряджений багатошаровим кевларовим захистом, респіратором та приладом нічного бачення.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_name">
    <text>Комбінезон «Зоря»</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>Комбінезон «Страж волі»</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Максимально полегшений костюм сталкера, вироблений ремісниками угруповання «Воля». Для пошиття використовується тканина, оброблена речовиною «Обрій», котра значно підвищує захисні властивості в умовах аномальної активності. Споряджений вбудованим бронежилетом та контейнерами для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_nimble_description">
    <text>Максимально полегшений, покращений костюм сталкера, вироблений ремісниками угруповання «Воля». Для пошиття використовується тканина, оброблена речовиною «Обрій», котра значно підвищує захисні властивості в умовах аномальної активності. Споряджений вбудованим бронежилетом та контейнерами для артефактів. В комбінезон інтегровано металеву сітку, яка захищає від електричних і магнітних полів.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>Комбінезон «Вітер волі»</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_nimble_name">
    <text>Комбінезон «Вітер волі» М2</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_description">
    <text>Сучасна модель комбінезона «Долгу». Найбільше пасує рекрутам зі сталкерів, які звикли до відносно легких костюмів. На відміну від серії ПС3, забезпечує хороший захист від аномальних впливів і водночас здатен зупинити пістолетну кулю. Контейнери для артефактів не передбачені, зате можливе встановлення різних допоміжних систем.</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_nimble_description">
    <text>Сучасна модель комбінезона «Долгу», модифікована для полювання. Забезпечує хороший захист від розривів і водночас здатен зупинити пістолетну кулю. Контейнери для артефактів не передбачені, зате можливе встановлення різних допоміжних систем.</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_description">
    <text>Сучасний армійський бронекостюм для проведення штурмових операцій у зонах аномальної активності. Компоненти: важкий бронежилет серії ПСЗ-12п, комбінезон аномального захисту та компенсаційний костюм. Надає прекрасний захист від куль та осколків і при цьому зручний, майже не обмежує рухів. Не споряджається контейнерами для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_description">
    <text>Призначений для проведення дослідницької діяльності у Зоні. Оснащений зовнішнім ізоляційним покриттям та системою дихання замкнутого циклу, завдяки чому прекрасно захищає від аномальних впливів. Водночас стійкість до механічних впливів є невисокою, тому носій є дуже вразливим перед вогнем супротивника. Обладнаний вбудованим контейнером для транспортування артефактів.</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_description">
    <text>Альтернатива кустарним комбінезонам сталкерів, що виготовляється в одному з київських оборонних НДІ. Хоча вбудований бронежилет здатен зупинити лише пістолетну кулю, система захисту від аномальних впливів та радіації недарма вважається неперевершеною. Можливість модернізації та два вбудовані контейнери для артефактів зробили цю модель популярною серед досвідчених сталкерів.</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_description">
    <text>Модифікований для роботи в умовах Зони армійський бронежилет серії ПС-5 із берилієвим напиленням. Призначений для проведення штурмових операцій на ділянках із підвищеним радіаційним фоном, але малоефективний в умовах високої аномальної активності. До сталкерів потрапляє через військових, які міняють армійське майно на хабар. Не обладнаний контейнерами для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_nimble_description">
    <text>Модифікований для роботи в умовах Зони армійський бронежилет серії ПС-5 із берилієвим напиленням. Призначений для проведення штурмових операцій на ділянках із підвищеним радіаційним фоном, але малоефективний в умовах високої аномальної активності. До сталкерів потрапляє через військових, які міняють армійське майно на хабар. Не обладнаний контейнерами для артефактів. Тканина костюма просякнена стрептоцидовою маззю, що пришвидшує заживлення ран.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_description">
    <text>Комбінезон сталкера, що виготовляється народними умільцями, являє собою поєднання двошарової прогумованої тканини з плексигласовою прокладкою та вбудованого бронежилета. Попри те, що бронежилет пробивається навіть пістолетною кулею, костюм дуже поширений через дешевизну та значні можливості для поліпшення. Споряджений вбудованими контейнерами для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Комбінезон сталкера із посиленим бронежилетом, що виготовляється ремісниками угруповання «Воля»,  -  вдале поєднання броньового та аномального захисту. Вбудований бронежилет із бронепластин та складеного у кілька шарів кевлару здатен зупинити пістолетну кулю. Для захисту від аномальних впливів тканина костюма просякнена рідиною «Суверен». Обладнаний контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_description">
    <text>Рання модель комбінезона «Долгу»  -  бронежилет спецназу серії ПС3-9, пристосований для використання в умовах Зони. Здатен захистити від автоматної кулі, але дуже громіздкий і майже не забезпечує захисту від аномальних впливів. Встановлення контейнерів для артефактів не передбачено, зате можливе спорядження різними допоміжними системами.</text>
  </string>
  <string id="csky_heavy_outfit_description">
    <text>Колись це було штатне спорядження штурмових загонів «Чистого неба». Знищення цього угруповання стало чітким нагадуванням про те, що навіть відмінне спорядження не може гарантувати безпеку в Зоні. Цей захисний костюм не лише здатен зупинити пістолетну кулю, але й забезпечує хороший захист від аномальних впливів. Споряджений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_description">
    <text>Експериментальний зразок військового екзоскелету. До серійного виробництва не пішов через надзвичайно високу собівартість та деякі вади проєктування. Попри це, через можливість значно збільшувати мобільність носія, має попит і тому негласно випускається малими партіями за межами України. Споряджений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_name">
    <text>Комбінезон «СЕВА»</text>
  </string>
  <string id="bandit_outfit_description">
    <text>Традиційний одяг бандита  -  шкіряна куртка з підшитими броньовими елементами. Забезпечує певний захист від негативного впливу, проте явно недостатній в жорстких умовах Зони. Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="bandit_outfit_name">
    <text>Бандитська куртка</text>
  </string>
  <string id="bandit_brownrain_outfit_description">
    <text>Стильний бандитський шкіряний плащ з підшитими броньовими елементами. Забезпечує дещо більший захист від негативного впливу, ніж куртка  -  проте, все одно не достатній в жорстких умовах Зони. Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="bandit_brownrain_outfit_name">
    <text>Коричневий бандитський плащ</text>
  </string>
  <string id="bandit_blackrain_outfit_description">
    <text>Стильний бандитський шкіряний плащ з підшитими броньовими елементами. Забезпечує дещо більший захист від негативного впливу, ніж куртка  -  проте, все одно не достатній в жорстких умовах Зони. Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="bandit_blackrain_outfit_name">
    <text>Чорний бандитський плащ</text>
  </string>
  <string id="bandit_light_outfit_description">
    <text>Сталкерський костюм, вироблений в кустарних умовах. Фактично це легкий армійський бронежилет з додатковим захистом від аномального впливу. Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="bandit_light_outfit_name">
    <text>Комбінезон «Джентельмен удачі»</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_description">
    <text>Сталкерський костюм, вироблений в кустарних умовах. Фактично це легкий армійський бронежилет з додатковим захистом від аномального впливу. Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_name">
    <text>Комбінезон «Солдат удачі»</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_description">
    <text>Модернізація звичайного екзоскелета. Покращено захист від куль і опір вибухам. Захист від аномального впливу залишився без змін.</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_name">
    <text>Екзоскелет «Наймит»</text>
  </string>
  <string id="soldier_outfit_description">
    <text>Стандартний комплект спорядження солдата  -  легкий армійський бронежилет. Достатньо ефективно захищає від пістолетних куль і уламків. Неефективний проти аномального чи інших впливів. Встановлення контейнера для артефактів не передбачено.</text>
  </string>
  <string id="soldier_outfit_name">
    <text>Армійський бронежилет</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>Відмінний захисний костюм для Зони. Сталкери цінують його за поєднання чудових протианомальних якостей та протикульового захисту. Складається з: комбінезон ПСЗ-9д, система дихання із замкненим циклом, вбудована система протидії аномальним полям. Забезпечує якісний захист від кульових та осколкових влучань.</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>ПСЗ-9Мд «Універсальний захист»</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_description">
    <text>Модернізація звичайного екзоскелета. Застосування легших матеріалів дозволило знизити масу самого костюма, а також підвищити його стійкість до зносу.</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_name">
    <text>Екзоскелет «Долг»</text>
  </string>
  <string id="svoboda_outfit_description">
    <text>Стандартний комбінезон сталкера, що виробляється ремісниками угруповання «Воля». Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_outfit_name">
    <text>Комбінезон «Воля»</text>
  </string>
  <string id="exo_freedom_outfit_description">
    <text>Модернізація звичайного екзоскелета. Застосування легших матеріалів дозволило знизити масу самого костюма, а також підвищити його стійкість до зносу.</text>
  </string>
  <string id="exo_freedom_outfit_name">
    <text>Екзоскелет «Воля»</text>
  </string>
  <string id="neutral_assault_outfit_description">
    <text>Полегшений варіант екзоскелета. Для виготовлення використано його броньові елементи. Гідравлічна система відсутня. Бронежилет добре захищає від стрілецької зброї, а комбінезон з прорезиненої тканини забезпечує гарний захист від аномального впливу. Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів.</text>
  </string>
  <string id="neutral_assault_outfit_name">
    <text>Штурмовий бронекостюм</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_description">
    <text>Бронежилет здатен зупинити пістолетну кулю. Зовнішня оболонка складається з двох шарів. Захищає носія від різного аномального впливу та радіації. Оснащений контейнером для артефактів. Технологія невідома.</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_name">
    <text>Комбінезон «Моноліт-2»</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_description">
    <text>Як і у більшості виробів Моноліту  -  технологія невідома. Встановлено, що до складу входять невідомі матеріали. Вони легші за аналоги та дуже добре захищають від радіації. Присутня система дихання замкненого циклу.</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_name">
    <text>Науковий костюм «Моноліту»</text>
  </string>
  <string id="monolith_assault_outfit_description">
    <text>Штатне екіпірування штурмових загонів «Моноліту». У виготовлені використано броньові елементи екзоскелета. Бронежилет добре захищає від стрілецької зброї, а вбудований протигаз і комбінезон з невідомої тканини забезпечують хороший захист від аномального впливу. Обладнаний вбудованим контейнером для артефактів. Технологія невідома.</text>
  </string>
  <string id="monolith_assault_outfit_name">
    <text>Бронекостюм «Мололіт-Ш»</text>
  </string>
  <string id="exo_mono_outfit_description">
    <text>Екзоскелет угруповання «Мололіт». Добре захищає від усіх видів впливу. Зношується повільно. Технологія невідома.</text>
  </string>
  <string id="exo_mono_outfit_name">
    <text>Екзоскелет «Моноліт»</text>
  </string>
  <string id="ecolog_outfit_description">
    <text>Високоякісна модифікація комбінезону ССП-99 "Еколог". Додано захист торсу від кульового та осколкового ураження. Призначений для екіпірування охорони наукових експедицій. Ефективний захист від радіації та біологічних аномалій. Стійок до хімічно агресивних середовищ та інших шкідливих для організму впливів. Забезпечений приладом нічного бачення другого покоління.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_outfit_name">
    <text>ССП-99М «ВЕГА»</text>
  </string>
  <string id="red_ecolog_red_outfit_name">
    <text>ССП-99 «Еколог»</text>
  </string>
  <string id="red_ecolog_red_outfit_description">
    <text>Створений для роботи за умов Зони костюм хімічного захисту ССП-99 «Еколог». Використовується експедиціями вчених та сталкерів-екологів, що співпрацюють з ними. Вбудована система фільтрації повітря та кондиціювання. Не розрахований на ведення бойових дій. Забезпечений приладом нічного бачення другого покоління.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp7">
    <text>Протигаз М40</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp7_descr">
    <text>Протигаз М40 надійно захищає від отруйних і багатьох хімічних речовин, радіоактивного пилу та бактеріальних засобів. Має повагу у сталкерів, використовується, переважно, найманцями.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_dolg">
    <text>Шолом «Сфера»</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_dolg_descr">
    <text>Модифікований техніками «Долгу» шолом «Сфера» для потреб угруповання. Протигаз забезпечує підвищений захист від радіації та хімічних загроз. Має вбудований пристрій нічного бачення.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_name">
    <text>Науковий костюм «Волі»</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_description">
    <text>Цей бронекостюм створено умільцями угруповання «Воля» спеціально для наукових досліджень Зони. Замкнена система дихання та особливе просякнення матеріалів забезпечують чудовий захист від радіації та шкідливої аномальної дії. Проте вбудований бронежилет пробивається навіть пістолетною кулею, тому костюм не годиться для активних бойових дій.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_outfit_barge">
    <text>Комбінезон туриста</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_outfit_barge_descr">
    <text>Колишній власник цієї речі був досвідченим туристом і, вочевидь, багато бував у важких, на межі людських можливостей, походах. Він знав, як правильно розподілити вагу та яким речам віддати перевагу. Кишені на куртці та добре припасований наплічник дозволяють нести важкі речі з більшим комфортом.</text>
  </string>
</string_table>
