<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="st_af_baloon_descr">
    <text>Артефакт являє собою кілька порожнистих утворень органічної природи, з'єднаних між собою. Виділяє газоподібну речовину, здатну позитивно впливати на шкіру, загоюючи рани; будь-якого шкідливого впливу речовини на організм людини не виявлено. Через високу ефективність користується величезним попитом.</text>
  </string>
  <string id="st_af_baloon_name">
    <text>«Пузир»</text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_descr">
    <text>Являє собою червоне утворення зі спресованих і закам'янілих залишків рослин, грунту та останків тварин. Має здатність частково нейтралізувати шкідливі для людини речовини. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_name">
    <text>«Кровь каменю»</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_descr">
    <text>Артефакт виникає у аномальних зонах під впливом високих температур. Активно поглинає надмірне тепло з простору навколо себе, залишаючись при цьому прохолодним на дотик. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_name">
    <text>«Кристал»</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_descr">
    <text>Артефакт являє собою камінь, близький за своїми характеристиками до гранітів. Виникає за впливу гравітаційного поля величезної інтенсивності. Здатний повністю або частково виводити радіацію з організму, за своїми властивостями схожий на «Нічну зірку» тому теж трохи насичує організм.</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_name">
    <text>«Камінна квітка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_descr">
    <text>Відомо, що до складу цього артефакту входять електростатичні елементи, однак у яких умовах він формується, науці поки не відомо. Цінується серед мешканців та гостей Зони за здатність надавати на організм людини тонізуючу дію. При надто тривалому впливі виснажує організм. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_name">
    <text>«Батарейка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_descr">
    <text>Раніше цей артефакт вважався мотлохом, позбавленим будь-яких корисних властивостей. Проте якийсь час тому з'ясувалося, що при постійному контакті з тілом людини цей артефакт виводить радіацію та насичує організм.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_name">
    <text>«Порожнявка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
    <text>Багато що в цьому артефакті залишається загадкою. Втім, точно встановлено, що випромінювання, що виникає при пульсації потовщень «Маминого намиста», змушує відновлювати нейронні зв'язки в мозку. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
    <text>«Мамине намисто»</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_descr">
    <text>Артефакт електростатичної природи. Демонструє надзвичайну здатність до поглинання стимуляції м'язів носія. Здатний зняти напругу з організму, дає прохолоду, вологість і, напевно, силу землі. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_name">
    <text>«Спалах»</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_descr">
    <text>Цей артефакт електростатичної природи демонструє здатність до резонансу під впливом радіації. Згодом сталкери навчилися підлаштовувати «Місячне світло» таким чином, щоб той резонував у фазі з основним джерелом випромінювання, тим самим повністю чи значною мірою стимулюючи м'язи. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_name">
    <text>«Місячне світло»</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_descr">
    <text>Представник сімейства електростатичних артефактів, який отримав назву за свою яскравість. Має здатність згладжувати напруженість у м'язах людини. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_name">
    <text>«Бенгальский вогонь»</text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_descr">
    <text>Цей артефакт зовні справді нагадує орган зору. При травмах він прискорює процеси обміну речовин, що сприяє швидкому відновленню пси-здоров'я. Крім того, серед бувалих сталкерів існує повір'я, ніби «Око» здатне приносити успіх. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_name">
    <text>«Око»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_descr">
    <text>Утворюється у зонах підвищеної термальної активності. Характерний сильним інфрачервоним випромінюванням, під впливом якого прискорюється процес згортання крові у відкритих ранах носія. Зважаючи на велику рідкість даного артефакту, його вартість вкрай висока.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_name">
    <text>«Полум'я»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_descr">
    <text>Незважаючи на назву, яка цілком відображає природу даного артефакту, «Вогняну кулю» легко можна тримати в руках, не остерігаючись опіків. Він цінується за здатність підтримувати в невеликому радіусі навколо себе постійну температуру близько +24 градусів за Цельсієм незалежно від умов навколишнього середовища.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_name">
    <text>«Вогняна куля»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
    <text>Досить рідкісний артефакт, що утворюється в зонах сильного хімічного забруднення. Дуже цінується за здатність «підстебнути» організм так, щоб той за лічені хвилини відновився після травм будь-якого ступеня тяжкості. Вчені розповсюджують інформацію про вплив артефакту на генетичний матеріал власника; втім, підтвердження цьому поки що немає. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
    <text>«Колобок»</text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_descr">
    <text>«Дацит» виникає в псі-зонах з високим рівнем випромінювання. Має властивості стійкості до термо-дії і трохи захищає носія від негативних наслідків перебування в пси-зонах.</text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_name">
    <text>«Дацит»</text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_descr">
    <text>Артефакт утворюється у місцях взаємодії безлічі гравітаційних полів. Генерує довкола себе сферу спрямованого гравітаційного поля. Знижує вагу вмісту рюкзака носія набагато ефективніше, ніж інші подібні артефакти; у зв'язку з цим користується величезним попитом серед сталкерів. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_name">
    <text>«Золота рибка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_descr">
    <text>Артефакт утворюється при тривалому гравітаційному впливі на металовмісні речовини. Здатний підтримувати невелике антигравітаційне поле довкола себе. Багато сталкерів використовують його, щоб значно зменшити вагу свого рюкзака. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_name">
    <text>«Граві»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_descr">
    <text>Зовні артефакт схожий на Колобок; Існує думка, що це і є «Колобок», але тільки після потрапляння в потужне електричне поле. Здатний різко збільшувати м'язовий тонус носія. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_name">
    <text>«Сніжинка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_descr">
    <text>Артефакт гравітаційної природи, що має здатність активно відновлювати нейронні зв'язки у мозку. Широко поширений у Зоні; за її межами широко, хоч і негласно, використовується при лікуванні раку мозку.</text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_name">
    <text>«Медуза»</text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_descr">
    <text>Артефакт органічної природи. Складається з деформованих тканин тваринного походження. При попаданні в зону негативного впливу починає «загоювати» організм. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_name">
    <text>«Скиба м'яса»</text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_descr">
    <text>Артефакт який світиться, здатний всмоктувати в себе радіацію, сприятливо впливаючи на загальний стан організму, завдяки чому людина відчуває насичення. Широко застосовується сталкерами для походів у високорадіоактивні зони.</text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_name">
    <text>«Нічна зірка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_descr">
    <text>Органічний артефакт з унікальними властивостями. Невідомим поки що чином збільшує загальну швидкість відновлення організму після травм будь-якої природи, не прискорюючи накопичення токсинів. Через приємний зовнішній вигляд представляє особливий інтерес для колекціонерів. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_name">
    <text>«Душа»</text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_descr">
    <text>Артефакт химерної форми, що виникає у місцях підвищеної гравітаційної активності, позитивно впливає на стан організму, завдяки чому носій відчуває приплив сил.</text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_name">
    <text>«Виверт»</text>
  </string>
  <string id="st_compass">
    <text>«Компас»</text>
  </string>
  <string id="st_compass_descr">
    <text>Рідкісний артефакт - востаннє його знаходили багато місяців тому. Має здатність показувати розриви в аномальних полях. Кажуть, з його допомогою можна без найменшого ризику пройти повз найскладніші аномалії, проте дуже мало хто знає, як з ним поводитися.</text>
  </string>
  <string id="st_oasis_heart">
    <text>«Серце Оази»</text>
  </string>
  <string id="st_oasis_heart_descr">
    <text>Артефакт із центру легендарної Оази. Зважаючи на все, є кристалізованою рослинлю, яка перейняла властиву Оазі властивість цілюще впливати на організм в цілому. На відміну від Оази, артефакт надзвичано радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_drops">
    <text>«Краплі»</text>
  </string>
  <string id="st_af_drops_descr">
    <text>Формується аномалією «Жарка» за високих температур. Зовні виглядає як почорніла краплеподібне утворення з глянсовою поверхнею, покрита тріщинами.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slime">
    <text>«Слиз»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slime_descr">
    <text>Точно известно, что артефакт порожден в химической аномалии. При ношении его на поясе раны меньше кровоточат, хотя тело хозяина ставится под угрозу облучения.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slug">
    <text>«Слимак»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slug_descr">
    <text>Формується у хімічних аномальних зонах. Артефакт радіоактивний, але підвищує згортання крові. Такий артефакт нечасто можна зустріти і за нього дають непогану ціну.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_mica">
    <text>«Слюда»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_mica_descr">
    <text>Хімічна аномалія здатна породити такий артефакт за рідкісного, екстремального набору фізичних умов. В результаті виходить напівпрозорий твердий об'єкт. Артефакт дорогий та рідкісний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_pellicle">
    <text>«Плівка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_pellicle_descr">
    <text>Цей артефакт настільки рідкісний, що багато дослідників навіть не здогадуються, що така субстанція може існувати в природних умовах. Відкидає їдкі хімічні компоненти.</text>
  </string>
  <string id="st_af_rusty_sea_urchin">
    <text>«Морський їжак»</text>
  </string>
  <string id="st_af_rusty_sea_urchin_descr">
    <text>Аномалія «Жалкий пух» дуже рідко породжує такий артефакт. Артефакт чудово справляється з хімічно забрудненим повітрям. Сахаров у своїй фундаментальній роботі «Іонізація та поляризація компонентів рідкісних артефактів» зауважив, що склад цього формування має критичну стабільність, і домогтися створення такого артефакту в умовах лабораторії в найближчі десятиліття нереально.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_spring">
    <text>«Пружина»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_spring_descr">
    <text>На думку деяких дослідників-теоретиків, цей артефакт являє собою гібрид «Батарейки» та «Порожнявки».</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_thorn">
    <text>«Колючка»</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_thorn_descr">
    <text>Результат взаємодії аномалії «Жалкий пух» і тіла неуважного сталкера. Шипастий артефакт ятрить тіло власника, як ти його не прилаштовуй, але одночасно він допомагає очистити організм від радіонуклідів. Досить поширений і тому дешевий. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_kristall">
    <text>«Кристальная колючка»</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_kristall_descr">
    <text>Кристалізується в аномалії «Жалкий пух». Трапляється нечасто і має досить ефективну дію, чим заслужив собі стабільну ціну на ринку артефактів.</text>
  </string>
  <string id="st_af_jagel_name">
    <text>«Ягель»</text>
  </string>
  <string id="st_af_jagel_descr">
    <text>Артефакт за своєю природою народжується лише у псі-зонах з невеликим випромінюванням. Радіоактивний, але це компенсується його здатністю поглинати невеликі електричні розряди.</text>
  </string>
  <string id="st_af_tuber_name">
    <text>«Трюфель»</text>
  </string>
  <string id="st_af_tuber_descr">
    <text>Є одним із небагатьох артефактів, який народжується у псі-зонах із досить сильним випромінюванням. Відрізняється від свого попередника «Ягеля» більшою здатністю до електроопору, а рівень радіаційного випромінювання в обох артефактів практично однаковий.</text>
  </string>
  <string id="st_af_mumiyo_name">
    <text>«Муміє»</text>
  </string>
  <string id="st_af_mumiyo_descr">
    <text>Рідкісний артефакт, що народжується в зонах з дуже високим пси-випромінюванням. Має колосальні властивості до електроопору і, на жаль, з високою частотою випускає кванти світла (гама-випромінювання), що може нагородити носія променевою хворобою.</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_vikidish_name">
    <text>«Викидень»</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_vikidish_descr">
    <text>Мертвий артефакт, що не відбувся, найчастіше виникає в місці, де була аномалія, але розсмокталася після викиду. Окрім радіоактивності властивостей не виявлено.</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_sirota_name">
    <text>«Сирота»</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_sirota_descr">
    <text>Мертвий артефакт виник на місці зниклої аномалії, за своєю суттю тендітний уламок, твердої породи. Радіоактивний.</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_shmatok_name">
    <text>«Шматок»</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_shmatok_descr">
    <text>Крихкий уламок м'якої породи, виродження зони, позитивних властивостей не має, так само як і негативних. Вчені залюбки заплатять за вивчення даного зразка.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_stalker_liar_artefact">
    <text>«Собаче серце»</text>
  </string>
  <string id="st_esc_stalker_liar_artefact_descr">
    <text>Цей артефакт — досить рідкісне явище, і його поява на околицях Зони залишається загадкою. Серце випромінює хвилі, за своїми цілющими властивостями схожі на такі артефакти, як «Душа» і йому подібні, і, крім іншого, робить шкіру власника грубішою, захищаючи від порізів і подряпин. Незважаючи на корисні властивості, артефакт радіоактивний, слід бути обережним.</text>
  </string>
</string_table>