<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="esc_trader_side_task_1_title_start">
    <text>Знайти артефакт «Кров каменю»</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_descr_start">
    <text>Сидорович попросив дістати артефакт "Кров каменю", який у нього замовили вчені. Обіцяв добре заплатити.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_dialog_descr">
    <text>Надійшло замовлення від учених на артефакт «Кров каменю». Здавалося б, у них такого добра має бути навалом, але раз замовили, то треба виконувати. Берешся?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_title_reward">
    <text>Віднести «Кров каменю» Сидоровичу</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_descr_reward">
    <text>Артефакт знайдено. Тепер можна поговорити з торговцем про нагороду.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_title_start">
    <text>Найті артефакт «Скиба м'яса»</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_descr_start">
    <text>Чергове прохання від Сидоровича - дістати артефакт «Скиба м'яса». У нагороду обіцяв накинути більше грошенят, ніж зазвичай, тож варто пошукати.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_dialog_descr">
    <text>Вчені знову замовили артефакт, цього разу «Скиба м'яса». Погоджуйся, заплачу тобі більше його звичайної вартості!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_title_reward">
    <text>Віднести «Скибу м'яса» артефакт Сидоровичу</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_descr_reward">
    <text>Цього разу нагорода має бути більшою, ніж попереднього разу. Сподіваюся, воно того варте.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_title_start">
    <text>Найти артефакт «Виверт»</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_descr_start">
    <text>Знову вчені запросили в Сидоровича артефакт. Потрібно дістати «Виверт», і торговець не поскупиться з нагородою.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_dialog_descr">
    <text>Значить, слухай сюди. Яйцеголові знову замовили артефакт. Дістанеш «Виверт» - отримаєш щедру нагороду.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_title_reward">
    <text>Віднести «Виверт» Сидоровичу</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_descr_reward">
    <text>Третє завдання з лінійки замовлень на артефакти виконано. Цього разу Сидорович має бути щедрий, як ніколи.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_title_start">
    <text>Достати хвіст псевдособаки</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_descr_start">
    <text>Вчені крім артефактів замовляють у Сидоровича ще й частини тіл монстрів. Поки що торговець просив дістати хвіст псевдособаки.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_dialog_descr">
    <text>Вчені продовжують займатися дослідженням природи монстрів. Надійшло замовлення на хвіст псевдособаки. Берешся?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_title_reward">
    <text>Віднести хвіст псевдособаки Сидоровичу</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_descr_reward">
    <text>Хвіст псевдособаки в мене. Час повертатися до торговця за нагородою.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_title_start">
    <text>Достати три голови тушкана</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_descr_start">
    <text>Надійшло чергове замовлення на частини тіл монстрів від Сидоровича. Потрібно дістати три голови тушкана.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_dialog_descr">
    <text>Наступне замовлення на частини тіл монстрів - три голови тушкана. З нагородою не ображу.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_title_reward">
    <text>Віднести голови тушканів Сидоровичу</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_descr_reward">
    <text> Знайшов усі три голови тушканів. Тепер настав час повернутися до торговця і отримати нагороду.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_title_start">
    <text>Достати щелепу кровососа</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_descr_start">
    <text>Сидорович замовив щелепу кровососа. Обіцяв хорошу нагороду, варто спробувати.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_dialog_descr">
    <text>Надійшло ще одне термінове замовлення від вчених. Дістань щелепу кровососа, і я щедро тобі заплачу.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_title_reward">
    <text>Віднести щелепу кровососа Сидоровичу</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_descr_reward">
    <text>Прохання торговця виконано. Тепер настав час віддати йому цю гидоту й отримати заслужену нагороду.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_title_start">
    <text>Вбити сталкера-новачка</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_descr_start">
    <text>Сидорович попросив розібратися з якимось сталкером-новачком, який багато в чому переходив йому дорогу. Торговець ручається за анонімність виконавців подібних завдань і обіцяє хорошу нагороду.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_dialog_descr">
    <text>Потрібно терміново прибрати одну скіпку, яка постійно вставляє мені палиці в колеса. Обійдемося без подробиць. Просто знай, що з нагородою за такі речі я ніколи не ображаю і ручаюся за повну анонімність виконавця.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_title_reward">
    <text>Розповісти Сидоровичу про смерть сталкера</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_descr_reward">
    <text>Сталкер-заноза, який заважав жити торговцю, більше нікого не потурбує. Час повертатися за нагородою.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_title_start"><text>Вбити "торгового представника"</text>.
    </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_descr_start">
    <text>Сидоровичу вкотре переходять дорогу, цього разу якийсь "торговий представник". Потрібно з ним розібратися.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_dialog_descr">
    <text>У мої торгові справи намагається влізти ще один шпрот, який називає себе "торговим представником". Прибереш його - отримаєш заслужену нагороду.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_title_reward">
    <text>Розповісти Сидоровичу про смерть бандита</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_descr_reward">
    <text>Той, кого замовив Сидорович, виявився бандитом і був убитий. Тепер можна повертатися за нагородою.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_title_start"><text>Убити сталкера-торгаша</text>.
    </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_descr_start">
    <text>Спокійній торгівлі Сидоровича постійно хтось заважає і вставляє йому палиці в колеса. Потрібно розібратися зі ще одним таким сталкером.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_dialog_descr">
    <text>Наступне твоє завдання - прибрати чергового торгаша, який уже встиг багато в чому мені нашкодити. Берешся? </text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_title_reward">
    <text>Розповісти Сидоровичу про смерть сталкера</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_descr_reward">
    <text>Чергове замовлення Сидоровича на вбивство виконано. Пора забирати нагороду.</text>
  </string>
</string_table>
