<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="nsp_treasure_1_name">
    <text>Рюкзак у наметі</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_1_descr">
    <text>Помітив намет мисливця, який вже тиждень ним не користувався. Якщо не повернеться з вилази, схоже, его барахло стане моїм.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_2_name">
    <text>Покинута вбиральня</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_2_descr">
    <text>Уже тиждень кручуся в місцевому селищі й жодного разу не бачив, щоб хтось справляв нужду на околицю. Схоже, це непогане місце для тимчасового сховку.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_3_name">
    <text>Руїни хати</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_3_descr">
    <text>Знайшов вбитого сталкера. Схоже, бандити притисли. КПК не взяли, а в ньому координати якогось сховку. Треба буде перевірити.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_4_name">
    <text>«Запорожець» в селищі</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_4_descr">
    <text>Місцевий умілець вже другий тиждень бореться за життя прогнилого «Запорожця», мало що не живе в ньому! Навіть якісь лахи під капот потроху стягує.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_5_name">
    <text>Похилений хрест</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_5_descr">
    <text>Разом з убитим сталкером були захоронені і його речі. Не розумію тих, хто так робить! Хабар що, також помирає? Ну тупаки ж. Коли все затихне, заберу всі смаколики собі.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_6_name">
    <text>Стальний ящик</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_6_descr">
    <text>На військовій базі вже другий місяць лютують електричні аномалії. Недалеко можна спробувати заховати якісь речі. Ніхто ж не поткнеться туди, я сподіваюся.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_7_name">
    <text>Заначка в сейфі</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_7_descr">
    <text>Один чоловічок поділився інформацією про один зі своїх схронів. Маю надію, що там знайдеться щось цікаве.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_8_name">
    <text>Рюкзак долгівця</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_8_descr">
    <text>Знайшов пошматований труп долгівця на Смітнику. Доки приятелі його шукають, припасу собі рюкзак з його барахлом, але треба заховати десь, бо мало що.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_9_name">
    <text>Секрет дезертира</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_9_descr">
    <text>Випадково натрапив на вояку-дезертира, який запропонував солідні гроші та інформацію про сховок за допомогу перетнути периметр. Гроші я отримав, а от до сховку ще дістатися треба.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_10_name">
    <text>Цвинтар</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_10_descr">
    <text>На місцевому цвинтарі знайшов чийсь рюкзак, повен усілякого хабару. Поки хай лежить. Якщо власник не об'явиться  -  заберу.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_11_name">
    <text>На чорний день</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_11_descr">
    <text>Коли рюкзак рветься від хараба, варто почати думати про якийсь схрон. Одну хорошу місцинку для цього знайшов на нафтобазі.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_12_name">
    <text>Сховок мисливців</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_12_descr">
    <text>Не вперше бачу, як мисливець перед кожною вилазкою заходить в якусь буду зліва від повороту до басейну. Здається, я знаю, чий схрон скоро почищу!</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_13_name">
    <text>В гущі лісу</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_13_descr">
    <text>Забрів в густі місцеві зарості, щоб сховати трохи хараба, хоч би не забути це місце потім. Орієнтир  -  самотня колода на межі лісу.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_14_name">
    <text>Пеньок коло тунелю</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_14_descr">
    <text>Притисли одного виродка за крадіжку і наче вибили з інформацію, де він складає вкрадені речі. Як буде час, сходжу забрати наш хабар.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_15_name">
    <text>Сховок бандита</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_15_descr">
    <text>Підслухав розмову двох фраєрів, і один з них обмовився про свій сховок коло тунелю. Йти туди зараз, правда, далеченько. Буду поблизу  -  обов'язково перевірю це місце.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_16_name">
    <text>Сейф у будці</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_16_descr">
    <text>Кляв усе що можна, доки намагався відімкнути той бісів сейф. Заклинило, чи що? Потім обов'язково повернуся та спробую знову.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_17_name">
    <text>Під мостом</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_17_descr">
    <text>Недалеко від наметового табору знайшов хороше місце для того, щоб сховати частину речей, а от рюкзак скоро лусне від хабару.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_18_name">
    <text>Покинуте судно</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_18_descr">
    <text>Недавно бачив, як сталкер копирсався на покинутому судні у своєму рюкзаку. Схоже, там у нього якийсь сховок. Навіть не знаю, чи варто туди лізти. А що як знайде мене потім?</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_19_name">
    <text>Човен коло берега</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_19_descr">
    <text>Посеред дороги знайшов рюкзак повен хабара! Найбільш легке та цінне заберу собі, а решту поки сховаю в човен, хай лежить до кращих часів.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_20_name">
    <text>Біля болота</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_20_descr">
    <text>Не знаю, чи це хороша ідея, але вже не можу тягнути з собою важелезного рюкзака. Дещо доведеться залишити. Гадаю, колода серед болота мало кого зацікавить, спробую запхати барахло туди.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_1_name">
    <text>Недосяжний схрон</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_1_descr">
    <text>Є в цій місцині один жирний схрон. За власника можна не перейматися  -  він давно вже мертвий, а от шмотки його пилом припадають.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_2_name">
    <text>Сховок мисливця</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_2_descr">
    <text>Один мисливець поділився інформацією про сховок. Який його вміст він не сказав, але дядько виглядав не бідним, то ж, думаю, там знайдеться щось цінне.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_3_name">
    <text>Електрощиток</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_3_descr">
    <text>Від імені лідера мисливців ділюся з тобою координатами одного з наших сховків. Ми в тих краях усе одно рідко буваємо, а ти нам добряче допоміг, тому забирай все, що там є.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_4_name">
    <text>Пеньок коло БТРа</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_4_descr">
    <text>Недалеко від військової бази є непримітне місце з хорошим хабаром. Гріх відмовлятися купити сховок у тутешніх місцях! Рідко трапляється щось безтолкове.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_5_name">
    <text>Схрон сталкера</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_5_descr">
    <text>Один сталкер програвся в карти, за що йому довелося злити координати свого схрону. Обчистити сховок він точно не встиг, тому що наступного дня врізав дуба від перепою.</text>
  </string>
</string_table>