<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="ts_random_dialog_actor_hello">
    <text>Що можеш цікавого розповісти?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_1">
    <text>Та я якось не в курсі останніх подій.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_2">
    <text>Слухай, йди з питаннями до інших причепи!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_3">
    <text>Нічого. Не прихильник без діла патякати.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_4">
    <text>А тобі що, робити нічого, окрім як балакати? Іди корисною справою займись, зелень!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_5">
    <text>Не свербли, не в настрої я щоб базікати.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_1">
    <text>Не муркай! Іди куди йшов!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_2">
    <text>Газуй звідси, фраєре, поки я тобі дупу не порвав на фашистські знаки!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_3">
    <text>Що тобі треба, дефективний? Провалюй звідси зі своїми розмовами! Від одного твого вигляду підблювати тягне.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_4">
    <text>Чуєш, витрішкуватий, кінчай ссати мені у вуха, вали звідси, поки я тобі сухожилля не перерізав!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_5">
    <text>Розбазарити любиш? Іди бугру по вухах катайся, а мені й так зашибісь.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_1">
    <text>Та ось думаю, до науковців чи що податися? Там начебто не погано платять, спорядження можуть видати не кволу, а роботу якісно виконуватимеш - навіть пропуск дадуть! І не треба буде воякам постійно бабло відстібати! Легалізоване сталкерство, так би мовити. Головне, щоб на операційний стіл не поклали. А то мало, чим вони займаються у своїх лабораторіях. Скажуть – давай сюди свої органи, на благо науки! І все, тю-тю. Ризикована ця справа, звісно...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_2">
    <text>Ну і спекота стоїть, пипець! Швидше б уже осінь, бо заманило вже в цьому костюмі пропарюватися. Було б із грошима не так туго, взагалі б у ходки влітку та взимку не ходив.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_3">
    <text>Чув тут одну історію. Не знаю, чи правда. Сталкери з Новошепеличів розповідали. Ну це село, яке біля Семиходського мосту ще знаєш? Так ось, ночами там чудовисько у річці якесь плаває! Здорове, суко! Страшне! Адже неспроста там сталкери зникають постійно... Може, вирішили охолонути після такої спеки, у воду стрибнули, і всі - пішли на корм цій лох-зонівському чудовиську! Ну нахер, я краще з жабами в болоті скупаюсь, ніж у річку лізти!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_4">
    <text>Щось, кажуть, накрився мідним тазом науковий бункер на Янтарі. Не знаю, що там трапилося, але останнім часом ніхто з досвідчених ходити туди не збирається. І знаєш, що? Нафіг воно і треба! Був я там якось, зовсім не найкраща подорож у моєму житті! Так, заробили, так, вижили. Але в мене потім ще кілька тижнів око смикалося і спати нормально не міг! Нафіг він потрібний, такий заробіток. Я краще тут, на півдні пополюю або артефакти пошукаю, ніж у це пекло тикатися. Ось додумалися ж науковці в такому місці розміщувати свою консервну банку! Там пахне смертю, болотом та дешевими пігулками! Не раджу, коротше.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_5">
    <text>У Бар не збираєшся у п'ятницю? Я ось тут з вилазки повернувся, хабар здав, спорядження оновив трохи, і ще трохи на випивку лишилося навіть. Шукаю ось попутників, бо сам знаєш, які тут дороги... А потім, може, й у бік складів сунутися. За щупала сосичів Вчені не погано башляти стали. Можна гроші підняти, і знову в бар! Хороший план? Коротше якщо надумаєш, підходь до кінця тижня, зганяємо разом.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_6">
    <text>Бачив, мабуть, вантажівка перекинута, по дорозі на Смітник? Знаєш взагалі, що то за машина? Це зараз вона іржавіє там лежить, нікому не потрібна, вся радіація фонує. А раніше на ній тіла людей із центру Зони вивозили. Як місцеві розповідали, той ЗІЛок блискавкою шарахнуло, ось він і злетів із дороги. А у кузові знаєш, хто був? Стрілець! Ну, той самий, що Випалювач мізків відрубав! Його один сталкер підібрав, ледве живого, і припер до Сидоровича. А дід наш, сам знаєш, не промах. Вирішив із усього цього свою вигоду отримати. Отримав, ось. Відрубили на Радарі установку. Щоправда, думаю зараз, може, не треба було цей випалювач вирубувати? Скільки там уже пацанів згинуло, коли шляхи до центру відкрилися. Думали, що як ніж по маслу пройдуть. Ось тільки недаремно серце Чорнобиля так охоронялося. Просто так Зона до себе нікого не пускає...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_7">
    <text>Ти ж напевно вже бачив ширяюче селище за АТП? Оце диво природи, мати її! Зовсім недавно тут з'явилася, бо ще восени там нічого не було. Там прямо шматки селища, навіть сортир є! Ось хохма, якщо на той момент у ньому хтось сидів, хах! Але насправді нічого смішного тут немає. Як її сюди телепортувало, так одночасно активність вчених підвищилася. Не злічити вже скільки експедицій туди ходило. Тому сталкери і побоюються туди підходити. Пристрелять ще вояки ненароком. Та й не дуже хочеться. Там навіть здалеку видно спотворення повітря, отже, або телепорти ледь помітні, або аномалія якась підступна. Я б туди не ліз і тобі не раджу.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_8">
    <text>Якщо на звалищі техніки будеш, то акуратніше там. Кажуть, братики взагалі страх втратили. Аномальне поле знаєш за болотом? Так ось - забудь про нього! Вони там засіли, як на рибалці. Причому ловлять вони там не артефакти! Западло їм самим в аномалію лізти, чи розумієш. Чекають, поки сталкерок якийсь припреться, і змушують його під дулом автомата лізти за артефактом. Упирі смердючі! Взяти б та вибити їх звідти, тільки хто піде? Мда...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_9">
    <text>Чув, як Петро сталкерів у селищі новачків розіграв? Купив десь маску, страшну таку, наче залізну. Така ще у фільмі Впала зірка була, не дивився? Ай, гаразд, не в цьому суть! Загалом, щовечора наплював її на себе, і давай по табору бродити, до сталкерів підкрадатися. А народ тут, в основному, зелений ще, полохливий. Пересрались усі до усрачки! Навіть до Фаната ходили, скаржилися. Той, правда, не повірив їм, подумав, що дуже вразливі вони. А даремно... Один хлопчина настільки пересрав від залізної морди, що здуру вистрілив із рушниці. Відправили тепер Петьку на велику землю лікуватись. Жити-то буде, а ось чи повернеться до Зони – велике питання.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_10">
    <text>Ти ж військовим ще не траплявся? Ось якщо патруль тебе зловить десь у Зоні, молись, щоби це був не старшина Гончар. Як же я його ненавиджу, який він, просто, бл... Гаразд, я розумію, що порушив периметр і що я для них злочинець. Але жестити то навіщо? Гончар завжди всю їжу відбирає при обшуку, повністю! Що там у них, їсти нічого на КПП? Вони ж на державному фінансуванні! Один раз у мене банку персиків консервованих забрав, тварюка! Я її спеціально взяв із собою, щоб хоч якось урізноманітнити раціон, що складається з усякого лайна. А цей виродок, забрав! Так що моя тобі порада - бачиш військових, краще прижухни і не трапляйся!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_11">
    <text>Соняшники не хавай у селі! Ну, точніше насіння звідти. Я пожер кілька, так потім із сортира не вилазив цілий день. Якщо жвакнути чогось хочеш, то краще он рибки сушеної нагорни. Хлопці з села наловили десь карасів, засушили, і тепер хоч якась різноманітність з місцевого жрання. Пивка б ще під рибку, але Сидорович, гад, не завозить...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_1">
    <text>Чув нещодавно стрілянину на цвинтарі техніки? Лихо там шмаляли! Нарешті цих бандюків на місце поставили. Задерли, халявщики хєрові! З цими поняттями, жаргоном своїм примітивним. Як із печери вилізли, відморозки! Ну нічого, ми їм ще дупи то понадираємо! Тільки ти це, не кажи їм, що я так про них казав. Гаразд? Ось і добре.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_2">
    <text>Тебе в Бар пропустили? Я хотів був піти, а там червонопузі стоять. Ну,долгівці ці, знаєш? Кажуть, доки не переконаємося, що мужик ти статний, нікуди не пройдеш. Тільки ось дірки в колючому дроті ніхто не скасовував, ха-ха. Я і без їхнього дозволу будь-куди потрапити зможу. Хочу днями спробувати проскочити. Може роботу зможу знайти там путню, бо тут голяк повний.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_3">
    <text>Мабуть, найцікавіше, що сталося останнім часом на Смітнику – відкриття проходу у тунелі за депо. Раніше там завал був, а потім раптово зник. Ще одна загадка Зони... А тунель цей дуже цікавий! До того, як бандити там влаштувалися, кілька сталкерів ходили на розвідку та бачили плани залізничних колій. Так вони йдуть і на Агропром, і на Дику територію, і навіть тягнуться в самі легендарні підземелля Прип'яті! Ти уяви, півзони можна обійти під землею! На Смітнику зайшов – у Прип'яті вийшов! Хоча я дотримуюся такої думки, що під землею ще небезпечніше, ніж зовні. Я ще не чув, щоб хтось такий шлях пройшов. А зараз там блатні ці влаштувалися. Гнидичі одразу відчули запах наживи та зайняли місце, щоб гопати всіх, кого зацікавлять ці тунелі. Біля входу до лабораторії X-18, до речі, така сама ситуація. Мда...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_4">
    <text>Ти чув, що дігери відшукали на околицях Смітника якийсь люк? Спочатку думали, що просто сміття, а як почали підкопувати під нього, то виявилося, що це цілий бункер, закопаний у землю! Копали вони, копали кілька місяців - не докопалися! Намагалися різними способами розкрити самі дверцята люка - нічого не виходило. Намертво зачинено! Потім один сталкер їм динаміт десь нарив - підірвали-таки прохід усередину. А всередині, уяви що? Чоловік сидів якийсь, зарослий весь, бородатий. У нього питають: ти хто такий? А він відповідає: я Денис. Я всю Зону тут рятую від чергового викиду! Він розповів, що кожні 108 хвилин йому потрібно вводити на комп'ютері код – 4 8 15 16 23 42. З його допомогою енергія розряджається, і викид не відбувається. На нього всі, як на дурня, подивилися і, звісно, ніхто в такі марення не повірив. А ось у самому бункері справді був комп'ютер, різна апаратура бородатих років, повна комора їжі. Довго цей мужик так сидів і натискав кнопку. От тільки не рятував він від викиду Зону. Це його вчені спеціально посадили в бункер для досвіду над людиною у повній ізоляції, але при цьому з великою соціальною роллю та відповідальністю! Ось так ось. Що думаєш щодо цього? Маячня, так? Ну звичайно, марення, кому ти віриш? Мені просто нудно, вирішив трохи локшини тобі на вуха навішати.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_5">
    <text>Розповім я тобі про таку аномалію, яку ніхто ніколи не бачив! Отримав я, значиться, від Сидоровича нагороду за одне завдання. За яке не скажу, секрет. Грошей перевів, їжі наклав, патронів насипав, і ще віскарик бонусом, Джек Деніелс. Повертаюся я задоволений у табір, у КПК корешам своїм хвалюся жирним хабаром і думаю, як відсвяткую успішно виконане завдання. Як раптом... Я послизаюся, руки піднімаються вгору, КПК відлітає вбік, а я провалююся під землю, в яму глибиною вище свого зросту. Лежу я значить у цій ямі, бачу небо, навколо мене невеликий простір, і думаю - звідки тут взагалі ця яма? Зроду її тут не було. Ну а що лежати-то, треба вибиратися! Я відразу ж спробував зачепитися рукою за виступ і вилізти, але рука загрузла в якійсь мерзенній в'язкій субстанції, що мала вигляд сухої землі, але відчувалася як тісто. Але я не здався, почав пробувати ще. Рюкзак щоправда довелося скинути. Рухи були в'язкими, було дуже важко, але з останніх сил я все-таки вибрався назовні і ліг на спину. Обернувшись на винуватицю моїх бід, ями там уже не було. Наче й не було її зовсім. Акуратно помацавши те місце, я нічого не виявив. Росла тільки травичка на тому місці, а земля була твердою. Піднявши КПК, я повідомив це друзям і назвав цю аномалію Яма, а вони з цього моменту перестали зі мною спілкуватися! Вони порахували, що я не загубив рюкзак в аномалії, а випив Джек Деніелс в одну харю. Ех.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_1">
    <text>Чув історію, як один сталкер на артефакт натрапив, десь півроку тому? Вже ніхто й не згадає, як звали його... Проте всі пам'ятають, що тоді сталося. Про що це я? А, так... Ну, загалом, знайшов цей сталкер артефакт, на вигляд «Медуза» як «Медуза», але тільки зіпсована начебто - узагалі ні радіації, ні-чо-го. Ну він його не викинув, якась чуйка в нього, кажуть, була. Тягав із собою в далекі вилазки, як талісман. Хтось казав, що Зона його любила... Хрін його знає, кого Зона любити-то може? Але факт, що ходив він далеко... Але потім, як виявилося, не дуже. Пропав він десь у районі Радара. Ну а тижня не минуло, вже новий чудик із точно таким самим артом бігав. Ми ж вам кажемо, сталкерні - несіть артефакти вченим. Це зло. Справжнє зло. Ні, вам би тільки бабки... Чого носа повісив, може в «Долг» до нас, а? Не хочеш? Ну тоді котись звідси, не заважай лямку тягнути.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_2">
    <text>Ох і дістав мене цей металевий скрегіт! Тут і так ночами спиться погано, а ще цей огидний звук. Хочеться часом встати, взяти болгарку в руки і відпиляти цю скрипучу хєрню!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_3">
    <text>Ох, от би хто на міні підірвався! А то наставили навколо бази, два дні лазили корячилися, а хоч би одна міна спрацювала! Я про мутантів, звичайно ж. Сталкери-то народ не дурний - таблички, гадаю, побачать.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_4">
    <text>На Кордоні часто буваєш? Військові не ловили? Я ж сам колись служив на тому південному КПП. Усе добре було, поки лейтьоха один не завітав у дислокацію. Важливий такий весь із себе, власні порядки одразу наводити взявся. От тільки в Зоні свої порядки! Те, що ефективно працює на будь-якому військовому гарнізоні у світі, тут працювати не буде! Щоб знищити ворога, треба знати його в обличчя, знати його звички. А обличчя свого Зона не розкриває... І, тим паче, не побачить його цей лейтенант, який прибув чорт знає з якого Урюпінського військкомату. Гаразд, усе. Ступай, нема чого тобі тут особливо відсвічувати! </text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_5">
    <text>Зустрінеш представників гоп-компашки під назвою «Воля», навіть не слухай, що вони тобі у вуха наллють. Воля, блін... Та кому потрібна така воля, коли мирні міста будуть у руїнах від руйнівних дій Зони? Не розуміють взагалі, що не можна це місце робити вільним для всіх. Укуриші бісові! Іди. Сподіваюся, ти мене почув, і зробиш правильні висновки.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_6">
    <text>Вступай у «Долг», захисти світ від зарази Зони! Тьху ти, блін, заїла в голові ця пропаганда з Бара... Ти ось, напевно, думаєш, навіщо в «Долг» іти, там же суворі порядки, обов'язковка, статут... А як без порядку в такій ситуації? Як там кажуть: хочеш змінити світ, почни з себе. Ось ми і в угрупованні порядок навели, тепер у Зоні його наводимо. Тож, якщо надумаєш, генерал, та й усі наші бійці, завжди раді новобранцям. Може навіть служити разом будемо на одній заставі!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_7">
    <text>Бачу, детектор у тебе з кишені стирчить? Артефакти, які знаходиш, кому продаєш? Раджу здавати їх тільки вченим! Вони їх за призначенням і з користю застосовують. А ось усілякі бариги місцеві, Сидоричі, Іваничі, Коляничі - переправляють їх на велику землю, а потім уся ця зараза потрапляє на чорний ринок і поширюється по всьому світу. Як ти думаєш, що буде, якщо ці радіоактивні елементи заполонять мирні міста? Що якщо це все потрапить до рук поганих людей? Благо, що за межами Зони артефакти довго не функціонують. Принаймні, я так чув.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_8">
    <text>Спитаєш, навіщо я в Долгу? А хто, якщо не я? Хто ще зупинить поширення цієї зарази? У Славутичі, що знаходиться за межами периметра, що охороняється, вже кілька місяців стабільно підвищується радіоактивний фон. Місцеві мешканці навіть повідомляли про агресивних собак і людей із довгими кінцівками. Нічого не нагадує? Зростає Зона... Може, не так стрімко, не так відчутно, але все-таки зростає. Сьогодні я добровільно взявся за зброю і прийшов сюди її зупинити. Завтра може статися так, що в людей вже не залишиться такого вибору.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_1">
    <text>Нічого розповідати, пост у мене.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_2">
    <text>Іди куди йшов, не хочеться мені зараз тріпатися.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_3">
    <text>З іншими поговори, не до тебе зараз.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_4">
    <text>Не заважай, сталкере, ворог не дрімає, а ти тут із розмовами.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_5">
    <text>Нічого, провалюй звідси.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_1">
    <text>А ти до вчених заходив? Стрьомно мені, що там військових стільки! Зараз якось косо на них подивишся, посадять років на десять за сталкерство та зберігання зброї! Хоча ботаніки обіцяли, що нас не зворушать, якщо самі дурниць не наробимо. Зганяти, чи що?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_2">
    <text>Бачив бідолаху в аномалії на болоті? Мда, втрапив так втрапив! А тіло досі мотає на всі боки. Кажуть, сталкера Цукром звали. Тільки собі снарягу нову прикупив, пішов на вилазку, і каюк. Страшно жити, отак потрапиш, і хрін хтось допоможе. Слухай, а що якщо він ще живий? Та ні, бути такого не може...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_3">
    <text>Помітив, як багато військових тут стало? Не лише на Агропромі, а взагалі, на півдні Зони. Вертушки літають, патрулі плентаються, вчені мало не в кожній аномалії свої виміри роблять. Душать нас потихеньку. Відчуваю, скоро взагалі від вояків не продихнути. Потрібно вглиб Зони рухати. Так там ці монолітівці... Це ж треба тоді спорядження краще брати. Бронежилет, автомат з барабанним магазином, каску... Так, багато витрат...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_actor_hello">
    <text>Бажаю здоров'я!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_1">
    <text>Не дозволяється мені з цивільними спілкуватися! Хоча, який ти цивільний? Кримінальний елемент, справжнісінький! Твоє щастя, що в мене зараз наказ інший, а так би… Провалюй, давай звідси!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_2">
    <text>Не плутайся під ногами.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_3">
    <text>У мене чергування, провалюй.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_4">
    <text>Рушай звідси, бо палець у мене на курці, здригнеться ненароком.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_1">
    <text>Ех, ось би зараз у відпустку, на рибалку, а не ось це все...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_2">
    <text>Цигарки не знайдеться? Шкода... Хоч би чіпок якийсь тут поставили, бо запасу курива навіть на день не вистачає! Адже на цивільці не курив зовсім... Це тут все почалося від побаченого...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_3">
    <text>Побачиш когось із бандитів у цій окрузі – одразу дай знати! Треба цю шваль якнайдалі звідси вибивати! А ти за інформацію обов'язково отримаєш нагороду. Сухпай, наприклад! Там гречка знаєш яка смачна? Ммм... Ну, і на хорошому рахунку будеш у нас.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_4">
    <text>Не здумай тут свавілляти! У нас тут суворий контроль за кожним залітним. А будеш добре поводитися, роботу може запропонують яку. Все, інструктаж закінчено, дуй звідси.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_1">
    <text>Так і бути, салага, проведу тобі невелику усну екскурсію! Заходив ти сюди, мабуть, через ущелину. Це найвідоміша безпечна стежка, яка веде до цих місць. Далі якщо йти, то справа аномальне болото, а зліва знаходиться якесь занедбане недобудоване підприємство. Лазили ми там із сталкерами та бачили будівельні плани. Судячи з усього, тут планували побудувати якийсь НДІ, ну типу, як на Агропромі. Але ця справа так і зачахнула на півдорозі, як бачиш. Зараз ти краще не ходи туди. Там бандоси оселилися. Стріляти не стріляють, але спілкуватися з ними вкрай неприємно завжди. Навпроти будівництва є заправка. Відразу говорю: мотоцикл можеш не намагатися заводити - каюк йому. Якщо від ущелини прямо йти, не згортаючи, упрешся в покинуту фабрику. Ну, це класичний совковий завод із цехами, складами та котельнею. Завод та завод, що казати про нього. Якби не факт, що саме там знаходиться вхід до легендарної лабораторії X-18. Ну і ще одне чудове місце тут - покинута ферма. Мабуть найбезпечніше в окрузі, оскільки сталкери тут табір влаштували. Одній будівлі, щоправда, мандець став. Рухнуло! Як би друге так само не повалилось... А, ну і якщо хочеш у тиші подумати про своє важке сталкерське життя чи пікнічок влаштувати, то тобі на берег річки на сході. Гарно там! Постоїш так пару хвилин, позалипаєш на течію річки, і навіть забуваєш, що у Зоні знаходишся. А так, тут ще багато всяких цікавих місць. Це я тобі про основні визначні пам'ятки тільки розповів.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_2">
    <text>Слухай, а ти ось не замислювався, звідки в Зоні стільки снорків? Чому за багато років їх усіх не винищили? Тільки не кажи мені, що вони розмножуються. Протигази у них теж, чи з народження з'являються, в такому разі? Отже, теорія про розмноження снорків відкидається відразу! У лабораторіях їх теж не могли створити: не могли ті ж протигази входити до базової комплектації монстра. Це абсурд! Залишається останній варіант - усі вони раніше були людьми, але певного моменту мутували під впливом чогось нам невідомого. Кажуть, що після другої катастрофи на ЧАЕС уряд відправив цілі колони техніки і тисячі солдатів до станції, щоб з'ясувати причини того, що сталося, і взяти об'єкт під контроль. Виходить, це є ті хлопці, які повернулися до нас із центру Зони в образі монстрів... Як тобі моє розслідування? За фактом усе розклав?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_3">
    <text>Двічі подумай, якщо раптом захочеш сунутися на базу до бандитів. Вони, звичайно, тут більш-менш нейтрально ставляться до сталкерів – у них добра всякого багато, за потреби можна заскочити за їжею, патронами – їм це вигідно. Але будь готовий, що тебе взують як липку! Прийшов я якось поповнити запаси води, а за один вхід здерли купу грошей, забрали артефакт і всі мої антиради! Виродки, мати їх...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_1">
    <text>Чуєш, готувати вмієш? Може пару порад на майбутнє дав би? А то мені тут випало на всіх пацанів жрачку приготувати, то вони мою баланду жерти взагалі не стали. А хто похавав – їм дніще пробило, просиділи півдня на толчкі. Тепер якось незручно перед пацанами. Казали, ще один такий заліт – сортири драїти змусять. Гаразд, що я перед тобою розпинаюсь? Шуруй давай!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_2">
    <text>Я тобі екскурсовод чи що? Ну шо, шо... Сидимо тут, різну ділюгу воротимо. Якщо хочеш з нами – тобі до пахана. А не хочеш – краще не відсвічуй зайвий раз.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_3">
    <text>Міркую тут ось, а як би все повернулося, якби на зону не потрапив... Нахєр я тільки той білд зливав, йопт. Чо очі вилупив? Чи не знаєш, що таке білд? Село, мля! Коротше, слухай. Там, на великій землі, хакером на кшталт був. Ну і зламав якось сервак одних фірмачів, які програми всякі робили. А мене потім по ай пі вирахували, на хату нагрянули - і все, я на зоні. Багато не дали, але жиза взагалі не тим шляхом пішла, яким хотів. А потім і у Зоні опинився. Поняв, поняв, да? На зоні був, потім у Зоні, ха-ха! Гаразд, вали звідси, чортила. Що я перед тобою тут розколююся?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_4">
    <text>Ніхєра цікавого немає, третю годину мені на дніще тисне, а я піти нікуди не можу, скинути торпеду. Бугор побачить - срати взагалі заборонить. І взагалі, пішов нахєр звідси!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_5">
    <text>Якби моя воля, я б бугра змусив парашу чистити! Зовсім жестить останнім часом – учора обіду позбавив, а сьогодні взагалі змусив йому говнодави чистити. Та що я тут перед тобою звітую, згинь вже звідси.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_1">
    <text>Цікавого? Мабуть, найцікавіше і водночас загадкове для мене – це басейн, що неподалік звідси. Бував там? Напевно бував! Тягне туди постійно і незрозуміло, чому. Ось немов сталкерське чуття тобі каже – йди, треба тобі туди. Зрештою, скільки б я туди не заглядав, ніколи нічого цікавого не знаходив. А все одно, все тягне і тягне... Серед місцевих сталкерів навіть розмови ходять, що там лежить десь артефакт, дає якесь випромінювання, яке ми відчуваємо. А знайти його ніхто не може. Взагалі конструкція там вкрай цікава. Явно щось із науковими експериментами пов'язано. Не дарма ж поряд ще військова база покинута є. Там, до речі, також чудес вистачає. Бачив хрінь літаючу? Дивись не потрап у неї - струмом лясне, не встанеш потім! Та й взагалі туди краще не тикатися. Вчора ввечері тільки повз проходив, бачив, як дюжина ліхтариків у приміщеннях відсвічувала. Хто там нишпорить і навіщо, не ясно.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_2">
    <text>Якщо так хочеться побалакати, то можу розповісти про село. Новошепеличі яке. Сталкери, які вперше виявили це місце після другого викиду, розповідали, що раніше поселення було зайняте зомбованими. Зомбі та зомбі, що такого, здавалося б? Ось тільки вони не просто тут тинялися без діла, а немов імітували повноцінну життєдіяльність! У магазині продавець стояв, а інший зомбі вдавав, мовляв, купує щось. Жінки коляски возили, на кшталт з дітьми. Інші загалом імітували, як на городі працюють. Коротше, як справжні люди поводилися. Видавали їх лише безглузді рухи та видимі фізичні ушкодження. Сталкери в бінокль з пагорба за цим спостерігали і буквально охрінівали від того, що відбувається. Довелося тоді всіх зомбованих перестріляти, бо раптово весь цей «симулятор життя» попер прямо на загін. От і думай тепер, що то за хрінь така? Витівки контролера? Чиїсь чергові наукові досліди над людьми? А може це взагалі місцеві жителі, які відмовилися евакуюватися в 1986 році, а потім просто зомбувалися від впливу місцевих умов? Хрін його знає, коротше!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_3">
    <text>Я тут вздовж берегу річки волочився і два жмури побачив! Жах! Добре, хоч здалеку помітив, бо там велика зграя собак навколо них бродить. По ходу, це вони бідолаху і загризли. У бінокль глянув і помітив, що тіла лежать поряд із двома дерев'яними човнами. У човнах жрачка, хабар. Мабуть, хотіли на той берег махнути, та не зрослося ось...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_4">
    <text>Чи не ставив ти випадково питання, чому селі Новошепеличі таке горбисте все? А я зараз тобі розповім! Сюди метеорит давно впав! Коль не віриш, то піднімися на пагорб і подивися на село з верхотури. Саме в кратері село стоїть! А ось тепер найцікавіше. Що коли тут раніше прибульці жили? Може взагалі з цього місця життя розумне на нашій планеті почалося? Гаразд, це я, звичайно, занадто заганяю, але в метеориті впевнений точно. Цікаве місце для поселення обрали собі колишні жителі, чи не так?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_5">
    <text>Я ось із Якутії, прикинь? Прикинув, який шлях я сюди пройшов? Скільки тисяч кілометрів відділяють мій рідний край від Чорнобильської Зони! Я там оленів розводив, тепер ось сталкером став. Щоправда, не пішов у мене там бізнес щось... Чотири дні всього моє пасовище пропрацювало. Усе, що заробив, віддав за борги, і вирішив сюди злиняти. Тут-то справи в гору пішли. Учора «Золоту рибку» витягнув і ще «Медузу» знайшов! Ось воно, моє покликання! Гаразд, вибач, щось я тебе забалакав. Навіщо я взагалі тобі це розповів?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_1">
    <text>Цікавого? Ну, слухай. Про село, що біля Семиходського мосту, чув? Дивні речі там творяться! Люди там мруть, як мухи. До того ж усі ці смерті відбуваються дуже дивним чином. Ось, наприклад, розповім про один такий випадок. Сидять якось сталкери біля багаття, тушонку навертають. І тут раптово заводиться двигун старого іржавого трактора, і той просто на натовп помчав! Троє встигли відскочити, а один під колесами так і залишився... Потім підійшли до техніки, подивитися, з чого б вона раптово завелася? А там двигуна то й навіть немає. Ніяк цей мотлох поїхати не міг! Містика якась! Інші розповідали, як увечері до річки спустилися, вирішили вмитися, ноги помити. Ну а що? Радіація радіацією, а остудитися після спекотного дня все ж таки хочеться. Зайшли вони у воду, і тут раптом стали вири навколо з'являтися. Вони одразу на берег спробували вибратися, але їх щось утримувало у воді, немов трясовина. А потім їх зовсім затягнуло на глибину, і помчали вони по річці, підкоряюяись потоку... І подібних історій тобі місцеві мешканці можуть купу розповісти! Місця біля семиходки дуже жирні, як кажуть. Там і артефактів повно, і полюванням промишляти можна. Військові від цього місця далеко - не дістануть. Тому й вигадали такі байки, щоб народ туди не тикався. А може, й справді все це було. У Зоні дивного немає.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_2">
    <text>Ось вимкнув Мічений випалювач мізків. А що з того? Яким був шлях на північ Зони важким, таким самим він і залишився. На Радарі зараз монстрів навалом, у Прип'яті снайпери, мародери та Моноліт. А на станції кажуть так взагалі позамежний радіоактивний фон. З хабарем там, звичайно, багатіше буде, ось тільки екіпіруватися в такий рейд в копієчку встане. І ще не факт, що тебе це врятує. Тож краще далі «складів» не заходити.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_3">
    <text>Я ось фотополюю за тарком. Що не чув про такого монстра? Кажуть, що це дуже рідкісний, вымирающий вид. Мутований кінь! Виглядає максимально паршиво – хвіст відсутній, з голови випирають криві зуби, горб як у верблюда! А смердить ця тварюка, мамо не журись! Ось, прикупив собі фотик, хочу сфотографувати та вченим продати знімки. Вони за це оголосили велику нагороду. Ось тільки, які місця в Зоні не відвідував, ніде поки не вдається її виявити. Чи не могли брехати про цього мутанта? Я вірю, що десь воно точно мешкає!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_4">
    <text>Чув я, що в Барі жив якийсь час програміст. Прізвище було в нього таке дивне. Німецьке, чи що... Але нашою мовою говорив як рідною. Не знаю чого він забув у Зоні, але через деякий час майже всю його електроніку хтось спер. А цей «хакер»... та йому взагалі по барабану було за відчуттями. Звалив він майже одразу ж. Заносить же сюди диваків.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_5">
    <text>Нещодавно, на околицях Смітника, блукав один хлопець. І знаєш... його ніби Зона охороняла. Він завжди ходив так, що ні мутанти, ні радіація, ні ворожі до нього люди не чіплялися. А аномалії ніби «зникали» перед ним. І знаєш – він користувався цим «даром» на повну! Ось тільки з такими здібностями він став пропонувати іншим сталкерам свої послуги: провести їх безпечною стежкою через аномальні зони, щоб ті нібито могли зібрати артефакти з неї... Ну, ось проходить наш «щасливчик» із таким сталкером по аномаліям, і цей самий сталкер йде слідом за ним. Але з якоїсь причини він потрапляє у «воронку», «електру» або ще кудись... Після з його тіла підбирається весь цінний мотлох і ставиться на продаж. І так по колу. Але доля його таки покарала. Просікли сталкери, що з ним щось не так. Простежили за ним таємно, спіймали на гарячому і влаштували самосуд... Отак ось.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_6">
    <text>От же Зона нелогічне місце, так? Про закони фізики мовчу, і так все очевидно з цими аномаліями, селищами, що ширяють, і бюрерами. Я ось часто замислююся, а «Долг» і «Свобода» на своїх взагалі місцях? Сам посуди. У «Долгу» забарвлення червоне. Колір анархії. Кому це більше підходить? Волі, звісно, з їхньою ідеологією вільної Зони. А у них навпаки кольори екіпіровки зелені, що властиво більше воєнізованому угрупованню. Але колір ще добре. Ось хто охороняє Бар'єр на Військових складах і не пускає на південь зони мутантів і «Моноліт»? «Воля»! Тобто, не браві солдати «Долгу», які пропагують захист мирного населення від загроз Зони, а ці ось, хіпарі. А «Долг» у цей час у Барі тусується, в оточенні сталкерів. В одному з найбезпечніших місць Зони. А «Воля» раніше військові склади занедбані утримувала, де, знову ж таки, логічніше було б розміститися «Долгу». Ось такий ось парадокс Зони, братан.</text>
  </string>
</string_table>
