<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="val_treasure_1_name">
		<text>Сейф</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_1_descr">
		<text>Скинув зайве барахло в сейф на заводі. Маю надію, що туди ніхто не поткнеться.</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_2_name">
		<text>Пеньок біля ферми</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_2_descr">
		<text>Бачив у бінокль, як якийсь чувак складав своє добро в пеньок. За нагоди треба буде глянути, коли все затихне.</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_3_name">
		<text>Ящик на привалі</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_3_descr">
		<text>Залишу основну частину добра в таборі. Тільки б наші не провтикали, а то залізе ще хтось!</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_4_name">
		<text>Під цистерною</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_4_descr">
		<text>А що як заховати частину шмоток в трубу під цистерною. Думаю, це чудове місце, непримітне!</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_5_name">
		<text>Колода в аномалії</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_5_descr">
		<text>Бачив, як один сталкер знайшов артефакт і одразу ж заникав його в колоду! Схоже, знахідка була радіоактивною, якщо він так хутко вирішив її сховати. Треба перевірити: може, це корисна річ насправді.</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_6_name">
		<text>Рюкзак у кущах</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_6_descr">
		<text>Недалеко від старого підземного ходу зробив заначку в кущах. Після вилазки треба буде не забути забрати, бо шкода. Чого ж добру-то пропадати?</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_7_name">
		<text>Пеньок серед поля</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_7_descr">
		<text>Вистежив щура, який тягав припаси з бази! Доберуся до його лігва  -  розвалю там все нахрін!</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_8_name">
		<text>Мої запаси</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_8_descr">
		<text>Недалеко від берега зробив ничку з припасами на чорний день. Лиш би не знайшов хто зелений.</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_9_name">
		<text>Труба з приколом</text>
	</string>

	<string id="val_treasure_9_descr">
		<text>Знайшов цікаву конструкцію, куди доволі просто залізти, але важко вилізти! Думаю, там мої речі будуть у безпеці.</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_1_name">
		<text>Припаси</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_1_descr">
		<text>Непогано так останнім часом я розжився! Треба десь почати робити заначки на майбутнє...</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_2_name">
		<text>Шматок труби</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_2_descr">
		<text>Є непримітна точка, куди один сталкерок скидав свій хабар. Фраєрок був не бідний, так шо в тайник нада вєрняк залізти.</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_3_name">
		<text>Сейф серед сміття</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_3_descr">
		<text>Тепер у тебе є доступ до мого сейфа на заправці. Не забувай про виродків на базі, які тільки й чекають нагоди влаштувати засідку на сталкера, що проходить повз.</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_4_name">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>

	<string id="val_quest_treasure_4_descr">
		<text>Недалеко є заначка одного з моїх кентів, який зліг місяць назад від опромінення. Там точно є чим поживитися.</text>
	</string>

	<string id="labx18_quest_treasure_1_name">
		<text>Кімната з колбами</text>
	</string>

	<string id="labx18_quest_treasure_1_descr">
		<text>Заліз до лабораторії через вентиляцію. Недалеко чутно дивні звуки. Залишив частину свого спорядження, щоб легше було йти. Пішов шукати вихід на поверхню...</text>
	</string>

</string_table>
