<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_characters_hero">
		<text>Сокира</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hero_descr">
		<text>Ух, який же я красень! Хе-хе, а непоказна в мене кликуха... Але зате життєва, як то кажуть - прив'язалася: якось я тікав від шавок, але зрозумів, що без бою втекти не вийде. Взяв що попалося під руку - сокиру, і почав навертати навколо своєї осі страшної швидкості оберти. Тут фанат із мужиками наспів на мої крики і пихтіння, ох, якби не він... Ну і прив'язалася відтоді ця кликуха...</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hero_soldier">
		<text>Олексій Журавльов</text>.
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hero_soldier_descr">
		<text>Військовий сталкер. У 2012 році був одним з учасників штурму військових на ЧАЕС. Перебуваючи недалеко від Атомної електростанції, прийняв рішення відвести свій загін. Це зберегло життя йому і його людям, але відтоді операції в центрі Зони йому не довіряли. Останні роки Журавльов відпрацьовує контракт у комплексі вчених на Агропромі. Деякі члени його загону покинули Зону або змінили місце служби. Дехто все ще залишився в загоні.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hero_sky">
		<text>Скай</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hero_sky_descr">
		<text>Військовий Сталкер. Один із бійців групи Журавльова. Відповідає за техніку, але здатний завжди прикрити вогнем і виконувати різні інші бойові операції.</text>.
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_esc_trader">
		<text>Сидорович</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_esc_trader_descr">
		<text>На рідкість слизький і противний тип, такого жлоба спробуй ще знайти! Не вистачило півсотні рублів на бинт або ще щось - хрін у борг дасть, дуже вже скупий, що це за принципи такі? Однак за свої слова відповідає і платить справно за виконану роботу, за це його і поважають.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_esc_fanat">
		<text>Фанат</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_esc_fanat_descr">
		<text>Добрий, але занадто закритий мужик. З його допомогою, мабуть, і почалася прокладатися моя дорога Кордоном. Він зі своїми хлопцями знатно мені допоміг торік, коли мене мало не порвала зграя сліпих псів.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_1">
		<text>Митяй</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_1_descr">
		<text>Мислав про Митяя:\n \n%c[ts_pda_color]"Я вже казав, що це друг мого покійного брата, через брата з ним і познайомився, але це не головне. Коли прийшли в Зону, довгий час працювали на Сидоровича, особливо нічого цікавого не було в той період. Разом діставали артефакти, гроші ділили навпіл, але це не головне. Із цією людиною дуже просто знайти спільну мову. Ось, що найголовніше. Так, потім, після того, коли Випалювач був відключений, рушили вглиб: я далі Смітника не пішов, а Митяй кинувся на Юпітер. Коли повернувся, розповів, що в нього були якісь проблеми з бандитами, що він навіть у полон примудрився потрапити, але все обійшлося - його все-таки витягли кілька сталкерів, один із яких, як потім з'ясувалося, виявився кимось із військових, СБУ, здається. Парадокс якийсь! Ну, він там ще трохи покрутився і почесав назад, ближче до околиць, де на Агропром до дигерів подався. Така ось його сталкерська історія."</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_2">
		<text>Хвіст</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_2_descr">
		<text>Мислав про Хвоста:\n \n%c[ts_pda_color]"Цікавий мужик, дивний трішки тільки. Я ж тоді до них з'явився, щоб із Мітяєм зустрітися. Того дня, я вже казав, вони знайшли документи й обмивали знахідку, ну Хвіст і запропонував мені залишитися, коли я йти збирався. Посиділи, поговорили про життя наше сталкерське. Він розповідав, скільки місць цікавих облазив. Помішаний, коротше кажучи, на цьому. Про себе, на подив, нічого особливого не розповів, більше я нічого і не знаю. Загалом, сталкер хороший, тільки закритий начебто..."</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_3">
		<text>Барин</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_3_descr">
		<text>Мислав про Барина:\n \n%c[ts_pda_color]"Це колишній долговець. Не дуже приємна особистість, насправді. Випили начебто непогано, але по ньому видно, що тип слизький. Я чув, що він із «Долгу» пішов із незрозумілих причин, та й снаряга та при ньому залишилася. До речі кажучи, з нею і ходить. Потім мої уявлення про нього підтвердилися, коли Митяй про нього розповідав. Дуже жадібний і образливий, з усього намагається отримати вигоду, загалом... Ось така ось людина. Бачив його всього один раз, тому більше нічого сказати не можу."</text>
	</string>

</string_table>
