<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_anomalies_esc_electra">
		<text>Електра</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_esc_electra_descr">
		<text>Небезпечна аномалія, що являє собою область скупчення великого електричного заряду. Без детектора виявити Електру можна за слабким електричним тріском і світловими спалахами, тому її добре видно вночі. У разі появи чужорідного предмета в Електрі відбувається розряд, супроводжуваний сильними звуковими і світловими ефектами. У більшості випадків для будь-якої живої істоти потрапляння в аномалію смертельне.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_esc_inferno">
		<text>Пекло</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_esc_inferno_descr">
		<text>Архіаномалія, що складається з гарячих жарок, розташована недалеко від лісопилки на Кордоні. Місцеві прозвали її "Пекло". Назва цього аномального місця повністю себе виправдовує. Потрапивши в неї, жертва негайно обдається великим стовпом вогню, отримуючи широкі опіки. Для незахищеної людини потрапляння в цю аномалію фатально. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_esc_yakubochich">
		<text>Поле чудес</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_esc_yakubochich_descr">
		<text>Мабуть, найнебезпечніше аномальне місце на Кордоні, що являє собою згусток гравітаційних аномалій. При потраплянні в неї живих істот, вона хльостко і боляче б'є свого непроханого гостя пульсуючими ударами. Якщо пощастить менше - може розірвати бідолаху на шматочки, немов м'ясорубка. Усередині аномального скупчення, найчастіше, вдається знайти артефакти, тому для новачків це своєрідний тренажер і перевірка навичок. Наявність кількох людських скелетів усередині свідчить про те, що хтось іспит явно не склав. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_gar_elon">
		<text>Тесла</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_gar_elon_descr">
		<text>«Тесла» — рухома аномалія електричної природи, що переміщується по замкнутих траєкторіях. Фактично, «Тесла» є «електрою», яка може швидко літати по заданій траєкторії. Зустрічається здебільшого в замкнутих просторах із високою аномальною активністю. Артефактів не виробляє, за своєю природою є провокатором електромагнітних імпульсів, через які прилади починають давати збої в роботі або взагалі відключатися.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_gar_fire_field">
		<text>Вогняне поле</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_gar_fire_field_descr">
		<text>Вигоріла галявина від впливу одразу кількох аномалій «Жарка». Нерідке явище в Зоні Відчуження. Усередині дуже спекотно, проте можна відшукати артефакти. Рівно як і кілька серйозних опіків. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_dar_telegraph">
		<text>Телеграф</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_dar_telegraph_descr">
		<text>Ще одна вогняна архіаномалія, яка від свого згубного впливу знівечила ґрунт, утворивши в ньому розломи. У ці ями потрапили телеграфні стовпи, за що дане аномальне місце й отримало відповідну назву. З боку це виглядає красиво й ефектно, але підходити близько без захисного костюма буде вкрай небезпечно для Сталкера. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_dar_lake">
		<text>Аномальне озеро</text>.
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_dar_lake_descr">
		<text>Величке скупчення аномалій, утворене на місці болота в Темній Долині. У самому його серці помічена Електра, яку оточує дюжина хімічних «Холодців» і «Газировок». Можливо, саме таке поєднання різноманітних аномалій і робить це місце особливо плідним на рідкісні артефакти. Утім, дістатися серця «Аномального озера» буде випробуванням навіть для досвідченого сталкера. Вільно дихати в такому місці без хорошого протигаза - неможливо. Якщо сунутися сюди без захисного костюма, можна запросто отримати кілька опіків, можливо, навіть смертельних.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_nshep_sahara">
		<text>Сахара</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_nshep_sahara_descr">
		<text>Велике скупчення вогняних аномалій і жарок, яке з роками понівечило землю і спалило всю рослинність навколо. Не складно здогадатися, що температура тут настільки висока, що людині не протриматися всередині аномалії довше кількох секунд. Якби не шанси знайти в цьому пекельному пеклі артефакти, ніхто не став би перевіряти, наскільки в ній жарко. Примітно, що настільки пекельне місце стало домівкою для вогненних Полтергейстів.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_nshep_tunnel">
		<text>Аномальний тунель</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_nshep_tunnel_descr">
		<text>Аномальний тунель на околицях Новошепеличів - наочний доказ того, що аномалії можуть утворюватися не тільки на землі, а й у повітрі, а також глибоко під землею. Судячи із зовнішнього вигляду, дуже сильна гравітаційна аномалія вирвалася з надр землі і просто знищила тунель, утворивши після себе потворний кратер. Тільки уявіть, наскільки сильною була ця аномалія, раз змогла зробити таке, та ще й радянською спорудою!</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_nshep_electra">
		<text>Електра</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_nshep_electra_descr">
		<text>На вигляд типова Електра, але змусила працювати семафор, що стояв поблизу, завдяки народженню всередині себе артефакту Батарейка. Розмови про те, що Електри здатні живити пристрої та техніку ходять серед сталкерів уже давно. І ось воно - наочне, нехай і дуже рідкісне, тому підтвердження.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_yan_boiler">
		<text>Котел</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_yan_boiler_descr">
		<text>Аномальне утворення «Котел», розташоване на території Янтару, привертає до себе увагу завдяки двом дивовижним фактам. По-перше, воно розташовується практично під водою. По-друге - місцеві «Жарки» випускають синє полум'я, що саме по собі виняткове явище для Зони. Вчені припускають, що такий колір обумовлений утворенням аномалії в родовищі природного газу. Ймовірно, з цієї ж причини, вода нездатна загасити вогонь.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_yan_stench">
		<text>Сморід</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_yan_stench_descr">
		<text>Згусток трупної отрути й аномалії "Газована вода" недалеко від заводу "Янтар". Вільно дихати без протигаза не вийде, та й не дуже хочеться.</text>.
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_mil_tractor">
		<text>Аномальний трактор</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_mil_tractor_descr">
		<text>Зона начебто навмисне потішилася з покинутим трактором, поблизу села «Кровососівка» на Військових складах. Техніка заплуталася в дротах і тепер нескінченно левітує. Прикметно, що гравітаційна аномалія не приймає до себе інші предмети та живі організми, начебто її єдина мета - вічно знущатися над трактором. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_blue_buzz">
		<text>Холодець</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_blue_buzz_descr">
		<text>Унікальні різновиди аномалії «Холодець», які з якихось причин змінили свій колір з типового зеленого на жовтий і синій. Вчені так і не змогли зрозуміти природу цього явища, оскільки взяті зразки з аномалії одразу ж міняли свій колір назад, щойно залишали початкове місце розташування. Можливо, якісь навколишні предмети або місцева аура так вплинули на їхній зовнішній вигляд?</text>
	</string>

</string_table>
