<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code">
    <text>Код від сейфа дигерів</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code_descr">
    <text>Код від сейфа дигерів на Агропромі:\n %c[ts_pda_color]127625%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code">
    <text>Коди від дверей у Х-18</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code_descr">
    <text>Інформація з ПДА сталкера:\n %c[ts_pda_color]1243%c[default] — код від дверей на верхньому ярусі, %c[ts_pda_color]9524%c[default] — код від дверей на нижньому ярусі.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes">
    <text>Записка господаря</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes_descr">
    <text>Записка, залишена, вочевидь, Господарем підземель своїй дочці: \n \n%c[ts_pda_color]«Донечко, як повернешся зі школи, обов'язково поїж, зроби уроки. Я відлучуся на кілька годин, з'явилися деякі справи. Місцеві вчені, які прибули сюди на якісь дослідження, влаштовують якісь збори для місцевих жителів, треба сходити. Напевно, ми з народом усе-таки домоглися того, щоб вони звідси поїхали. Скоро повернуся. Цілую.%c[default] \n \n \n[нижче дописано іншим почерком] \n \n \n%c[ts_pda_color]Тату! Нас евакуюють, і тому ми з мамою і Сашком їдемо. Тут знову щось вибухнуло, і тому нам наказали покинути село. Хоч усі й кажуть, що ти, напевно, загинув, але я вірю, що ти живий і потім знайдеш нас. Я тебе дуже люблю, татку...»"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1">
    <text>Замітки мертвого</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2">
    <text>Замітки мертвого</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3">
    <text>Замітки мертвого</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_descr">
    <text>Запис із ПДА мертвого сталкера, знайденого в невідомих підземеллях:\n \n%c[ts_pda_color]«Здається, звідси немає виходу. Куди б я не пішов — завжди повертаюся назад. Ця тварюка скрізь. Палич і Куля — якщо знайдете мене, браття, заберіть моє нажите під аномальним деревом у Темній Долині...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_descr">
    <text>Запис із ПДА мертвого сталкера, знайденого в невідомих підземеллях:\n \n%c[ts_pda_color]«Що йому потрібно? Якби він хотів мене вбити, то вбив би відразу, як тих нещасних відмичок. Але він нібито хоче мене залякати, щоб я сам з котушок злетів. Зараз він начебто затих. Трохи перепочину, і піду вперед. Я бачив світло. Можливо, це вихід...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_descr">
    <text>Запис із ПДА мертвого сталкера, знайденого в невідомих підземеллях:\n \n%c[ts_pda_color]«Чорт нас забрав залізти в цю нору! Троє з нашого загону полягли практично відразу, але ми з Федею вижили, і ще блукали тут пару днів. Потім згинув і він. Варто було йому торкнутися зомбованих, і його на моїх очах розірвало на частини. У зомбі я помітив бірки з написом "X-18". Ймовірно, вони були піддослідними. Я гість у цій підземці, постараюся в усьому слухатися цього «доброзичливого» господаря. Авось, вдасться вибратися...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_sms_text">
    <text>%c[ts_pda_color]«Здається, звідси немає виходу. Куди б я не пішов — завжди повертаюся назад. Ця тварюка скрізь. Палич і Куля — якщо знайдете мене, браття, заберіть моє нажите під аномальним деревом у Темній Долині...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_sms_text">
    <text>%c[ts_pda_color]«Що йому потрібно? Якби він хотів мене вбити, то вбив би відразу, як тих нещасних відмичок. Але він нібито хоче мене залякати, щоб я сам з котушок злетів. Зараз він начебто затих. Трохи перепочину, і піду вперед. Я бачив світло. Можливо, це вихід...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_sms_text">
    <text>%c[ts_pda_color]«Чорт нас забрав залізти в цю нору! Троє з нашого загону полягли практично відразу, але ми з Федею вижили, і ще блукали тут кілька днів. Потім згинув і він. Варто було йому торкнутися зомбованих, і його на моїх очах розірвало на частини. У зомбі я помітив бирки з написом "X-18". Ймовірно, вони були піддослідними. Я гість у цій підземці, постараюся в усьому слухатися цього "доброзичливого" господаря. Авось, вдасться вибратися...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes">
    <text>Запис генерала Таченка</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes_descr">
    <text>У підземеллях Темної Долини був знайдений труп генерала Таченка — ідейного засновника і першого лідера угруповання «Долг». У його ПДА був доступний один запис:\n \n%c[ts_pda_color]«Куди не підеш, щоразу повертаєшся на одне й те саме місце. Туман цей чортів... звикнути неможливо... Чепурний зник, і з кінцями. Дивно. Може, знайшов вихід?..\n \n \nШостий день, вода вийшла вся... А полковник звихнувся: двох розстріляв і собі кулю в лоб... Я тепер один... один усередині цієї довбаної аномалії...  І дернуло ж мене влаштувати обрив зв'язку зі штабом! Могли б забрати, а? \n \n \nПенсія, дача, риболовля — і не було б ніякого «Долгу»... А правда, цікаво, як би все повернулося!.. Тільки до біса. Капітан Таченко вже мертвий давно... А генерал «Долгу» Таченко зараз піде, скоро... у верхню тундру, мати її... у місця, багаті дичиною. Така ось... справедливість...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info">
    <text>Запис Стерв'ятника</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info_descr">
    <text>Запис із ПДА Стерв'ятника:\n \n%c[ts_pda_color]«Відмичка, скотина! Заметушився і штовхнув мене прямо в Кисіль. Панікер хєров! І сам згинув, і я собі всі ноги обпік! Усе цей чортів артефакт! Знав би, що доведеться так ризикувати — хрін поліз би в цю аномалію! Тепер уся надія на Реда. Він має бути неподалік, обіцяв допомогти. Як же боляче-то сука...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info">
    <text>Наказ Монгола</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info_descr">
    <text>Запис із ПДА одного з бандитів на Смітнику:\n \n%c[ts_pda_color]«Перевірте, як там пацани в тунелі. А то давно від них звісток ніяких. Швидше за все, жмури вже, але треба переконатися, подивитися, що там та як. Не хотілося б таке козирне місце втратити. І ще. Будете проходити Смітник, подивіться там на всі боки. Десь там має упир один ходити, який на базі пацанів потруїв. Спробуйте перекрити дорогу на Кордон. Якщо зустрінете — моргали йому виколіть.»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info">
    <text>Речі вчених</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info_descr">
    <text>Новий медик сталкерів Саня розповів, що десь на Смітнику є велике скупчення електричних зарядів. Група вчених поспіхом залишила там свої речі. Варто пошукати.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes">
    <text>Записка Шуліки</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes_descr">
    <text>Мені мало не на голову звалився сталкер... Зміст записки, яку я знайшов при ньому:\n \n%c[ts_pda_color]«Я не можу. БІЛЬШЕ ТАК НЕ МОЖУ! Вони переслідують мене. Вони нібито в мені! Життя тут стало нестерпним, вони не випускають мене за межі цих місць. Здається, є тільки один вихід. Помріть! Нехай і я помру разом із вами!»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter">
    <text>Записка Тхора</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter_descr">
    <text>Записка Тхора, знайдена в будинку, де він застрелився:\n \n%c[ts_pda_color]«П'ять тіней... Вони прийдуть за кожним...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter">
    <text>Записка Юстаса</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter_descr">
    <text>Записка Юстаса, знайдена при ньому після самогубства:\n \n%c[ts_pda_color]«Рятуйтеся, поки не пізно!</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes">
    <text>Записи військового</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1">
    <text>Записи військового</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1_descr">
    <text>Записи, судячи з усього, військового. Знайдені в автобусі:\n \n%c[ts_pda_color]«Привіт, Маша! Як ви там з Андрійком? Вже одужали після грипу? Мені дали 2 тижні звільнювальних, завтра лечу до вас. Ти казала, Андрійко до школи йти не хоче, то потіш його: скажи, що тато йому гарний подарунок скоро привезе. Справді цінна річ, мені її дядько з Києва позавчора надіслав. Рідкісна штука, сімейна реліквія, можна сказати. Загалом, приїду — побачите. До зустрічі!»\n \n%c[default]У цих нотатках можна помітити карту місцевості з якоюсь позначкою. Ймовірно, вояка зберігав там щось цінне.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2">
    <text>Записи військового</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2_descr">
    <text>Ще одна частина записів військового:\n \n%c[ts_pda_color]«Я подумав і вирішив не розповідати нікому, що сталося під час останнього випробування установки. Тим більше, що минуло вже три дні, а самопочуття в нормі. Здається, пощастило, у сорочці народився. Але, блін, до кінця своїх днів не забуду цю кульову блискавку, що вилетіла з генераторної установки й шандарахнула прямо мені в груди... Ніхто цього не помітив, усі були біля пульта управління. Ні, ну його до біса! А то ще розжалують за недотримання техніки безпеки!»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device">
    <text>«Ну й діла, мля»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device_descr">
    <text>На тілі одного з бандитів на АТП знайшов ПДА з відправленим повідомленням: \n \n%c[ts_pda_color]«Я-то думав, якого хріна наші на зв'язок не виходять! Прийшли подивитися — всі жмури. Ми на горищі ще якусь херовину дивну знайшли, прилад якийсь. Здається мені, не наші її тут встромили. Може, через неї сюди так багато монстрів пре постійно? Розхерачили її до чортової матері про всяк випадок.»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1">
    <text>Запис Грека №1</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1_descr">
    <text>Запис мисливця Грека, тіло якого було знайдено в лігві велетенського кабана, званого на околицях генералом Штоком:\n \n%c[ts_pda_color]«Ця стерв'ятина, Шток, сьогодні розпорола Мазаю пузо. Горщик каже, вранці зберемо бригаду і вирушимо на пошуки кабана. Та хріна з два я буду чекати ранку! Поки не стемніло, вирушу сам і ікла йому повириваю! Мисливці ми врешті-решт чи бздуни боягузливі?!»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2">
    <text>Запис Грека №2</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2_descr">
    <text>Ще один запис Грека:\n \n%c[ts_pda_color]«Хріндець... намагався вистежити тварюку, а вона з нізвідки вибігла і збила мене з ніг. Поки валявся у відключці, ця тварюка притягла мене у свою нору. Чорт, боляче-то як... не можу навіть поворухнутися. Зв'язок не ловить у цій клятій норі. Я загубив десь рушницю, але пістолет із бронебійними ще при мені. Коли Шток повернеться, я йому дам...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes">
    <text>Записи Вітька</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes_descr">
    <text>Записи сталкера Вітька, тіло якого знайдено неподалік від бункера вчених на Янтарі:\n \n \n%c[default]8 вересня, 2012 р.\n%c[ts_pda_color]«Наквасився вчора з Юрком. Вранці прокинувся — паршиво стало. Нудно від усього цього життя, коли тягаєш банки консервні за копійки. Увечері знову з телепнями сидіти горілку лакати, і слухати їхні охріненні історії, як вони артефакт свій перший знайшли. Хочеться вже нормальної роботи, нормальних грошей. Юрок то добре влаштувався, гроші заробляє, йому не резон кудись підриватися. Тож вирішив валити звідси. Піду до вчених. На Янтарі робота завжди знайдеться.»\n \n%c[default]18 листопада, 2012 р.\n%c[ts_pda_color]«Довго нічого не записував у щоденник. Та й причина була вагома. На Янтарі справді виявилося достатньо роботи. Супроводжував вчених, здійснювали з охороною бункера рейди на Снорків. До настання холодів встиг заробити грошенят. Тепер на велику землю. Перекантуюся зиму, і навесні знову на Янтар.»\n \n \n%c[default]19 листопада, 2012 р.\n%c[ts_pda_color]«Заскочив на Кордон до Юрка. Його не виявилося в селищі. Кажуть, повів якихось сталків у бік Темної Лощини. Залишив йому підгін у вигляді водяри, а сам погнав додому.»\n \n%c[default]4 березня, 2013 р.\n%c[ts_pda_color]«Сьогодні після зимової сплячки повернувся на Янтар. Сказати, що я охренів — нічого не сказати. Тут зовсім усе стало інакше. Вчені працюють над якимось проектом. Оточили завод, мене тепер до нього не підпускають. Усі науковці зайняті чимось серйозним, а мені доводиться крихти підбирати, одним словом. Працюю в охороні бункера. Але гроші вже, ясна річ, не ті. Башка ще стала боліти, жах. Може весна, вітамінчиків не вистачає?»\n \n%c[default]25 квітня, 2013 р.\n%c[ts_pda_color]«Активність мутантів значно зросла. Ми тут ледь справляємося, відбиваючи їхні постійні напади. Керівництво обіцяє надіслати додаткову охорону, а поки їх немає, нам доводиться без відпочинку вартувати бункер. Підвищили плату, одне радує. Але якщо так далі справа піде — звалю. Їй богу, звалю.»\n \n%c[default]30 травня, 2013 р.\n%c[ts_pda_color]«Що хімічать вчені на цьому заводі? Голова взагалі не проходить. Причому на це ж скаржаться всі інші. Вранці прийняв рішення валити звідси. Отримаю розрахункові — і назад на Кордон.»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure">
    <text>Ящик гравця</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure_descr">
    <text>У Вас є можливість користуватися своєю особистою скринькою, залишаючи там надлишки хабара або накопичуючи якісь цінності. Головна особливість цієї шухляди полягає в тому, що її вміст доступний на всіх локаціях: можна покласти речі до такої шухляди на одному рівні, а потім перейти на інший і знайти шухляду з відповідною іконкою на карті, щоб забрати або викласти необхідне. Це дуже зручно і безпечно — ваші речі ніхто не чіпатиме! Не забувайте, що такі скриньки можна знайти лише на будь-якій нейтральній території!</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code">
    <text>Код від дверей на заводі</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code_descr">
    <text>У ПДА професора Ситянова вдалося дізнатися місце розташування випромінювача, що створює великі проблеми на Янтарі.\n \nТакож вдалося дізнатися код від дверей, що ведуть безпосередньо до цього випромінювача: %c[ts_pda_color]439478%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code">
    <text>Код від сейфа найманців</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code_descr">
    <text>На трупі одного з найманців з Військових Складів вдалося знайти код від сейфа з їхнім добром і добром інших сталкерів, з якими вони проводили битву в підземеллях. \n \nКод: %c[ts_pda_color]128947%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info">
    <text>Запис найманця</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info_descr">
    <text>У ПДА одного з найманців, що супроводжували групу сталкерів, знайдено нотатку:\n \n%c[ts_pda_color]«Що за хмир такий цей Туров? Я так і не зрозумів — чи то вчений, чи то інженер... але контракт жирний, подвійна ставка з надбавкою за терміновість. Усе-таки грамотний у нас командир, знає хороші зв'язки.\n \nІдемо з вантажем другий день: троє сталкерів несуть, а ми в ролі охорони. Сталкери кажуть, що вантаж змінює вагу — то одна людина може нести, то втрьох ледве справляються... дивно. До точки зустрічі залишилося всього нічого. Якщо щось піде не за планом, підемо в інше місце, здамо вантаж Візирю, а потім можна на базу, покемарити трішки і поїсти нормально.\n \nУвесь день болить голова, спав погано... Не подобається мені все це, скоріше б закінчити. Про всяк випадок, якщо ти знайшов цей КПК, значить погано справа скінчилася. За нашим регламентом у цьому разі потрібно віддати мій КПК Візирю. За винагороду, зрозуміло».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note">
    <text>Запис Лемура</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note_descr">
    <text>У приміщеннях лабораторії Х-18 було знайдено ПДА сталкера на прізвисько Лемур. Доступний один запис:\n \n%c[ts_pda_color]«Ми з Артемом ледве-ледве прорвалися крізь натиск бандитів, їх більше немає. Судячи з усього, документи десь у головному залі, але звідти доноситься дивний звук. Якби не шанс на мільйон, хрін би я сюди з цим геологом поліз. Залишаю знайдений у цій лабораторії науковик і свою гвинтівку зі снайперським прицілом на всякий пожежний випадок. Хрін його знає, що буде далі».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda">
    <text>Повідомлення від замовника</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda_descr">
    <text>У ПДА найманця Пуми доступне повідомлення від якогось замовника:\n \n%c[ts_pda_color]«Отже так, Пума, рухай у бік ферми і чекай там сталкера. Від зомбованих його буде легко відрізнити. Якщо не випромінювання, то місцеві його приб'ють. Не підведи, адже грошима я тебе ніколи не ображав. Як виконаєш замовлення, дуй на заправку. Буду чекати там із грошенятами».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note">
    <text>Записка Гуся</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note_descr">
    <text>Записка сталкера Гуся, яку мені передав Арні після його смерті на арені:\n \n%c[ts_pda_color]«Привіт, друже. Якщо ти це читаєш, то значить, я вже мертвий. Як я і сказав, це все вже не особливо важливо. Дякую тобі за те, що виявив увагу, і за твої слова підтримки. Це справді було приємно і несподівано. Я не думав, що хтось наважиться мене вислухати. Після розмови з тобою я навіть розмірковував, щоб втекти кудись подалі й почати жити заново, забувши той біль з минулого. Але ж я ледь дістався до Бара. Один у Зоні я б нізащо не вижив. Та й не по-людськи це — тікати від того, хто допоміг мені.\n \nКобра хоч і нетовариський, та й узагалі небезпечний, проте він мені допоміг, коли всі від мене відвернулися. Те, що мені довелося б усе життя відпрацьовувати його борг, мене не надто переймало — мама важливіша за все. Він заплатив багато грошей тій платній клініці після того, як я повністю віддав їм свою частку за рейд. І потім вона померла. І все, що він перерахував, тепер втрачено. «Поверненню гроші не підлягають», — так мені сказали. Я не міг звернутися до Кобри ще раз, щоб той дав мені роботу. Я і так йому винен, хоча я йому ніхто. Я не знав, що мені робити, окрім як брати участь у боях. Подякуй Кобрі за все і попроси вибачення, що не зміг із ним розрахуватися. До зустрічі».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo">
    <text>Фотографія сталкера</text>.
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]«За нашими даними, з Дубініним пов'язаний один сталкер, він кілька разів з'являвся в його компанії, про що свідчать свідчення одного з охоронців. Я прошерстив відеоархів і знайшов записи з камер спостереження комплексу «Агропром», фотографію додаю. Думаю, тобі буде простіше відшукати голку в копиці сіна, маючи уявлення, який він має вигляд".</text>
  </string>
</string_table>
