<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ui_st_guide_section_notes">
		<text>ЗАМІТКИ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_section_encyclopedia">
		<text>ЕНЦИКЛОПЕДІЯ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_group_tasks">
		<text>ЗАВДАННЯ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_group_records">
		<text>ЗАПИСИ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_group_history">
		<text>ДІАЛОГИ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_group_locations">
		<text>ЛОКАЦІЇ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_group_weapons">
		<text>ЗБРОЯ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_group_characters">
		<text>ПЕРСОНАЖИ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_group_mutants">
		<text>БЕСТІАРІЙ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_history_caption">
		<text>ІСТОРІЯ ДІАЛОГІВ</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_current_dialog">
		<text>ІСТОРІЯ ДІАЛОГУ</text>
	</string>

	<!-- Demo -->
	<string id="ui_st_guide_demo_weapon_1_title">
		<text>АК74</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_weapon_1_descr">
		<text>Штурмове</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_weapon_2_title">
		<text>Сайга-12</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_weapon_2_descr">
		<text>Дробовики</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_character_1_title">
		<text>Олексій Журавльов</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_character_1_descr">
		<text>Військові сталкери</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_character_1_info">
		<text>Протагоніст</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_character_2_title">
		<text>Топор</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_character_2_descr">
		<text>Нейтральні сталкери</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_character_2_info">
		<text>Протагоніст</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_monster_1_title">
		<text>Плоть</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_monster_1_descr">
		<text>Мутована свиня</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_monster_2_title">
		<text>Кровосос</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_monster_2_descr">
		<text>Піддослідні</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_monster_3_title">
		<text>Просо</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_monster_3_descr">
		<text>Піддослідні</text>
	</string>

	<string id="ui_st_guide_demo_monster_3_full_text">
		<text>Просо (з латинської Proso - Олексій Просандеєв) - відома в російськомовному сталкерському ком'юніті особистість. Веде кілька YouTube каналів - один є основним, на іншому заробляє собі на хліб будь-якими доступними способами, а третій канал слугує для публікації насильницького контенту щодо розробника під ніком Overf1rst. Просо мешкає у Волгограді. Живе подвійним життям.\n \nУ вільний від прямих трансляцій час керує розробкою True Stalker (починаючи з 2016 року), але лише формально - за роботою над модом Просо не був помічений жодного разу (примітка: а-х-а-х-а-х-а-х-а!). Нерідко буває агресивним - неодноразово бив одного з розробників, свою праву руку, під час зустрічі в Москві (примітка: не поважаєш Бобана? Видаляй сторінку!). На контакт іде з великими труднощами - може забанити будь-кого, хто йому з тих чи інших причин не сподобався як потенційний колега (примітка: а ось це брехня, хоча усе інше правда. На прикладі конфлікту з розробником MLR та SoC: Update він до кінця намагався досягти консенсусу і не раз йшов на поступки.). \n \nЧасто перекладає свою провину на інших, коли йому це вигідно - під час зустрічі з розробником під ніком Overf1rst у Москві звалив на нього, що той улаштував бойові дії у третій кабінці барного туалету, хоча Overf1rst був лише в другій кабінці, в той час як Просо - у третій (примітка: так ще й засняв на камеру, тим самим зганьбивши Бобана на усю аудіторію населеного пункту розміром з ПГТ (хоча, мабуть, про це вже ніхто й не пам'ятає)). Це може бути пов'язано з травмами, отриманими в дитинстві (примітка: можливо, мене теж ображали у школі, як бачите). До речі кажучи, Олексія стали називати Просо ще зі шкільних часів (примітка: а ось тут бреше потерпілий, бо, так званий, Просо, це рід однорічних трав'янистих рослин родини тонконогових. Просо є цінною круп'яною культурою, яка здатна забезпечити відносно високі і досить стабільні врожаї навіть у посушливі роки. За дотримання технології вирощування воно дає часто вищі врожаї, ніж інші зернові культури. В Україні просо можна сіяти пізно, що дає змогу рослинам продуктивно використовувати літні опади. Тому просо широко застосовують як страхову культуру для пересіву загиблих озимих та ранніх ярих і для пожнивних посівів на зелений корм. Просо — це культура без відходів. Завдяки значній кількості крохмалю просо використовується для виробництва спирту, а в останній час у світі компанії з генетики рослин активно працюють над перетворенням проса в енергетичну рослину. Солома та полова проса за своїми якостями наближаються до лугового сіна (0,41 к. о.). Просяне ж сіно краще від сіна з вівса, сорго, кукурудзи чи тимофіївки, а за якістю зеленої маси просо переважає кукурудзу та сорго. Посівні площі просяних займають четверте місце у світі серед основних зернових культур. В останні роки виробництво проса збільшилось у багатьох країнах Америки, Європи та Азії. В Україні ж за останні 6-7 років посівні площі проса зменшилися майже вдвічі.). На цьому ґрунті став мстивим, нерідко страждає на короткочасні провали в пам'яті та втрату розуму. Попри це, 20.06.2022 відзначив своє тридцятиріччя (примітка: як казав його особистий лікар, з 30-ти років у даного пацієнта не тільки багаторазово зростає риск, а й може вже виникнути простатит. Але на цьому аналітика закінчується, бо лікар дожартується до того, що й у нього самого він винекне. Особливо враховуючи його гіподинамічний спосіб життя).\n \n(примітка: отже на підставі усього вищезгаданого суддя виносить вердикт Просо Олексію Петровичу виплатити Кекову Володимиру Володимировичу грошову компенсацію у вигляді материнського капіталу).</text>
	</string>

</string_table>
