<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_locations_yantar_descr">
    <text>Янтар — назва залишків висохлого озера та долини навколо нього. Знаходиться в західній частині Зони. Однойменну назву має і завод на північ від озера. Найприкметнішим місцем для сталкерів тут є мобільний бункер учених, що знаходиться в самій низині біля озера. Ним завідує професор Сахаров, який не проти запропонувати роботу, поговорити про науку, а також прийняти за плату біологічний матеріал мутантів або аномальні утворення. Огинає низину з бункером ґрунтова дорога, що веде на північ, до заводу. До аварії на ЧАЕС на ньому виробляли хімікати, відходи яких скидалися в озеро. У сталкерів старий завод на Янтарі має погану славу, звідти мало хто повертається, оскільки там розташований експериментальний псі-випромінювач Кайманова, прототип легендарного Випалювача мізків. В останні роки він хай і не функціонував, але охочих відвідувати це місце більше не стало. Наразі невідомо, наскільки ці рядки актуальні в контексті опису території Бурштину: нещодавно в цій місцевості стався загадковий катаклізм, після якого зв'язок із мобільним бункером і всіма сталкерами, які перебувають на його околицях, було втрачено. Досі ні в кого немає свідчень про те, що там сталося.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_darkvalley_descr">
    <text>На схід від Смітника розташовується територія, яку сталкери називають «Темна Долина». Це свого роду аграрно-індустріальна місцевість, притаманна більшій частині передмість на території пострадянського простору. У центральній частині цієї місцевості проходить автомобільний міст, що розділяє велике аномальне болото. На півночі розташована недобудова. Раніше ця будівля була базою угруповання «Воля», але пізніше на ній влаштувалися бандити. На схід, через дорогу, розташована бензоколонка. У центральній частині, на сході, присутня фабрика, у підвалі якої знаходиться вхід у секретну лабораторію X18. У південно-західній частині є стара, частково завалена свиноферма з водонапірною вежею.\n \n Слідуя на схід Темної долини можна вийти до узбережжя річки Прип'ять. Чому цю місцевість називають саме Темною Долиною, достеменно невідомо. За однією з версій, у цих краях рідко з'являлося сонце і панувала здебільшого похмура і дощова погода. Однак останнім часом про Темну Долину стало ходити безліч містичних чуток і легенд, тож і назва цієї території почала набувати зовсім іншого змісту.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_military_descr">
    <text>Віськові Склади — розташована на північному сході горбиста місцевість, вкрита аномаліями різних типів, яка прилягає до величезної занедбаної військової бази. Дивно, але зараз ніким з угруповань ці будівлі не утримуються. Неподалік від складів розташоване велике на вигляд селище, яке місцеві сталкери прозвали «Кровососівкою». Через дорогу від нього є невеликий хутір і покинутий блокпост, який майже завжди утримували Найманці. На невеликий хуторок можна також натрапити дорогою з Бара. Військові склади, по суті, є останнім оплотом цивілізації перед Радаром — постійно блокпост «Волі», званий Бар'єром, відбиває хвилі мутантів і загонів «Моноліту», що йдуть із півночі.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_garbage_descr">
    <text>Якщо на горизонті почали маячити купи з радіоактивним мотлохом — отже, сталкер потрапив на Смітник! За часів ліквідації наслідків аварії на ЧАЕС у це місце звозили заражений радіацією транспорт та інше сміття. Саме таким чином на півдні території утворилося легендарне кладовище покинутої техніки, оточене пагорбами від заритої купи металобрухту. Серед рядів з іржавого транспорту утворилося безліч аномальних Зон, тому таке злачне місце вмить взяли під контроль місцеві бандити. Ще один опорний пункт бандитів розташовується в невеликому затопленому і напівзруйнованому хуторі, оточеному хімічними аномаліями. Прямо за ним є невеликий лісок, звідки з якихось причин віє запахом гнилі.\n \nУ самому серці Смітника розташовується покинуте Депо. Зараз його утримують Сталкери на чолі з місцевим крамарем на прізвисько Костур, проте ще кілька місяців тому в цьому місці знаходилася ключова база Бандитів. Депо — підходяща точка для зупинки втомленого Сталкера. Тут можна переночувати, закупитися, отримати допомогу медика і знайти роботу. Місцевий зброяр Вітько Степак, за кругленьку суму, дістане тобі практично будь-яку гармату. Від депо простяглися залізничні колії в напрямку Агропрому, що заходять у довгий, темний тунель. З його глибин періодично лунають якісь голоси, однак перевіряти їхню природу в місцевих Сталкерів немає жодного бажання.\n \nНа півночі Смітника вже кілька років функціонує блокпост угруповання Долг, через який можна пройти на територію Бару. Неподалік від поста є незрозуміла зруйнована будівля із залізобетону. Судячи з великого майданчика зі встановленим на ньому постаментом «Серп і молот», ця будівля мала бути адміністративною. Раніше сталкери називали її Барахолкою і використовували як торгову точку. Неподалік від неї знаходяться дві великі цистерни.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_valley_katakomb_descr">
    <text>Каналізація та технічні колектори лабораторії X-18. Входять ще й до складу мережі шлюзів підземель Прип'яті. Приміщення являють собою мережу вузьких тунелів і невеликих робочих приміщень.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_military_katakomb_descr"><text>Закинутий Шлюз «D» мережі підземель, що ведуть до головного шлюзу підземель Прип'яті. На даний момент використовується Найманцями в своїх цілях.</text>.
	</string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_descr">
    <text>Підземелля інституту вивчення злакових, має безліч комунікацій і насосну станцію, яка використовувалася для зрошення посівів. На даний момент більша частина затоплена, оскільки була справжнім розсадником мутантів.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_nshep_descr">
    <text>Лісовий масив із селом «Новошепеличі», військовою базою, експериментальним комплексом «Басейн» і залізно-дорожнім мостом через річку Прип'ять. На мосту залишений на вічну стоянку електропоїзд «Славутич-Семиходи». Оскільки територія Новошепеличів має досить значні розміри, то і різноманітність контингенту місцевих Сталкерів тут дуже велика. У цих місцях можна зустріти табір вільних сталкерів, бійців угруповання Воля, загони Бандитів і безліч одинаків. У лісі влаштувалася група мисливців. Околиці Новошепеличів славляться великою кількістю аномальних зон, тому і привернули до себе настільки значну кількість гостей. Переважно лісиста місцевість стала відмінним притулком для монстрів, тому прогулянка в ці краї стане непростою пригодою.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_escape_descr">
    <text>Кордон — візитна картка Чорнобильської Зони Відчуження. Саме тут відкривається завіса всіх дивацтв, загадок і небезпек, приготованих для кожного новоприбулого Сталкера. У народі Кордон нерідко називають «передбанником», оскільки тут облаштовано найбільший армійський контрольно-пропускний пункт, а за кілометр від нього розташовується відоме Селище новачків, куди неодмінно потрапляє кожен нелегал, який прорвався за периметр. Головний у цьому таборі — торговець Сидорович, який відповідає практично за весь бізнес у цих краях. Свого роду старостою серед новачків є досвідчений сталкер на прізвисько Фанат. Ці двоє людей, маючи з того свою певну вигоду, допоможуть освоїтися новачкові, обзавестися спорядженням і роботою.\n \nНе дивлячись на те, що Зона на Кордоні тільки починається, вже тут зустрічається безліч підступних аномалій, радіоактивних зон і небезпечних монстрів. Розташоване тут і місцеве чудо світу — літаючий острів, природа походження якого досі невідома. Але найбільшу небезпеку тут, зрозуміло, становить сама людина. Військовим на КПП дано дозвіл стріляти без попередження по всіх неврахованих особах. Благо, що вояки не гидують брати хабарі, тому язикаті порушники завжди зуміють домовитися. Така ж ситуація вимальовується і з місцевими бандитами. Вони вже багато років утримують занедбаний АТП, звідки здійснюють вилазки всією територією Кордону з метою гоп-стопу Сталкерів. А новачок, найчастіше, краще позбудеться кількох тисяч рублів або артефакту, ніж буде вступати з братками в перестрілку.\n \nПриблизно на екваторі Кордону, біля зруйнованого мосту, обладнано невеликий блокпост військових. Точніше сказати — найпродажніший блокпост у світі, бо всі давно знають, що за «500 грошей» можна «оформити собі перепустку» на північну частину Кордону. За залізничним насипом знаходиться кілька занедбаних будівель, лісопилка з аномальними зонами і порожній північний КПП, перетинаючи який Сталкер, по суті, перестає бути новачком.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_bar_descr">
    <text>До аварії, 1986 року, це була велика промислова зона. Тепер від колишньої величі залишилися тільки іржаві та старі руїни. Біля одного з ангарів, у підвалі, знаходиться бар «100 рентген»: там збираються сталкери з усієї Зони, місцевий торговець працює барменом і утримує приміщення. З ним можна поторгувати, дізнатися останні новини або отримати якесь оплачуване завдання. Ще є Арена, де можна битися зі сталкерами на гроші. Неподалік від Арени розташована база угруповання «Долг». Уся територія Бара перебуває під її захистом, тому поводитися тут слід дуже акуратно. Варто пам'ятати, що це нейтральна територія, і будь-який прояв агресії тут суворо карається.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_descr">
    <text>Якщо прямувати дорогою на захід від Смітника, то дуже скоро похмурі краєвиди радіоактивного мотлоху зміняться на більш приємний оку сосновий бір. У центрі цієї території знаходиться комплекс навантаження «Боровик». Це місце утримує невелике угруповання, що називає себе «Діггерами». Трохи далі дорогою розливається іржаве радіоактивне озеро з купою старого мотлоху та приладів. Недалеко в глухому куті стоїть НДІ «Агропром». Тут свого часу вивчали вплив радіації на злакові культури, а після виникнення «Зони» це місце зайняли Військові. Наразі на території базуються вчені та військові сталкери, чим займаються не зрозуміло, але охорони там дуже багато. Подейкують, що в цьому місці Сталкери часто знаходять вигідну роботу.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_labx18_descr">
    <text>X18 — підземна лабораторія, розташована під Темною Долиною, в якій, імовірно, проводилися експерименти над різними тваринами і людиною для створення «суперсолдата». На нижньому поверсі є приміщення з розбитими колбами, в яких знаходяться якісь зародки, що нагадують фізичні тіла полтергейстів. В деяких приміщеннях можна знайти опромінювальну апаратуру і клітки для піддослідних, незрозумілі автоклави та іншу нестандартну наукову техніку. Досі відомо, що профілем лабораторії було дослідження мутацій і експериментування над генами для створення мутантів із незвичайними фізичними здібностями. Раніше лабораторія X18 була пошкоджена і багато її співробітників загинули, а частина піддослідних вирвалася на волю. Нині тут знайшли притулок невідомі монстри. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_millab_descr">
    <text>Невідома приватна лабораторія, побудована в Зоні вже після другого викиду. Відповідно, володіє передовим обладнанням і засобами захисту. Об'єкт суворо засекречений і замаскований, тому про його існування знають лише одиниці. Можливість таємно побудувати настільки сучасну і функціональну лабораторію приватною особою на забороненій території — знак того, що власник володіє великим бюджетом і зв'язками.</text>
  </string>
</string_table>
