<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_mutant_unknown">
    <text>Невідома істота</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_animal">
    <text>Мутована тварина</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_unmutated_animal">
    <text>Тварина</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_experimental">
    <text>Піддослідний</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_human">
    <text>Людина</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_bird">
    <text>Птах</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow">
    <text>Ворона</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow_descr">
    <text>У Зоні вижив лише один вид птахів — ворони. Інші пернаті не змогли перенести радіації та не навчилися уникати аномалій. Щоб не загинути в лабіринті гравітаційних збурень, військові льотчики використовують складні детектори, а ось секрет ворон скоро зведе з розуму орнітологів і біологів. Існує багато теорій, що пояснюють цей феномен; утім, усі вони сходяться на тому, що причиною дива є розвинений мозок ворон, який зумів виробити надскладні рефлекси.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh">
    <text>Плоть</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_descr">
    <text>Свійські свині, які опинилися в Зоні, як і багато інших живих організмів, зазнали сильної мутації. Оскільки були порушені гени, що контролюють процеси метаболізму, фенотип тварини різко змінився. Мутована свиня, яку сталкери називають плоттю — один із найбільш наочних прикладів наруги Зони над природою. У цих істот сформувався лускато-кістковий захисний покрив, значно збільшилася здатність організму до регенерації, ускладнилася нервова система. Як і звичайна свиня, плоть всеїдна, тому, будучи голодною, цілком може напасти на сталкера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker"><text>Говоряча плоть</text>.
	</string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker_descr">
    <text>Говорячі плоті довгий час вважалися вигадками Сталкерів, які залюбки травляться біля вогнищ для залякування новачків. Однак серед подібних розповідей було й кілька достовірних свідчень про зустріч із цими істотами. Імовірно, Говорячі Плоті, мешкають у самій гущавині боліт на південному заході Чорнобильської Зони, але іноді здійснюють тимчасову міграцію для полювання на території Агропрому і Кордону. Відмінною особливістю цих особин є їхня можливість імітувати людський голос, за допомогою чого мутантам вдається заманювати своїх жертв у пастку. За припущенням вчених, плоті, що говорять, записують голоси Сталкерів, як на диктофон, непомітно підкрадаючись до їхніх таборів, а вже потім використовують ці голоси для полювання. Походження Говорящих плотей оповите таємницею. Або це еволюція звичайних Плотей, або експерименти наукових лабораторій Зони Відчуження. Серед Сталкерів ходять легенди, що в надрах Боліт мешкає божевільний учений, який проводить зловісні експерименти з монстрами. І, можливо, Говорячя Плоть — одне з його дітищ.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar">
    <text>Дикий кабан</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_descr">
    <text>Велетенський звір, що досягає півтора метра в холці. Своєю живучістю й агресивністю ця тварина перевершує своїх родичів поза Зоною і не поступається більшості мутантів. Мутагенні процеси, зумовлені впливом радіації та аномалій, значною мірою позначилися на зовнішності цих ссавців: місцями останні облисіли, а місцями, навпаки, обросли дуже довгою жорсткою шерстю. Копита звірів змінили свою форму і стали гострішими, набувши деякої схожості з кігтями; зіниці знебарвилися, на облисілій голові проявилися пігментаційні плями і глибокі зморшки. Кабани Зони добре переносять радіацію, що дає їм змогу довго перебувати на сильно забруднених територіях. Зазвичай ці тварини атакують з розбігу, намагаючись іклами розпороти живіт жертви або збити її з ніг.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king">
    <text>Генерал Шток</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king_descr">
    <text>Чутки про те, що в лісових околицях села Новошепеличі мешкає величезний Кабан, який щонайменше вдвічі перевершує за габаритами своїх родичів — почали з'являтися ще 1975 року, задовго до аварії на ЧАЕС. Тоді місцеві мисливці тижнями стирчали в лісі, намагаючись вистежити і пристрелити тварину. Але все було марно. Багато хто вважав, що такого Кабана насправді не існує, і все це лише вигадки місцевих мужиків. Місцеве Лох-несське чудовисько, не інакше. Але легенда відродилася з попелу через кілька десятків років, коли околиці села стали частиною аномальної Зони Відчуження, а в ці краї навідалися Сталкери. Зафіксовано одразу кілька розповідей очевидців, що монстра бачили в лісі. Більше того, були випадки нападу на загони Сталкерів, які не обходилися без жертв... Вистежити і прикінчити монстра стало головною метою місцевих мисливців. Вони прозвали його — Генерал Шток. За їхніми словами, за великі й неприродні розміри та форми.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog"><text>Сліпий пес</text>.
	</string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_descr">
    <text>З часів першої катастрофи в собачому роду змінилося вже кілька поколінь, і в кожному з них дедалі більше спостерігався вплив Зони. Мутації та еволюційна адаптація призвели до посилення колись слабо виражених собачих здібностей, причому часто на шкоду звичним. Основні фізіологічні зміни торкнулися зору — він виявився майже марним після стрімкого посилення чуття: наприклад, сліпі цуценята виживали в Зоні не гірше, а то й краще за своїх зрячих побратимів. У результаті звичайні собаки незабаром виродилися тут повністю, поступившись місцем новому виду — сліпим псам. Ці тварини прекрасно розпізнають і обходять аномалії, радіацію та інші невидимі небезпеки, якими кишить Зона. Як і їхні предки, сліпі пси полюють зграями; зустріч із великою групою цих істот означає серйозну небезпеку навіть для добре озброєного сталкера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur">
    <text>Амур</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur_descr">
    <text>Собаки в Чорнобильській Зоні відчуження — далеко не найкращі друзі людини. І тільки один єдиний пес у цих краях зберіг щось добре й доблесне. Це Амур — пес мисливців з околиць Новошепеличів. Його знайшли в селі, сплячим в одному з покинутих будинків. На подив мисливців, він не був до них агресивний, і при зустрічі виляв хвостом і тягнув до сталкерів лапи. Згодом, пес ув'язався за загоном і залишився жити в їхньому таборі, чому ніхто проти не був. З роками Амур набув достатньо навичок, що допомагають у полюванні, і, по суті, став повноцінним членом угруповання. Подейкують, що раніше це був пес одного з перших Сталкерів, які прийшли в Зону в 2006 році. Що стало з господарем — невідомо.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog"><text>Сліпий пес</text>.
	</string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_descr">
    <text>З часів першої катастрофи в собачому роду змінилося вже кілька поколінь, і в кожному з них дедалі більше спостерігався вплив Зони. Мутації та еволюційна адаптація призвели до посилення колись слабо виражених собачих здібностей, причому часто на шкоду звичним. Основні фізіологічні зміни торкнулися зору — він виявився майже марним після стрімкого посилення чуття: наприклад, сліпі цуценята виживали в Зоні не гірше, а то й краще за своїх зрячих побратимів. У результаті звичайні собаки незабаром виродилися тут повністю, поступившись місцем новому виду — сліпим псам. Ці тварини прекрасно розпізнають і обходять аномалії, радіацію та інші невидимі небезпеки, якими кишить Зона. Як і їхні предки, сліпі пси полюють зграями; зустріч із великою групою цих істот означає серйозну небезпеку навіть для добре озброєного сталкера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
    <text>Псевдособака</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_descr">
    <text>Не дивлячись на назву, псевдособаки походять не від собак, а від вовків. Дикі тварини, що мешкали в лісах Зони на момент катастрофи, стали родоначальниками одного з найнебезпечніших видів мутантів. Псевдособаки настільки не схожі на мутованих собак, наскільки дикі вовки не схожі на дворняг. Ці істоти ведуть територіальний спосіб життя і люто атакують будь-кого, хто вторгається в їхні володіння. Блискавична реакція, неймовірна рухливість і гострі зуби роблять псевдособаку дуже серйозним супротивником, проти якого важко встояти навіть великому мутанту або добре озброєному сталкеру.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog">
    <text>Псі-Собака</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_descr">
    <text>Псі-собаки — поодинокі тварини. Зазвичай зустрічаються поблизу пси-полів. Полюють переважно на сталкерів, не терплять співмешканців на своїй території. Через зовнішню схожість сталкери часто плутають їх із псевдособаками. Псі-собаку можна впізнати за білою шерстю. В іншому ж вона — точна копія псевдособаки. Від псевдособак їх відрізняє тільки здатність створювати фантомів-двійників, здатних завдавати фізичної шкоди.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss">
    <text>Незвичайна Псі-Собака</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss_descr">
    <text>Про те, що на шляху зі Смітнику до Бару мешкає зграя собак, складаються легенди вже кілька років. На цій «собачій дорозі» полягло чимало новачків, а часом і досвідченим сталкерам це приносило достатньо проблем. «Куди тільки дивиться Долг, який не в змозі подбати про безпеку підходів до своєї бази?» Такі розмови часто можна почути за барною стійкою. Через роки досвідчені сталкери все-таки навчилися грамотно оминати небезпеки й минати собак. Однак віднедавна на цьому шляху стали помічати незвичайну зграю Псі-собак, що набагато перевершує за силами своїх родичів. Монстри мають блискавичну швидкість, здатні генерувати фантомів з неживих предметів і впливати на розум людини. Бійці угруповання «Долг» неодноразово робили спроби вистежити зграю пси-собак, але все це не приводило до успіху. Тому-то дорога до Бару зараз — це лотерея і перевірка міцності для Сталкера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat"><text>Кіт-баюн</text>.
	</string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat_descr">
    <text>Це кіт з усіма наслідками, що випливають. Бачить у темряві, не лізе у воду і вогонь, боїться псів і їсть найчастіше птахів і щурів, яких у Зоні вистачає. Захищаючись від загрози, він застосовує не тільки свої гострі пазурі, а й особливе спрямоване напівшипіння-напіввій. Звучить це, як звичайне котяче нявкання в розпал березневої бійки, тільки посилене в багато разів. Виття містить також невиразні вухом частоти. Істота, у бік якої впритул завиє баюн, зазнає короткочасного нападу паніки (сумбурні дії, прискорений пульс, тремтячі кінцівки, нудота, погіршення слуху — всі принади акустичного удару), а котик намагається вчепитися в неї кігтями або просто втекти. Тіло розвинене, вкрите клаптевою шерстю, схоже на котяче, але більше рази в два, і в передній частині ширше і вище, ніж у задній. Досить м'язисте — дуже сильні лапи і щелепа, що випирає. Верхня частина голови теж цілком котяча, хоча й непропорційно велика навіть порівняно з тілом, відмінності починаються з щелеп. Вони дуже потужні, але видаються вперед. З боків горла висять мішки-резонатори.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
    <text>Тушкан</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano_descr">
    <text>Страх мисливця! Одна з найдурніших помилок, яку можна зробити в житті, — це недооцінити звірків через їхній маленький розмір. Тушкани шалено швидкі та верткі і до того ж завжди переміщаються великими зграями.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
    <text>Кровосос</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_descr">
    <text>Напівлегендарний монстр — досвідчені сталкери описують його як високого сутулого гуманоїда з безліччю щупалець на місці рота. З їхніх слів, за допомогою щупалець ця істота харчується: впиваючись ними в шию живої жертви, вона паралізує свою здобич і висмоктує її кров; після такої процедури від людини залишається лише висохла оболонка, що нагадує мумію. Найдивовижніше в кровососі — його здатність ставати невидимим. Судячи з усього, саме ці створіння відповідальні за смерть великої кількості сталкерів. Мало хто з очевидців залишився в живих — і, судячи з розповідей цих щасливчиків, для проживання кровососи віддають перевагу сирим місцям на кшталт боліт і підземель.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker">
    <text>Електро-Кровосос</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker_descr">
    <text>Вивчаючи фауну Чорнобильської Зони Відчуження, вчені вже давно дійшли одного закономірного висновку — монстри змінюють свої звички, вигляд і навіть здібності, залежно від місця проживання. До цього типу можна віднести сімейство Кровососів, що мешкають на Армійських Складах, неподалік від електричної підстанції. Вони нібито заряджаються Електрою, а надалі навіть використовують її заряд для атаки на противника. Якщо раніше Кровососи зустрічали свою жертву хльостким ляпасом і смачним засосом, то тепер бідолаха ще й отримає пристойний удар струмом. Благо, що такі «електрики» — дуже рідкісне явище в Зоні.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant">
    <text>Псевдогігант</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant_descr">
    <text>Величезна туша, що складається з краплеподібного тулуба і пари гіпертрофованих кінцівок — ось що таке псевдогігант. Руконоги використовуються цією істотою для пересування і хапання жертви. Доросла особина досягає ваги у дві тонни при зрості близько двох метрів. Зовнішня незграбність дуже оманлива — псевдогіганти стрімкі в рухах, їхні м'язи мають просто вражаючу міць, а кістки в міцності не поступаються металу. Головний мозок захищений найтовстішим — близько 100 міліметрів! — черепом, крім того, багато складних функцій виконує спинний мозок. Вражає також уміння псевдогігантів формувати на поверхні землі локальні ударні хвилі, що вражають в обмеженому радіусі все живе.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera">
    <text>Хімера</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera_descr">
    <text>Двоголова бестія на чотирьох потужних пазуристих лапах. Дуже хитра і потужна тварюка, може в одну мить опинитися поруч із жертвою і розпоровти її загостреними кігтями. Кілька сталкерів загинули від її лап, сталкери назвали цю тварюку химерою. У химери імунітет до деяких аномалій. Наявність двох голів може свідчити про розвинений інтелект.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera"><text>Хімера-полуночниця</text>.
	</string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera_descr">
    <text>На вигляд звичайна Химера, але при цьому, володіє здатністю ставати невидимою. Як монстр отримав такі можливості — залишається загадкою. Можливо, це чергові результати дослідів вчених, або ж природні процеси місцевої еволюції. На радість сталкерам — такі види Химери зустрічаються в Зоні вкрай рідко.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer">
    <text>Бюрер</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer_descr">
    <text>Бюрери — це жирні невисокі виродки, що володіють телекінетичними здібностями. Вони можуть переміщати важкі предмети однією лише силою думки, а також створювати невидимі силові заслони. Колись бюрери були звичайними людьми — найімовірніше ув'язненими або дурними добровольцями, яким не пощастило потрапити до програми з посилення надприродних, зокрема телекінетичних, можливостей людини. Унаслідок побічного ефекту вони перетворилися на справжніх монстрів — позбулися людської подоби і звихнулися. Бюрерам чужа людська мораль і співчуття, вони вбивають людей заради розваги та прожитку, використовуючи різноманітні хитрощі зі свого надприродного арсеналу — відомі випадки, коли ці виродки заманювали сталкерів у засаду, видаючи себе за нормальних людей. Просторий одяг, який, найімовірніше, є залишками спецформи, якою бюрери дорожать набагато більше, ніж інші мутанти Зони, допомагає їм зійти за людину (принаймні здалеку). Більшість цих істот залишається жити недалеко від покинутих лабораторій, що породили їх.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork">
    <text>Снорк</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork_descr">
    <text>Ці істоти, судячи з усього, колись були людьми, хоча складно уявити, які умови можуть довести людину до подібного стану. Снорки — це божевільні створіння, що ведуть абсолютно тваринний спосіб життя, які по суті своїй слабо відрізняються від хижих монстрів Зони. Пересуваються вони на чотирьох кінцівках, підстрибуючи над землею і постійно нюхаючи її, щоб вловити запах жертви. Полюють обережно і обачливо, підстерігаючи сталкерів подібно до хижих тварин. Блискавичні рефлекси та гіпертрофовані м'язи дають змогу сноркам здійснювати довгі точні стрибки і за кілька секунд розривати жертву на шматки. На деяких особинах збереглися деталі армійської уніформи або окремі деталі екіпіровки, що дає змогу припустити в них зниклих безвісти військових сталкерів.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller">
    <text>Контролер</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller_descr">
    <text>Рідкісний мутант, що зустрічається близько до центру Зони. Зовні нагадує гуманоїда з непропорційно збільшеною головою. Володіє розвиненим сприйняттям, а також здатністю контролювати поведінку менш розвинених живих істот.\nМатерие особини здатні брати під контроль навіть людей. Це небезпечний противник, зустрічі з яким бояться навіть найдосвідченіші сталкери.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller">
    <text>Тунельний контролер</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller_descr">
    <text>Рідкісний мутант, що зустрічається близько до центру Зони. Зовні нагадує гуманоїда з непропорційно збільшеною головою. Володіє розвиненим сприйняттям, а також здатністю контролювати поведінку менш розвинених живих істот.\nМатерие особини здатні брати під контроль навіть людей. Це небезпечний противник, зустрічі з яким бояться навіть найдосвідченіші сталкери.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller">
    <text>Контролер-мисливець</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller_descr">
    <text>Те, що Контролери здатні не тільки захоплювати розум сталкерів, а й читати їхні думки, — уже давно відомий усім факт. А що зазвичай буває в думках пересічного сталкера? Артефакти рідкісної породи! Саме з їхньою допомогою і намагався заманювати жертв у свої тенета хитрий мисливець-контролер, що мешкає на околицях Темної Долини. У таких ситуаціях сталкер навіть не підозрює, що під час полювання за черговим артефактом — об'єктом полювання є він сам. Жага наживи миттєво перетворюється на гру за виживання, виграти яку зможе далеко не кожен. Адже його супротивником є вкрай винахідливий мутант, здатний спричиняти витончені галюцинації, що збивають з пантелику.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller">
    <text>Господар</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller_descr">
    <text>Далеко не всі люди погодилися з долею покинути свої домівки після аварії на ЧАЕС у 1986 році. Багато місцевих жителів вирішили повернутися в рідні краї, незважаючи на небезпечний вплив радіації. Але, як виявилося, головною загрозою для них стала діяльність учених, які розгорнули на території ЧЗВ мережу підземних лабораторій. Достовірно невідомо, якими дослідженнями вони там займалися, але одне було зрозуміло точно — з села, що розташовувалося неподалік від нинішньої Темної Долини, стали масово пропадати люди. Місцеві одразу пов'язали це з чутками про секретні лабораторії, але, незважаючи на це, все-таки не бажали залишати рідне село. Принаймні, поки 2006 року не стався перший викид, який перетворив це місце на аномальну Зону. Місцеві жителі знову покинули свої домівки, і, очевидно, тепер уже назавжди. Але що стало з тими, хто зник безвісти? Одну зі зниклих душ, було виявлено в підземеллях Темної Долини. З'ясувалося, що це один із втеклих піддослідних лабораторії, з яким сотворили незворотні мутації в щось, схоже на Контролера. Істота володіла ментальними здібностями, але при цьому зберегла частку людяності. Але нехай це не збиває вас з пантелику. Не дивлячись на почуття жалості завжди потрібно пам'ятати, що це вже більше монстр, ніж людина... </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist">
    <text>Полтергейст-телепат</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist_descr">
    <text>Вістинно надзвичайні невидимі істоти, що трапляються тільки в глибині Зони, мешкають, як правило, усередині напівзруйнованих будівель. Про походження нічого достовірно не відомо; існує легенда, що це духи сталкерів, які потрапили під потужний викид. Механізм прояву цих невидимок справді відповідає легендам про полтергейст (звідки й назва) і вирізняється розмаїттям: від періодичного виття та сміху до небезпечних вогняних куль, що з'являються з нізвідки. На жаль, усі відомості про це явище черпаються з невиразних і доволі суперечливих розповідей, правдивість яких викликає сумнів.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist">
    <text>Вогняний полтергейст</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist_descr">
    <text>Вістинно надзвичайні невидимі істоти, що трапляються тільки в глибині Зони, мешкають, як правило, усередині напівзруйнованих будівель. Про походження нічого достовірно не відомо; існує легенда, що це духи сталкерів, які потрапили під потужний викид. Механізм прояву цих невидимок справді відповідає легендам про полтергейст (звідки й назва) і вирізняється розмаїттям: від періодичного виття та сміху до небезпечних вогняних куль, що з'являються з нізвідки. На жаль, усі відомості про це явище черпаються з невиразних і доволі суперечливих розповідей, правдивість яких викликає сумнів.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard">
    <text>Полтергейст-охоронець</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard_descr">
    <text>Вістинно надзвичайні невидимі істоти, що трапляються тільки в глибині Зони, мешкають, як правило, усередині напівзруйнованих будівель. Про походження нічого достовірно не відомо; існує легенда, що це духи сталкерів, які потрапили під потужний викид. Механізм прояву цих невидимок справді відповідає легендам про полтергейст (звідки й назва) і вирізняється розмаїттям: від періодичного виття та сміху до небезпечних вогняних куль, що з'являються з нізвідки. На жаль, усі відомості про це явище черпаються з невиразних і доволі суперечливих розповідей, правдивість яких викликає сумнів.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader">
    <text>Полтергейст-лідер</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader_descr">
    <text>Коріння легенди «Про тварюку в ангарі» ведуть у покинуту підземну лабораторію X-18. Саме там і оселився найголовніший, а важливіше сказати — найсильніший Полтергейст всієї Зони! Він обладнав собі вельми затишне гніздечко на нижніх рівнях підземель, а як зброю використовував кинуту вченими апаратуру, комп'ютери, ящики та інше начиння. Вона завдасть жертві чимало проблем, якщо прилетить по голові! Їжу йому доставляють його вірні слуги — полтергейсти, що мешкають на заводі біля входу в лабораторію. За кілька місяців, поки тварюку ніхто не турбував, вона змогла вирости до значних розмірів. Обличчя того, хто з нею битиметься, уявили? </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist">
    <text>Полтергейст-військовий</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist_descr">
    <text>Згусток енергії невідомої природи, який на перший погляд схожий на Полтергейста. Однак насправді істота неагресивна і явно не володіє телекінетичними здібностями. Зазвичай, побачивши це створіння, сталкери або намагаються обійти його стороною, або відкривають вогонь. Щоправда підстрелити невідому субстанцію поки нікому не вдавалося. Але були й випадки, коли з цією істотою намагалися налагодити контакт. Вдалося з'ясувати, що раніше «воно» було звичайною людиною, але якісь злодіяння вчених призвели до незворотних змін вигляду і форми життя. Але людяність істоти, на подив, усе-таки збереглася.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie">
    <text>Зомбі</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_descr">
    <text>Зомбовані цивільні особи з напіврозкладеним людським тілом у сильно пошарпаному одязі. Фізично — це люди, які повністю втратили особистість і здатність мислити внаслідок впливу Контролерів або псі-випромінювання. Єдине, що залишилося — інстинкти та життєві звички. Руйнування особистості залежить від сили та тривалості впливу. Є відомості, що зомбовані спокійно переносять радіацію і псі-випромінювання, тож можуть атакувати сталкерів у тих умовах, у яких останні битися нормально не можуть. Всупереч усім уявленням про мерців, зомбі володіють залишковими інтелектом і пам'яттю: вони пам'ятають деякі фрази і застосовують їх у відповідних ситуаціях. Це також свідчить про працюючі голосові зв'язки і лицьові м'язи. Ця стадія руйнування особистості вже незворотна, як на психічному, так і на фізіологічному рівнях. Ступінь розкладання тіл у зомбі відрізняється — трапляються як «свіжі» мерці, так і практично муміфіковані останки. Слабким місцем мутанта є голова, а саме мозок. Також загадкою для вчених є їхня здатність бачити і чути. Зомбі здатні до «обмеженої» регенерації. Після отримання великої шкоди зомбі падає на землю і лежить певний час. Відновившись, мутант встає на ноги. Кількість таких регенерацій залежить від підвиду. Але цей процес можна перервати і вбити відразу, завдаючи шкоди зомбі, поки він лежить. Природа регенерації невідома. Гальмування всіх фізіологічних процесів в організмі зомбі веде до того, що їх досить складно вбити. Найімовірніше, це проявляється в низькій чутливості до болю, повільному обміну речовин і більш щільному розташуванню тканин через їхнє злипання, що не витрачає ресурси їхнього організму.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb">
    <text>Лабораторний зомбі</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb_descr">
    <text>Зомбовані люди, ймовірно, колишні піддослідні лабораторії X-18. Перебувають під чуйним контролем «Господаря підземель», а отже, виконують усі його вказівки. Фізично вони не найсильніші, але зате здатні затиснути й розтерзати жертву у вузьких і темних тунелях.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost">
    <text>Примарний дим</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost_descr"><text>Невідома матерія, утворена після трагічної смерті сталкера з угруповання Долг. Являє собою сіро-чорний дим із розрядами блискавок. Здатний вимикати електроприлади і світло, а також може телепорувати матерію. Поводиться агресивно тільки стосовно конкретних осіб, а для звичайних сталкерів не становить небезпеки. Природу цієї матерії розгадати поки що не вдається: це може бути як дух загиблого Долговця, який повернувся для помсти, так і чергова аномалія Зони.</text>.
	</string>
</string_table>
