<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_ak101_up_mag45_brown_name">
    <text>Cargador de 45 balas (marrón)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_mag45_brown_descr">
    <text>Un cargador extendido permite disminuir el número de recargas en combate, aumentando las posibilidades de supervivencia.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_mag45_black_name">
    <text>Cargador de 45 balas (negro)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_mag45_black_descr">
    <text>Un cargador extendido permite disminuir el número de recargas en combate, aumentando las posibilidades de supervivencia.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_mag60_name">
    <text>Cargador de 60 balas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_mag60_descr">
    <text>High capacity magazine allows to send even more enemies to a better place with a single continuous burst.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_nakladka_priklad_name">
    <text>Almohadilla para culata</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_nakladka_priklad_descr">
    <text>La almohadilla para la culata del kit de accesorios GP-25 amortigua el retroceso percibido.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_bayonet_name">
    <text>Bayoneta</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_bayonet_descr">
    <text>Una bayoneta 6x5 estándar permite usar el arma en combate cuerpo a cuerpo. Debido al diseño del arma, los supresores de sonido y los lanzagranadas acoplables no se pueden usar con la bayoneta instalada.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_sights_name">
    <text>Miras con tritio</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_sights_descr">
    <text>Las miras iluminadas con tritio aumentan la velocidad y la comodidad al apuntar en entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_foregrip_rail_name">
    <text>Reemplazo del guardamanos superior</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_foregrip_rail_descr">
    <text>Se instala un nuevo guardamanos equipado con múltiples rieles Picatinny que permite instalar diferentes tipos de miras, linternas tácticas y miras láser.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_laser_name">
    <text>Mira láser</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_laser_descr">
    <text>Proporciona un punto de referencia visual, marca visualmente el punto de impacto esperado, facilita y acelera el apuntado y tiene un efecto desmoralizador sobre el enemigo. No obstruye a una linterna táctica y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_torch_name">
    <text>Linterna táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_torch_descr">
    <text>Una linterna con un foco de luz pura de largo alcance es esencial para incursiones nocturnas, así como para buscar y despejar habitaciones con poca iluminación. No obstruye a una mira láser y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_handle_name">
    <text>Empuñadura anatómica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_handle_descr">
    <text>Proporciona un mejor agarre para la mano derecha.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_light_tsevie_name">
    <text>Reemplazo del guardamanos inferior</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_light_tsevie_descr">
    <text>Proporciona un mejor y cómodo agarre para la mano izquierda.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_barrel_name">
    <text>Barril ajustado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_barrel_descr">
    <text>Reduce la dispersión de las balas, lo que mejora la precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_usm_accuracy_name">
    <text>Gatillo calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Un ajuste individual y equilibrado de las piezas del mecanismo de disparo mejoran la precisión y reducen el retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_usm_rpm_name">
    <text>Ajuste del gatillo</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_usm_rpm_descr">
    <text>La modificación del mecanismo de disparo aumenta la velocidad de disparo a costa de la durabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_lightdetails_name">
    <text>Piezas ligeras</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_lightdetails_descr">
    <text>Reduce el peso al reemplazar las piezas de armas con unas piezas de aleación ligera.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_reliability_name">
    <text>Piezas más duraderas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_reliability_descr">
    <text>Mejora la durabilidad del arma al reemplazar partes del arma con sus contrapartes reforzadas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_weight_priklad_name">
    <text>Culata ligera</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ak101_up_weight_priklad_descr">
    <text>Reduce el peso total del arma, lo que permite llevar munición extra o un artefacto adicional en una incursión.</text>
  </string>
</string_table>
