<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_sights_name">
    <text>Miras con tritio</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_sights_descr">
    <text>Las miras iluminadas con tritio aumentan la velocidad y la comodidad al apuntar en entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_mag40_name">
    <text>Cargador de 40 balas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_mag40_descr">
    <text>Un cargador extendido permite disminuir el número de recargas en combate.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_rail_name">
    <text>Montura de riel</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_rail_descr">
    <text>Permite instalar varios tipos de miras.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_handle_name">
    <text>Empuñadura frontal</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_handle_descr">
    <text>Mejora el manejo, por lo tanto, facilita el control del retroceso. Incluye un reemplazo del guardamanos, uno que está equipado con rieles Weaver. Permite instalar accesorios tácticos adicionales.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_laser_name">
    <text>Mira láser</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_laser_descr">
    <text>Proporciona un punto de referencia visual, marca visualmente el punto de impacto esperado, facilita y acelera el apuntado y tiene un efecto desmoralizador sobre el enemigo. No obstruye a una linterna táctica y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_torch_name">
    <text>Linterna táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_torch_descr">
    <text>Una linterna con un foco de luz pura de largo alcance es esencial para incursiones nocturnas, así como para buscar y despejar habitaciones con poca iluminación. No obstruye a una mira láser y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_plastic_stock_name">
    <text>Culata de polímero</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_plastic_stock_descr">
    <text>Reduce el peso total del arma, mejorando simultáneamente el manejo debido al menor retroceso percibido.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_max_fixator_name">
    <text>Mecanismo de alimentación mejorada</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_max_fixator_descr">
    <text>Un ajuste individual de cada pieza del mecanismo de alimentación disminuye la probabilidad de averías relacionadas a problemas de alimentación.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_rpm_name">
    <text>Ajuste del gatillo</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_rpm_descr">
    <text>La modificación del mecanismo de disparo aumenta la velocidad de disparo a costa de la durabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_accuracy_name">
    <text>Gatillo calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Un ajuste individual y equilibrado de las piezas del mecanismo de disparo mejoran la precisión y reducen el retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_accuracy_name">
    <text>Ajuste del barril</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_accuracy_descr">
    <text>Reduce la dispersión de las balas, lo que mejora la precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_compensator_name">
    <text>Compensador de retroceso</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_compensator_descr">
    <text>Un compensador, integrado en el supresor. Reduce el retroceso percibido al desviar los gases de combustión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_zatvor_balancer_name">
    <text>Cerrojo balanceado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_zatvor_balancer_descr">
    <text>Un cerrojo balanceado reduce el ascenso del cañón y la dispersión de las balas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_coating_name">
    <text>Piezas más duraderas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_coating_descr">
    <text>Unas piezas fabricadas con aleaciones extremadamente duraderas y la aplicación de un revestimiento protector a los mecanismos internos del arma mejoran su resistencia al desgaste.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_extractor_name">
    <text>Ejector mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_extractor_descr">
    <text>Reduce la probabilidad de problemas relacionados con la expulsión de un casquillo vacío del arma de fuego.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_weight_name">
    <text>Piezas ligeras</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_weight_descr">
    <text>Reduce el peso al reemplazar las piezas de armas con unas piezas de aleación ligera.</text>
  </string>
</string_table>
