<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_name">
    <text>L85A2 (versión especial, tipo 1)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_descr">
    <text>Este L85A2 ha sido modificado en las armerías de la facción Libertad para garantizar una mayor precisión y fiabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_name">
    <text>L85A2 (versión especial, tipo 2)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_descr">
    <text>Este L85A2 pertenece a un pequeño lote ordenado por varios escuadrones de mercenarios. Está equipado con un lanzagranadas y una mira. Desafortunadamente, es imposible retirar los accesorios e instalarlos en otras armas fuera de un taller especializado. Es de suponer que esto se hizo a propósito contra aquellos que gustan de mejorar sus armas desmantelando su "botín".</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_name">
    <text>AK-101 de Strelok</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_descr">
    <text>Fusil de asalto AK-101 de fabricación rusa. Aunque no es nuevo, resulta evidente que su anterior propietario lo ha cuidado mucho: el arma ha sido desmontada y vuelta a montar con todos los componentes mejorados y ajustados para optimizar su rendimiento y aumentar su poder de detención. Han grabado la letra "S" en la culata, junto a 16 muescas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_name">
    <text>AK-101 (versión especial)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_descr">
    <text>Esta variante del fusil de asalto AK-101 fue adaptado a las duras condiciones de la Zona por los armeros de Libertad. Se ha mejorado la precisión del rifle y se ha reducido el retroceso percibido.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_name">
    <text>AS Val (versión especial)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_descr">
    <text>Versión de asalto del AS Val equipada con una empuñadura frontal de fábrica.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_name">
    <text>AK-74M (versión especial)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_descr">
    <text>No se sabe con certeza quién y por qué decidió utilizar un cartucho de ametralladora en un AK-74M, pero el híbrido final ha hecho que numerosos pelotones de stalkers lo admiren. La alta potencia de frenado del cartucho deja a los objetivos sin posibilidad de supervivencia alguna, y el cargador extendido permite olvidarse de la alta dispersión de los disparos. Desafortunadamente, estas mejoras impiden montar un lanzagranadas bajo el cañón.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_name">
    <text>AK-74M de Zulu</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_descr">
    <text>AK-74M modificado. El anterior propietario de esta arma fue Zulu. Utiliza el cartucho 7.62x54mm con un cargador extendido, en manos de un tirador experimentado, esta es un arma muy letal. Controlar el retroceso podría requerir un mayor esfuerzo, pero eso no supuso ningún problema para su anterior propietario.</text>
  </string>
</string_table>
