<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_groza_up_gascam_name">
    <text>Puerto de gas mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_gascam_descr">
    <text>Un puerto de gas modificado permite con un retroceso disminuido y una mayor velocidad de salida.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_barrel_accuracy_name">
    <text>Barril ajustado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_barrel_accuracy_descr">
    <text>Reduce la dispersión de las balas, lo que mejora la precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_barrel_speed_name">
    <text>Velocidad de giro más rápida</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_barrel_speed_descr">
    <text>Un cañón con una velocidad de giro más rápida aumenta la velocidad de salida y la planitud de la trayectoria. Útil para fuego de largo alcance.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_body_name">
    <text>Recubrimiento protector</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_body_descr">
    <text>La aplicación de un recubrimiento protector a las partes internas reduce significativamente el desgaste.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_flash_name">
    <text>Linterna táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_flash_descr">
    <text>Una linterna con un foco de luz pura de largo alcance es esencial para incursiones nocturnas, así como para buscar y despejar habitaciones con poca iluminación. No obstruye a una mira láser y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_tactical_rail_name">
    <text>Montura de riel</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_tactical_rail_descr">
    <text>Reemplazar la cobertura del tubo de gas con múltiples rieles Picatinny permite acoplar varios dispositivos tácticos (miras láser, linternas tácticas y diferentes tipos de miras).</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_handle_name">
    <text>Empuñadura anatómica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_handle_descr">
    <text>Una empuñadura de pistola proporciona un mejor agarre para la mano derecha.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usilenie_korobki_name">
    <text>Piezas más duraderas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usilenie_korobki_descr">
    <text>Mejora la durabilidad del arma al reemplazar partes del arma con sus contrapartes reforzadas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_laser_name">
    <text>Mira láser</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_laser_descr">
    <text>Proporciona un punto de referencia visual, marca visualmente el punto de impacto esperado, facilita y acelera el apuntado y tiene un efecto desmoralizador sobre el enemigo. No obstruye a una linterna táctica y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_mag_fixator_name">
    <text>Mecanismo de alimentación mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_mag_fixator_descr">
    <text>Reduce el número de problemas de funcionamiento relacionados con problemas de alimentación.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_mag_size_name">
    <text>Muelle mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_mag_size_descr">
    <text>Un muelle más delgado permite aumentar ligeramente la capacidad del cargador.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_light_details_name">
    <text>Piezas ligeras</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_light_details_descr">
    <text>Reduce el peso al reemplazar las piezas estándar con unas piezas de aleación ligera sin ninguna pérdida de rendimiento significativa.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_stock_inertion_name">
    <text>Almohadilla para culata</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_stock_inertion_descr">
    <text>Una almohadilla anatómica de goma reduce el retroceso percibido.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_light_stock_name">
    <text>Culata ligera</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_light_stock_descr">
    <text>Reduce el peso al reemplazar la culata estándar con una contraparte ligera.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_shell_ejector_name">
    <text>Ejector mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_shell_ejector_descr">
    <text>Reduce la probabilidad de problemas relacionados con la expulsión de un casquillo vacío del arma de fuego.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_sights_name">
    <text>Miras con tritio</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_sights_descr">
    <text>Las miras iluminadas con tritio aumentan la velocidad y la comodidad al apuntar en entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_tac_handle_name">
    <text>Empuñadura frontal</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_tac_handle_descr">
    <text>Mejora el manejo y facilita el control del retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usm_rpm_name">
    <text>Ajuste del gatillo</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usm_rpm_descr">
    <text>La modificación del mecanismo de disparo aumenta la velocidad de disparo a costa de la durabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usm_accuracy_name">
    <text>Gatillo calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Un ajuste individual y equilibrado de las piezas del mecanismo de disparo mejoran la precisión y reducen el retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_barrel_recoil_name">
    <text>Compensador</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_barrel_recoil_descr">
    <text>Un compensador integrado reduce significativamente el retroceso percibido y produce un disparo más cómodo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_zatvor_balancer_name">
    <text>Portador del cerrojo equilibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_zatvor_balancer_descr">
    <text>El portador de cerrojo equilibrado reduce la subida del cañón y la probabilidad de mal funcionamiento.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_patronnik_accuracy_name">
    <text>Ajuste de la recámara</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_patronnik_accuracy_descr">
    <text>Mejora la obturación y la precisión al eliminar movimiento en la recámara.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usm_rpm_down_name">
    <text>Dispositivo de retraso del amartillamiento</text>
  </string>
  <string id="gunsl_groza_up_usm_rpm_down_descr">
    <text>Hace que las ráfagas sean más estables al disminuir la velocidad de disparo, ayuda a ahorrar munición. También disminuye el calentamiento del cañón, por lo que aumenta la vida útil del arma.</text>
  </string>
</string_table>
