<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_vintorez_up_rail1_name">
    <text>Montura Weaver, tipo 1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_rail1_descr">
    <text>Se diseñó para instalacion de linternas tácticas y miras láser. Las miras y las empuñaduras frontales no se pueden instalar debido a la estructura del soporte.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_laser_name">
    <text>Mira láser</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_laser_descr">
    <text>Proporciona un punto de referencia visual, marca visualmente el punto de impacto esperado, facilita y acelera el apuntado y tiene un efecto desmoralizador sobre el enemigo. No obstruye a una linterna táctica y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_torch_name">
    <text>Linterna táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_torch_descr">
    <text>Una linterna con un foco de luz pura de largo alcance es esencial para incursiones nocturnas, así como para buscar y despejar habitaciones con poca iluminación. No obstruye a una mira láser y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_rail2_name">
    <text>Montura Weaver, tipo 2</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_rail2_descr">
    <text>Permite la instalación de empuñaduras frontales y varias miras. Las miras láser y linternas tácticas no pueden instalarse debido a la estructura del soporte.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_handle_name">
    <text>Empuñaduras frontal</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_handle_descr">
    <text>Mejora el manejo y mejora el control del retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_mag20_name">
    <text>Cargador de 20 balas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_mag20_descr">
    <text>Un cargador extendido permite disminuir el número de recargas en combate y aumenta la posibilidad de acertar en el blanco.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_lightdetails_name">
    <text>Piezas ligeras</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_lightdetails_descr">
    <text>Reduce el peso al reemplazar las piezas de armas con unas piezas de aleación ligera.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_usm_accuracy_name">
    <text>Gatillo calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Un ajuste individual y equilibrado de las piezas del mecanismo de disparo mejoran la precisión y reducen el retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_usm_rpm_name">
    <text>Ajuste del gatillo</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_usm_rpm_descr">
    <text>Aumenta la cadencia de disparo a costa de la durabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_barrel_accuracy_name">
    <text>Barril ajustado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_barrel_accuracy_descr">
    <text>Reduce la dispersión de las balas, lo que mejora la precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_recoil_name">
    <text>Almohadilla para culata</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_recoil_descr">
    <text>Una almohadilla de goma dura reduce el retroceso percibido.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_sights_name">
    <text>Tritium sights</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_sights_descr">
    <text>Las miras iluminadas con tritio aumentan la velocidad y la comodidad al apuntar en entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_barrel_name">
    <text>Barril rearmado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_vintorez_up_barrel_descr">
    <text>Una mayor velocidad de giro aumenta la velocidad de salida y reduce la dispersión de las balas.</text>
  </string>
</string_table>
