<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_glock17_up_reliability_name">
    <text>Recubrimiento protector</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_reliability_descr">
    <text>La aplicación de un recubrimiento protector a las partes internas reduce significativamente el desgaste.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_mag19_name">
    <text>Cargador de 19 balas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_mag19_descr">
    <text>Un cargador extendido (de 19 rondas) aumenta tus posibilidades de acertarle a un objetivo sin la necesidad de recargar.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_mag33_name">
    <text>Cargador de 33 balas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_mag33_descr">
    <text>Un cargador de alta capacidad puede disminuir el número de recargas en combate, aumentando así las posibilidades de acertar a un objetivo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_sights_name">
    <text>Miras con tritio</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_sights_descr">
    <text>Las miras iluminadas con tritio aumentan la velocidad y la comodidad al apuntar en entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_barrel_sil_name">
    <text>Cañón roscado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_barrel_sil_descr">
    <text>Un cañón roscado permite montar un silenciador 9x19mm.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_barrel_kompensator_name">
    <text>Compensador integrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_barrel_kompensator_descr">
    <text>Un cañón extendido con un compensador integrado reduce significativamente el retroceso percibido.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_usm_accuracy_name">
    <text>Gatillo calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Un ajuste individual y equilibrado de las piezas del mecanismo de disparo mejoran la precisión y reducen el retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_usm_fullauto_name">
    <text>Modo completamente automático</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_usm_fullauto_descr">
    <text>Una corredera completamente nueva con un mecanismo de gatillo modificado permite un modo de disparo completamente automático. Debido al aumento significativo de la carga, la mayoría de las piezas móviles deben reemplazarse por piezas personalizadas, lo que afecta negativamente a la precision y a la fiabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_usm_3x_name">
    <text>Modo ráfaga</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_usm_3x_descr">
    <text>Un término medio entre los modos completamente automático y semiautomático. Requiere una nueva corredera; sin embargo, debido a un aumento insignificante de carga en las partes moviles, no es necesario reemplazarlas. Permite aumentar la efectividad del arma al nivel de una versión completamente automática, sin los grandes efectos negativos en la precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_laser_name">
    <text>Mira láser</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_laser_descr">
    <text>Proporciona un punto de referencia visual, marca visualmente el punto de impacto esperado, facilita y acelera el apuntado y tiene un efecto desmoralizador sobre el enemigo. No obstruye a una linterna táctica y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_torch_name">
    <text>Linterna táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_glock17_up_torch_descr">
    <text>Una linterna con un foco de luz pura de largo alcance es esencial para incursiones nocturnas, así como para buscar y despejar habitaciones con poca iluminación. No obstruye a una mira láser y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
</string_table>
