<string_table>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_short_name">
    <text>Cañón acortado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_short_descr">
    <text>Consigue que el arma sea más compacta y reduce su peso, desafortunadamente, a costa de una menor precisión y una mayor dispersión de los proyectiles, además de privar al arma de la posibilidad de instalar un silenciador.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_voronenie_name">
    <text>Pavonado del cañón</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_voronenie_descr">
    <text>Un revestimiento especial resistente al calor hace que el cañón sea más resistente a las condiciones ambientales desfavorables, lo que aumenta la fiabilidad del arma.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_speed_name">
    <text>Modificación del diámetro del cañón</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_speed_descr">
    <text>Aumenta la velocidad de salida de la bala para que se desvíe menos de la trayectoria prevista y alcance el objetivo con mayor rapidez. Útil para disparos a larga distancia.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_body_reliability_name">
    <text>Revestimiento protector</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_body_reliability_descr">
    <text>La aplicación de una capa protectora especial en las piezas internas ayuda a ralentizar el desgaste del arma.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_reliability_details_name">
    <text>Guardamonte resistente al desgaste</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_reliability_details_descr">
    <text>La sustitución de las piezas del guardamonte estándar por análogos de alta resistencia permite prolongar la vida útil del arma y garantizar su funcionamiento sin problemas en las duras condiciones de la Zona.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_tactical_handle_name">
    <text>Empuñadura táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_tactical_handle_descr">
    <text>La instalación de la empuñadura bajo el cañón hace que el arma sea más cómoda de manejar, lo que facilita el disparo y la compensación del retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_accuracy_name">
    <text>Guardamonte calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_accuracy_descr">
    <text>El mecanismo de disparo personalizado permite una mayor precisión de tiro mientras que al mismo tiempo que reduce el retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_flashlaser_name">
    <text>Módulo táctico</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_flashlaser_descr">
    <text>Instalación de una unidad táctica especial en el arma, que combina las funciones de un designador láser y una linterna táctica. Muy útil en situaciones y entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_mag_name">
    <text>Ampliación del cargador</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_mag_descr">
    <text>La instalación de una expansión en el cargador permite cargar más cartuchos en el arma, haciendo que las recargas sean menos frecuentes.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_rail_name">
    <text>Montura de riel</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_rail_descr">
    <text>Permite instalar varios tipos de miras en el arma.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_pompa_kompensator_name">
    <text>Compensador de retroceso</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_pompa_kompensator_descr">
    <text>La introducción de un amortiguador de polímero especial en el diseño del arma permite reducir ligeramente el retroceso que siente el tirador.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_recoil_name">
    <text>Guardamonte calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_recoil_descr">
    <text>Una recalibración de las piezas estándar del mecanismo de disparo reduce la desviación del cañón de la línea de mira al disparar.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_shell_ejector_name">
    <text>Eyector mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_shell_ejector_descr">
    <text>La modificación del sistema de expulsión de casquillos reduce la probabilidad de retrasos en el disparo debidos al encasquillamiento tras los disparos.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_sights_name">
    <text>Miras con tritio</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_sights_descr">
    <text>Las miras iluminadas con tritio aumentan la velocidad y la comodidad al apuntar en entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_stock_name">
    <text>Culata táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_stock_descr">
    <text>Aumenta significativamente la precisión del arma y la comodidad de disparo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_soft_trigger_name">
    <text>Gatillo suave</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_soft_trigger_descr">
    <text>Permite reducir el retroceso, favoreciendo un disparo más preciso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_light_details_name">
    <text>Piezas ligeras</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_usm_light_details_descr">
    <text>La sustitución de piezas estándar por aleaciones ligeras permite reducir el peso del arma sin que ello afecte significativamente a sus demás características tácticas y técnicas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_patronnik_accuracy_name">
    <text>Alineación de la recámara</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_patronnik_accuracy_descr">
    <text>Permite un mejor deslizamiento y una mayor precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_silencer_name">
    <text>Cañón roscado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_silencer_descr">
    <text>Una roscado especial permite equipar el arma con un silenciador.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_dispersion_name">
    <text>Alineación del cañón</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wincheaster1300_up_barrel_dispersion_descr">
    <text>Permite reducir la dispersión de la bala, lo que repercute favorablemente en la precisión del disparo.</text>
  </string>
</string_table>
