<string_table>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj">
    <text>Munición ACP .45</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_short">
    <text>.45 ACP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_descr">
    <text>El proyectil calibre .45 de chaqueta metálica ha gozado de gran popularidad desde hace más de cien años gracias al gran peso de la bala y a su relativamente escasa carga de propulsión. El proyectil es algo lento, pero muy preciso y con un considerable poder de detención.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro">
    <text>Munición Hydrashock ACP .45</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_short">
    <text>.45 Hydro</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_descr">
    <text>Este inusual proyectil de calibre ACP .45 tiene una camisa de punta blanda hueca y cuerpo de acero. Es una combinación de proyectil de punta blanda y perforante, por lo que disfruta de las ventajas de ambos tipos, aunque también sufre sus desventajas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.7x28">
    <text>Munición FN 5.7x28mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.7x28_short">
    <text>FN 5.7x28mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.7x28_descr">
    <text>La munición FN 5.7x28mm (SS190) se desarrolló específicamente para el subfusil FN P90 a mediados de la década de 1980. Más tarde se desarrolló la pistola complementaria "Five-seveN". La bala posee un alto poder de frenado y puede penetrar la mayoría de los chalecos blindados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_buck">
    <text>Cartuchos de perdigones 12x70</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_buck_short">
    <text>Cartucho 12x70</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_buck_descr">
    <text>Proyectiles estándar calibre 12 rellenos con perdigones de 6mm. Sumamente letales a distancias cortas. Solo pueden usarse con armas no estriadas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan">
    <text>Munición de postas de 12x76</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_short">
    <text>Postas de 12x76</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_descr">
    <text>Estas pesadas postas de calibre 12 suelen utilizarse en caza mayor, pero también son adecuados para otros usos. Más que perforar el blindaje, estos pesados cartuchos lo trituran.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_dart">
    <text>12x76mm dart</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_dart_short">
    <text>12x76 dart</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_dart_descr">
    <text>Cartucho de escopeta del calibre 12. El plumaje estabiliza la bala, lo que aumenta la precision del combate. El enorme cuerpo de acero de la bala es capaz de penetrar cualquier chaleco antibalas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap">
    <text>Munición 5.45x39mm BP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_short">
    <text>5.45x39mm BP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_descr">
    <text>Proyectiles militares perforantes de calibre 5,45x39mm 7N22 para fusiles automáticos de los países del Pacto de Varsovia. Tienen una punta perforante de aleación dura. Muy eficaces contra blindajes personales.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj">
    <text>Munición 5.45x39mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_short">
    <text>5.45x39mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_descr">
    <text>Munición militar perforante mejorada de calibre 5.45x39mm 7N10 para los fusiles automáticos de los países del Pacto de Varsovia. Es más eficaz que la munición de calibre 7,62 por su reducción del retroceso y sus 100 metros adicionales de alcance.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap">
    <text>Munición 5.56x45mm AP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_short">
    <text>5.56x45mm AP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_descr">
    <text>Munición perforante militar de calibre 5.56x45mm de la OTAN, clasificada en su índice SS190/M855, muy utilizada por las agencias de seguridad y servicios especiales occidentales. Eficaz contra blindajes personales.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj">
    <text>Munición 5.56x45mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_short">
    <text>5.56x45mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_descr">
    <text>Munición estándar de la OTAN, de calibre 5.56x45mm, especialmente diseñada para fuego automático de precisión. Muy conocida por su índice SS109.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x25">
    <text>Munición TT 7.62õ25mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x25_short">
    <text>TT 7.62õ25mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x25_descr">
    <text>Munición para la pistola soviética Tokarev TT 7.62x25mm que se probó durante la Segunda Guerra Mundial y no perdió su popularidad hasta la década de 1990. Debido a las grandes reservas de este tipo de municiones que quedan en los almacenes del ejército, su flexibidad y el bajo precio, recibió un uso generalizado en la Zona. Tiene características de perforación de armadura decentes, pero carece de poder de frenado en comparación con sus contrapartes modernas. </text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1">
    <text>Munición 7.62x54mmR 7N1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_short">
    <text>7.62x54mm 7N1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_descr">
    <text>Munición 7.62x54mmR desarrollada específicamente para disparos de alta precisión a larga distancia. La bala tiene un nucleo de acero. En comparación con cartuchos estandar del mismo calibre, el 7N1 tiene un mejor rendimiento balístico y mayor penetración.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap">
    <text>Munición 7.62x54mmR PP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_short">
    <text>7.62x54mm PP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_descr">
    <text>Munición barata 7.62x54mmR. Debido a ciertas características de diseño, el cartucho no es apto para disparos de alta precisión y normalmente se usa en armas automáticas, ya que no presentan mayores exigencias de precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x39">
    <text>7.62x39mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x39_short">
    <text>7.62x39</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x39_descr">
    <text>Cartucho estandar economico de calibre 7,62 mm. Debido a sus caracteristicas de diseno, se suele utilizar para disparar desde armas automaticas que no imponen mayores requisitos de precision de tiro.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_fmj">
    <text>Munición 9x18mm PM</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_short">
    <text>9x18mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_descr">
    <text>Munición soviética de camisa metálica con punta de acero y cuerpo de plomo. Ofrece un buen poder de detención, pero no es eficaz contra blindajes personales.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_pmm">
    <text>Munición 9x18mm PMM</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_short">
    <text>9x18mm PMM</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_descr">
    <text>Munición de alta presión, desarrollada para la pistola PMM. En comparación con el cartucho estándar de 9x18 mm, la velocidad de salida del cañón es sustancialmente mayor debido al aumento del 15% en la presión de la recámara. Sin embargo, el uso de esta munición conduce a un mayor desgaste y erosion del cañón. Ineficaz contra blindajes personales.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_fmj">
    <text>Munición 9x19mm FMJ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_short">
    <text>9x19mm FMJ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_descr">
    <text>Cartucho estándar de 9x19mm con una bala encamisada. Posee características balísticas decentes y un precio muy accesible, debido a esto, es muy popular a nivel mundial. Ineficaz contra blindajes personales.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_pbp">
    <text>Munición 9x19mm JHP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_short">
    <text>9x19mm JHP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_descr">
    <text>Munición de calibre 9x19mm de punta hueca con carcasa expansiva que ofrece un gran poder de detención y una baja propensión a los rebotes. Utilizada por la policía y para defensa personal. Ineficaz contra blindajes personales debido a su bajo potencial de penetración.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_ap">
    <text>9x39mm SP-6</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_ap_short">
    <text>9x39mm SP-6</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_ap_descr">
    <text>La SP-6 es munición subsónica para fusiles de asalto; tiene punta blanda y un cuerpo de acero macizo que sobresale del casquillo. Requiere el uso de un silenciador para efectuar disparos inaudibles. Utilizado por los servicios especiales de los países del Pacto de Varsovia. Eficaz contra blindajes personales.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_pab9">
    <text>9x39mm SP-5</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_short">
    <text>9x39mm SP-5</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_descr">
    <text>La munición SP-5 9x39mm tiene una bala FMJ de núcleo de plomo convencional. Requiere el uso de un silenciador para efectuar disparos inaudibles. Utilizado por los servicios especiales de los países del Pacto de Varsovia.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_50ae">
    <text>Munición .50 AE</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_50ae_short">
    <text>.50 AE</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_50ae_descr">
    <text>.50 Action Express es el cartucho de pistola más potente existente. Las armas que usan esta munición no son particularmente populares entre los stalkers, por lo tanto, esta munición es bastante rara en la Zona. Se utiliza principalmente para la caza mayor.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x21_sp10">
    <text>9x21mm SP-10</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_short">
    <text>9x21mm SP-10</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_descr">
    <text>Cartucho de pistola de 9x21mm de mayor penetración. Diseñada como munición antipersonal, efectiva contra enemigos poco blindados. La punta del núcleo de acero endurecido sobresale de la chaqueta, por lo que se logra un mayor rendimiento de penetración.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss">
    <text>Baterías</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_short">
    <text>Baterías</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_descr">
    <text>Células de energía para el Fusil Gauss, fabricadas con equipo de alta tecnología</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_cardan">
    <text>Baterías caseras</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_cardan_short">
    <text>Baterías caseras.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_cardan_descr">
    <text>Estas células de baja capacidad emplean fragmentos encapsulados de Destello como fuente de energía. Su baja capacidad se debe a la producción improvisada y a la falta de equipo especializado. Además, el amperaje máximo de la batería es mucho menor que el original. Por lo tanto, la velocidad con la que se impulsa el proyectil también es menor, lo que a su vez afecta negativamente a la precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m209">
    <text>Granada HEDP M433</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m209_short">
    <text>HEDP M433</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m209_descr">
    <text>Munición 40mm para lanzagranadas. Se puede utilizar en la mayoría de los lanzagranadas en servicio de la OTAN. El rango letal es de unos 5 metros.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m397a1">
    <text>Granada M397A1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m397a1_short">
    <text>M397A1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m397a1_descr">
    <text>Munición mejorada para lanzagranadas de 40mm de la OTAN. Desarrollado para alcanzar objetivos bajo cobertura.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_og_7b">
    <text>Cohete PG-7VL</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_og_7b_short">
    <text>PG-7VL</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_og_7b_descr">
    <text>Ojiva PG-7VL diseñada para su uso con lanzagranadas propulsadas por cohetes RPG-7. La propulsión por cohete permite alcanzar enemigos bajo cobertura a larga distancia. La relativamente baja precisión se ve compensada por un radio efectivo alto.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25">
    <text>Granada VOG-25</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25_short">
    <text>VOG-25</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25_descr">
    <text>Granada de fragmentación soviética sin vaina. Se utiliza principalmente con el lanzagranadas acoplable GP-25 Kostyor. Este proyectil tiene un rango letal de 5 metros.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25p">
    <text>Granada VOG-25p</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25p_short">
    <text>VOG-25p</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25p_descr">
    <text>Tipo mejorado de granadas soviéticas sin vaina utilizadas en armas de fuego soviéticas y rusas. Tiene una capacidad mejorada para alcanzar objetivos en cobertura.</text>
  </string>
</string_table>
