<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_shnek_name">
    <text>Barrena resistente</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_shnek_descr">
    <text>Un reelaborado mecanismo de barrena del cargador con la adición de una pieza resistente al desgaste mejora su fiabilidad y disminuye la probabilidad de disfunciones.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_lock_name">
    <text>Seguidor mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_mag_lock_descr">
    <text>Un seguidor mejorado en el cargador reduce la probabilidad de problemas de alimentación.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_pokritie_reliability_name">
    <text>Piezas más duraderas</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_pokritie_reliability_descr">
    <text>Mejora la durabilidad del arma al reemplazar partes del arma con contrapartes reforzadas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_rail_name">
    <text>Rieles Picatinny</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_rail_descr">
    <text>Los rieles Picatinny permiten instalar diversos accesorios tácticos.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_tsevie_name">
    <text>Guardamanos ligero</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_tsevie_descr">
    <text>El guardamanos estándar se reemplaza con uno más ligero para reducir el peso total del arma.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_laser_name">
    <text>Mira láser</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_laser_descr">
    <text>Proporciona un punto de referencia visual, marca visualmente el punto de impacto esperado, facilita y acelera el apuntado y tiene un efecto desmoralizador sobre el enemigo. No obstruye a una linterna táctica y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_flash_name">
    <text>Linterna táctica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_flash_descr">
    <text>Una linterna con un foco de luz pura de largo alcance es esencial para incursiones nocturnas, así como para buscar y despejar habitaciones con poca iluminación. No obstruye a una mira láser y ambos accesorios pueden ser instalados al mismo tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_sights_name">
    <text>Miras con tritio</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_sights_descr">
    <text>Las miras iluminadas con tritio aumentan la velocidad y la comodidad al apuntar en entornos poco iluminados.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_handle_name">
    <text>Empuñadura anatómica</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_handle_descr">
    <text>Una empuñadura de pistola hecha a medida proporciona un mejor agarre para la mano derecha.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_nakladka_name">
    <text>Almohadilla para culata</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_nakladka_descr">
    <text>Una almohadilla para la culata del kit de accesorios GP-25 amortigua el retroceso percibido.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_bullet_speed_name">
    <text>Giro más rápido</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_bullet_speed_descr">
    <text>Aumenta la velocidad de salida, aumentando así la planitud de la trayectoria. útil para fuego de largo alcance.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_dispersion_name">
    <text>Barril ajustado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_dispersion_descr">
    <text>Reduce la dispersión de las balas, lo que mejora la precisión.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_9x19_name">
    <text>Cambio de calibre 9x19mm</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_barrel_9x19_descr">
    <text>Se cambia el calibre 9x18 al 9x19mm más potente. Cabe señalar, que todas las piezas instaladas en el proceso son originales de fábrica, diseñadas para variantes menos comunes del "Bizon" (ni siquiera preguntes cómo entran en la Zona). El resultado es similar a una arma recién salida de la fábrica y carece de los inconvenientes típicos de las recalibraciones amateur. Dado que se debe acomodar un cartucho más grande 9x19mm, la capacidad del cargador se reduce a 53 balas.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_rpm_name">
    <text>Ajuste del gatillo</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_rpm_descr">
    <text>La modificación del mecanismo de disparo aumenta la velocidad de disparo a costa de la durabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_recoil_name">
    <text>Gatillo calibrado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_usm_recoil_descr">
    <text>Un ajuste individual y equilibrado de las piezas del mecanismo de disparo mejoran la precisión y reducen el retroceso.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_shell_ejector_name">
    <text>Ejector mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_shell_ejector_descr">
    <text>Reduce la probabilidad de problemas relacionados con la expulsión de un casquillo vacío del arma de fuego. Mejora la fiabilidad.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_balancer_name">
    <text>Cerrojo balanceado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_balancer_descr">
    <text>Un mecanismo de cerrojo balanceado reduce la elevación del cañón.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_prujina_name">
    <text>Muelle recuperador mejorado</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_zatvor_prujina_descr">
    <text>Obliga al cerrojo a volver más rápido al cajón de mecanismos, lo que aumenta la cadencia de disparo.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_details_name">
    <text>Piezas ligeras</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bizon_up_light_details_descr">
    <text>Reduce el peso al reemplazar las piezas de armas con unas piezas de aleación ligera.</text>
  </string>
</string_table>
