<string_table>
  <string id="esc_trader_start_dialog_phrase">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_0">
    <text>Uf... creo que los perdimos. Eso fue extraño: nuestro chico debía estar de guardia y no deberían habernos notado. Algo no salió como estaba planeado y alguien más se encargó. Me ocuparé de eso más tarde; no puedo liderar a novatos de esta manera.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_1">
    <text>Sucede. No he estado en la Zona por un tiempo y ya estoy jadeando por una pequeña carrera.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_2">
    <text>Sí. Lástima que no pudimos pasar esta vez. Este camino estará cerrado por un tiempo... La próxima vez, tenemos que asegurarnos de que el tipo correcto esté de guardia.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_3">
    <text>No te preocupes. Estamos vivos, y eso es una buena señal.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_4">
    <text>Exactamente. Vamos a sentarnos junto al fuego y brindar por nuestra escapada. De todos modos, no se puede ir a ninguna parte con este clima.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_5">
    <text>¡Suena bien!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_0">
    <text>Entonces, ¿qué te hizo querer volver a la Zona?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_1">
    <text>¿Qué puedo decir? Después de un par de veces aquí, no puedo dejar de pensar en ello. Aquí es donde quiero estar.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_2">
    <text>Todos me dicen lo mismo: que todos tenemos algo en común... o, debería decir, que *tenemos* algo en común. No puedo poner el dedo en lo que me mantiene aquí tampoco. A decir verdad, trato de quedarme dentro del Cordón, aunque los novatos aquí mantienen mi bolsillo lleno; necesitan un guía casi todos los días. Es una lástima que muchos de ellos desaparezcan o mueran. ¡Por que no vuelva a pasar!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_3">
    <text>¡Salud!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_4">
    <text>¡Ah, eso fue genial! Yo mismo entré en la Zona con mi amigo Vitka. En ese momento, mi hijo murió en un accidente automovilístico... mi esposa se fue de juerga... Soy un hombre emocional, así que me preocupé mucho. Me encontré con Vitka, compartimos una botella o dos, al igual que tú y yo ahora, y mi lengua se soltó y comencé a contarle mis problemas. En ese momento, nada me ataba a casa, así que acepté su oferta de ir a la Zona para relajarme.\n \nEn el camino, me contó cómo ya tenía experiencia en la Zona. Compartió muchas cosas interesantes conmigo, pero con el estado en el que estaba en ese momento, no le presté mucha atención; de todos modos, estaba buscando distraerme después de lo que sucedió. Luego fuimos al Cordón... ¡Eh, no te olvides de beber algo!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_5">
    <text>Sí, amigo, la vida realmente te golpeó duro... Tomemos otra...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_6">
    <text>Ocurre, ¿verdad? Ahora, en cuanto a Vitka, decidió ir más allá del Cordón. El pobre diablo pagó el precio por eso... No he sabido nada de él en medio año, y todo lo que obtengo al preguntarles a los recién llegados de la Basura es encogerse de hombros. Algo realmente malo empezó a pasar allí... toneladas de basura de bandidos, anomalías por todo el mapa... pero a pesar de todo eso, no entiendes qué te mantiene aquí en esta maldita Zona... En lo más profundo, ¿quizás esperas encontrarte con tu amigo que sobrevivió milagrosamente?... Te serviré otro...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_7">
    <text>Historia trágica. Ni siquiera sé qué decir...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_8">
    <text>No te preocupes por eso. ¡Tomemos otro!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_9">
    <text>Realmente lo estoy sintiendo... casi no bebo en absoluto, pero la ocasión lo merece. ¡Otro más!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_0">
    <text>Hola. ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_1">
    <text>Hola, Sidorovich. Estoy de vuelta en la Zona y listo para trabajar. ¿Tienes algo?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_2">
    <text>¿Estás de vuelta? Nunca te vi aquí antes.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_3">
    <text>Vamos, Sid, no puedes estar hablando en serio. Soy Axe.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_4">
    <text>¡Ah! ¡Es verdad! ¡Axe! ¡El que llegó a la Zona con nada más que un hacha en los hombros!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_5">
    <text>Para que conste, corté a un perro.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_6">
    <text>Me podrías haber engañado. Nuestros chicos lo hirieron, mientras que tú solo pusiste fin a la miseria de esa pobre mutante.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_7">
    <text>Bueno, suficiente con las cortesías. ¿Tienes algún trabajo para mí?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_8">
    <text>Primero, deberías dormir un poco después de tu borrachera de anoche, y *luego* volver por trabajo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_9">
    <text>Bueno, tengo...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_10">
    <text>Me engañaste de nuevo, ¡ja! De todos modos, tengo un par de encargos para ti. Mi cazador de artefactos se fue a cosechar su cultivo y desapareció en algún lugar. Mi pensamiento es que o encontró algo valioso y se escapó con ello, o los perros allí encontraron algo "valioso" y lo convirtieron en su almuerzo. Ve allí y echa un vistazo, ¿quieres? Hay una anomalía en el túnel debajo del puente, justo donde iba él.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_11">
    <text>¿Cuánto pagarás?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_12_1">
    <text>Muéstrame algunos resultados y hablaremos. Tienes todo el equipo que necesitas. Solo no dejes que los soldados te atrapen; escuché que sonaron la alarma la noche pasada y salieron a buscar a alguien. Deben ser esos novatos inútiles. Ni siquiera pueden pasar el puesto de control sin ser vistos.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_12_2">
    <text>Muéstrame algunos resultados y hablaremos. Aquí tienes una pieza para empezar. Solo no dejes que los soldados te atrapen; escuché que sonaron la alarma la noche pasada y salieron a buscar a alguien. Deben ser esos novatos inútiles. Ni siquiera pueden pasar el puesto de control sin ser vistos.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_13">
    <text>Sí, realmente la cagaron, ¿verdad? Bien, me voy al túnel.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_0">
    <text>Mierda... Descubierto.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_1">
    <text>¿Cómo es posible? ¡Tu PDA está en ese cuerpo! Pensé que estabas muerto.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_2">
    <text>Mira, eso es lo que pasa: quería que todos creyeran que estoy muerto. Estoy cansado de hacer recados para Sid de forma gratuita. Le debo dinero... ¡y es muchísimo, déjame decirte! No puedo simplemente alejarme, y me llevaría meses saldarlo todo, así que ideé este pequeño plan: encontré a este pobre diablo que se topó con un montón de perros, lo vestí con mi ropa y dejé mi PDA.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_3">
    <text>¡Realmente eres algo! ¿Por qué volviste, entonces?</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_4">
    <text>Dejé mi detector cerca del túnel. No puedo dejar que eso se desperdicie.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_5">
    <text>Está bien, no te preocupes. No le diré nada a Sid.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_6">
    <text>¿En serio? ¡Vaya, gracias! Te habría dado algo como recompensa, pero estoy casi despojado de todo. Voy camino a Agroprom. Podría tener suerte y encontrar algo allí. Aquí tienes, todo lo que tengo es una bebida energética, un pequeño regalo para ti.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_7">
    <text>Esto vendrá bien si necesito salvar mi piel. Bien, ¡buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_idle_dialog_0">
    <text>Solo no le digas nada al comerciante, stalker.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_idle_dialog_1">
    <text>No te preocupes. No lo haré.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_0">
    <text>Bueno, Sid, tu Kutyok está acabado.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_1">
    <text>¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_2_1">
    <text>Destrozado por los perros. Sus restos están cerca del túnel. Aquí está su PDA.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_2_2">
    <text>Lo encontré cerca del túnel. Ahora es alimento para perros. Conseguí su PDA y un artefacto del túnel.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_2_3">
    <text>Aún no ha pasado nada, pero puedes arreglar las cosas. Decidió engañarte.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_3_1">
    <text>Bueno, eso es la Zona para ti. Una verdadera lástima: era un buen recolector. El tipo podía hacer el trabajo de tres hombres cuando era necesario... Lo importante es que era honesto. Me pregunto quién ocupará su lugar...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_3_2">
    <text>Excelente trabajo. En cuanto al artefacto, te daré quinientos más y eso es todo. Una verdadera lástima: era un buen recolector. El tipo hacía el trabajo de tres hombres cuando era necesario... Lo importante es que era honesto. Me pregunto quién ocupará su lugar...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_3_3">
    <text>¿En serio?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_4_1">
    <text>No sé. Podría intentarlo, si te parece bien.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_4_2">
    <text>Dejó su PDA en el cuerpo de alguien y planeaba irse. Me dijo que se escondía porque te debe mucho. Justo lo encontré cuando regresaba a buscar su detector.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_4_3">
    <text>Dejó su PDA en el cuerpo de alguien y planeaba irse. Me dijo que se escondía porque te debe mucho. Justo lo encontré cuando regresaba a buscar su detector. Además, aquí tienes un artefacto.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_5_1">
    <text>¿Por qué no? Solo recuerda que la paga no es la mejor. No me desprenderé de más de mil quinientos por cada artefacto, pero esperaremos a ver lo que traes. Puedes deshacerte de ese antiguo detector tuyo... aquí tienes uno de verdad. ¡No olvides devolverlo!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_5_2">
    <text>¿Cómo dices? ¡Ese hijo de...! Una vez que lo encuentre, se arrepentirá. Aquí tienes un poco más por tu honestidad.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_5_3">
    <text>¿Cómo dices? ¡Ese hijo de...! Una vez que lo encuentre, se arrepentirá. Aquí tienes un poco más por tu honestidad, y por el artefacto.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_6_1">
    <text>Me parece bien. Dame las coordenadas.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_6_2">
    <text>Puedo intentar encargarme de su trabajo, si te parece bien.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_7">
    <text>¿Por qué no? Solo recuerda que la paga no es la mejor. No me desprenderé de más de mil quinientos por cada artefacto, pero esperaremos a ver lo que traes. Puedes deshacerte de ese antiguo detector tuyo... aquí tienes uno de verdad. ¡No olvides devolverlo!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_8">
    <text>Estoy dentro. Dame las coordenadas.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_0">
    <text>Uf. Terminé con el trabajo de los artefactos.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_1">
    <text>Bien hecho. Muéstrame lo que has conseguido.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_2">
    <text>Aquí. Esto es todo lo que pude encontrar.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_3">
    <text>Esto servirá perfectamente. Aquí tienes tu dinero bien merecido, justo y parejo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_4">
    <text>¿Estás loco? ¡Ni siquiera es la mitad de lo que valen los artefactos! Casi me matan por ellos, ¡y no me das nada por eso!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_5">
    <text>Calma, Axe, no te pongas nervioso. No puedo darte más. Al fin y al cabo, te di un buen detector; ¿cómo habrías encontrado los artefactos sin él? Encuentra más después de esto y te los compraré a buen precio. Por cierto, Fanatic te quiere ver afuera. Dice que tiene una guarida de perros que necesita ser cuidada, y podría usar la potencia de fuego adicional... así que date prisa y ve.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_6">
    <text>No has cambiado nada, viejo cascarrabias.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_0">
    <text>Sid, ¿dónde está tu portátil? Lo tenías el año pasado. ¿Se rompió?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_1">
    <text>Sí, se rompió... Ahora estoy aquí trabajando con esta pieza de chatarra. Ah, gracias por recordármelo: necesito que vayas al lugar del técnico en el pueblo. Le dejé mi portátil para que lo arreglara hace dos meses... Debe haberlo reparado para ahora, y como no se ha levantado y lo ha traído él mismo, ve allí, habla con él y tráelo de vuelta aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_2">
    <text>Si hay alguien que debería levantarse del trasero, Sid, eres tú. Sentado aquí y dando órdenes...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_3">
    <text>Haz lo que digo, hay una pequeña recompensa para ti. No te harás rico, pero lo haré valer la pena. ¡Estarías pasando por allí de todos modos!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_4_1">
    <text>Bueno, me has convencido. Vuelvo enseguida.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_4_2">
    <text>No, Sid. No voy a hacer recados por ti. Consígueme algo más serio...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_second_0">
    <text>Estaba pensando... Me emocioné un poco. ¿Todavía necesitas que traiga el portátil?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_second_1">
    <text>Oh, no es nada. Sí, seguro que no me importaría tenerlo aquí ahora mismo...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_second_2">
    <text>Entonces, me voy.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_0">
    <text>¡Oye, Mikhalych! Estoy aquí por el portátil de Sid. ¿Lo arreglaste?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_1">
    <text>Sí, qué bueno que viniste. No tengo tiempo para ser el chico de entregas de ese payaso. Toma la computadora portátil y dale mis saludos.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_2">
    <text>Entendido. Nos vemos después.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_0">
    <text>Ey, chaval, vacía todo lo que hayas encontrado en la anomalía y hazlo rápido.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_1">
    <text>¿Esa es tu anomalía?</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_2">
    <text>¿Qué demonios quieres decir con "mi anomalía"? ¡Solo estoy haciendo una inspección de rutina, idiota!</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_3_1">
    <text>Claro, tómalo. Aunque no te saldrás con la tuya.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_3_2">
    <text>Te harás daño con una pistola de guisantes como esa.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_4_1">
    <text>Estaré bien de todos modos. ¡Ahora lárgate!</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_4_2">
    <text>Bueno, eh... te lo advertí, por si acaso. Si estuviera en tu lugar, sería muy cuidadoso por aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_5_1">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_5_2">
    <text>Si fuera tú, cerraría la boca.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_0">
    <text>Soy yo de nuevo. Fanático me envió, dice que eres el arreglador de armas aquí. ¿Podrías arreglar mi AK?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_1">
    <text>Más tarde, ¿vale? Te dije que tengo un montón de trabajo ahora mismo. Déjalo aquí y lo arreglaré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_2">
    <text>Aquí. ¿Tal vez tienes algo de trabajo para mí, entonces? Mientras estás ocupado, podría ayudar, no tengo dinero para pagarte por la reparación.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_3">
    <text>¡En realidad, podrías ayudarme ahora mismo! Tengo algo que necesita ser tratado...</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_4">
    <text>¿De qué se trata?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_5">
    <text>Todas las noches en las tierras bajas, donde está el pantano radiactivo, he estado viendo estas extrañas luces flotantes. Deben ser artefactos, ¡y muy raros también! Fui allí durante el día pero no encontré nada. Parece que solo salen de noche... y la noche tiene sus propios peligros. Soy un técnico, no un combatiente, y ha habido suficientes mutantes últimamente.\n \nSi puedes revisar ese lugar y recuperar los artefactos, arreglaré tu rifle y te daré un descuento en futuros pedidos. ¿Qué dices?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_1">
    <text>Estoy dentro. Será difícil sin el rifle, pero no tengo otra opción.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_2">
    <text>He estado allí por la noche. Puedo decirte que son poltergeists, pero iré a verificarlo de nuevo por si acaso.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_3">
    <text>He estado allí por la noche. Puedo decirte que son poltergeists, y ya he lidiado con ellos. Desafortunadamente para ti, no hay artefactos allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_1">
    <text>Entonces toma un par de antirrads para el viaje. No tardes mucho allí. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_2">
    <text>Por supuesto, compruébalo. Toma un par de antirrads para el viaje y trata de ser rápido. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_3">
    <text>Maldición, y aquí estaba emocionado... Bien. Deja tu AK aquí y te llamaré cuando esté listo el arreglo.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_1">
    <text>Volveré pronto.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_2">
    <text>Veamos qué pasa. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_3">
    <text>Genial.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_day_0">
    <text>¿Qué más necesitas? ¡Te dije que volvieras por la noche!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_day_1">
    <text>Bueno, ya sabes... Está bien, me voy.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_night_0">
    <text>Bien, ahora es el momento adecuado. Aquí tienes un par de antirrads. Estaré esperando.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_night_1">
    <text>Vuelve antes de que te des cuenta.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_0">
    <text>Aquí está tu computadora portátil, viejo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_1">
    <text>Finalmente puedo trabajar con algo decente a medias. Solo necesito terminar y guardar algunas cosas. En cuanto a ti, aquí tienes un pequeño regalo. Ahora, ve a descansar.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_2">
    <text>Me lo llevaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_1">
    <text>¡Bien, ahora es el momento adecuado! Aquí tienes un par de antirrads. ¡Ve a las anomalías antes de que los artefactos desaparezcan!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_2">
    <text>Estaré allí enseguida.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_0">
    <text>¿Cómo va con los artefactos?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_1_1">
    <text>Estoy en ello.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_1_2">
    <text>Entonces, Mikhalych, ¿de qué malditos "artefactos" estabas hablando? ¡Lo único que encontré fueron poltergeists, y tres de ellos!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_2">
    <text>¿En serio? Ah, mierda...</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_3_1">
    <text>Sí, fue un montón de porquería. Apenas los derribé.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_3_2">
    <text>Sí, fue un montón de porquería. ¡Apenas salvé mi propio culo!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_4">
    <text>Bueno, mierda. Habia un brillo... Pense que eran artefactos</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_5">
    <text>Sí, claro. No me importa qué estuviese brillando. Repara mi AK.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_6">
    <text>Lo arreglaré, lo arreglaré. Ve a hacer otras cosas mientras tanto. Te avisaré cuando haya terminado.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_7">
    <text>Trato hecho.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_0">
    <text>Okay, muéstrame cómo está mi AK marcada por la batalla.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_1_1">
    <text>Aquí. ¡Tu AK está como nueva! Si alguna vez necesitas arreglar algo más, ven. Ahora tengo más tiempo libre para eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_1_2">
    <text>Aquí. ¡Tu AK está como nueva! Y, para compensar ese problema con los poltergeists, un poco de munición. Ahora estoy seguro de que nada más entrará en esa anomalía. Si alguna vez necesitas arreglar algo más, ven. Ahora tengo más tiempo libre para eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_2">
    <text>Gracias. ¡Aseguraré pasar en algún momento!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_0">
    <text>¡Hola! Sidorovich me dijo que planeas lidiar con los mutantes. ¿Necesitas ayuda?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_1">
    <text>¡No estaría mal! ¿Estás listo para salir?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_2">
    <text>*Yo* estoy listo. Pero, ¿cuánto es la paga para este trabajo?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_3">
    <text>¿Qué paga? Nos aseguramos de que esa escoria no ponga un pie en el pueblo.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_4">
    <text>Lo siento, entonces. Tengo mis propios planes.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_5">
    <text>Bueno, sabes, pensaba incluir algo de equipo y dinero de las reservas del pueblo...</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_6">
    <text>¡Ahora estamos hablando!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_7">
    <text>Bien, escucha. Los cuatro planeamos derribar a los pseudoperros. Estamos hartos de ellos y sus ataques al pueblo. ¡Esas cosas se reproducen como conejos! Por lo general, rondan por la estación de vehículos, pero no solo los vamos a eliminar. ¡Tenemos que encontrar su guarida y hacerla volar por los aires!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_8">
    <text>¿Cuál es el plan?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_9">
    <text>Wolf escondió dinamita cerca de la locomotora. Si sales del pueblo y sigues la carretera hasta el banco de la vía férrea, gira a la derecha y sigue hasta que lo veas. Ahí es donde debes buscar. Encuentra la dinamita, ve al lugar que marcamos. Mientras te cubrimos, derriba a los perros y coloca la dinamita en el agujero, luego la hacemos explotar. Más fácil decirlo que hacerlo, pero lo lograremos. ¡No tardes!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_10">
    <text>Entendido. Voy.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_wait_dialog_0">
    <text>¿Conseguiste la dinamita? ¡Date prisa, estamos preparándonos!</text>
  </string>
  <string id="fanat_idle_dialog_0">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="fanat_idle_dialog_good_0">
    <text>¡Hola, Hacha! ¿Necesitas algo?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_0">
    <text>¡Uf! ¡Eso fue intenso, pero lo hicimos rápido! Espero que esto disuada a esas bestias de reproducirse por un tiempo. Aquí tienes algo de dinero y un AK, como prometí... aunque necesita reparación. Está bastante maltratado, y si intentas dispararlo, literalmente se atascarán todos los tiros.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_1">
    <text>¿Dónde puedo arreglarlo? ¿Hay alguien que sepa cómo hacerlo?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_2">
    <text>Hay un técnico en el pueblo. Se llama Mikhalych. Pregúntale. No lo reparará gratis, pero creo que ustedes dos pueden llegar a un acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_3">
    <text>Entendido. ¡Gracias!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_4">
    <text>Estamos volviendo al pueblo. ¿Vienes con nosotros?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_5_1">
    <text>Sí, vamos. Visitaré a Mikhalych y le contaré sobre el arma.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_5_2">
    <text>Me quedaré aquí. Tú ve, nos alcanzaremos más tarde.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_0">
    <text>Espera, amigo. ¿Estás libre? Tengo un trabajo para ti. Puede que me reconozcas: limpiamos la guarida de los perros junto con Fanático.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1_1">
    <text>Por supuesto. Cuéntame.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1_2">
    <text>Otra vez será.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_2_1">
    <text>Conoces a Yurok, nuestro guía ¿verdad?, Básicamente un tipo le pidió dinero prestado y no se lo ha devuelto. Yurok me salvó la vida una vez, así que quiero devolverle el favor y llevarle el dinero, pero mi lugar está aquí en la aldea y no me atrevo a alejarme. Sé dónde suele esconderse el tipo, así que lo único que tienes que hacer es sacarle el dinero; si no coopera, ya sabes qué hacer. Tráeme ocho mil y se los daré a Yurok como agradecimiento por salvarme; quédate con el resto. También te daré algo bonito como recompensa. Tengo las coordenadas aquí. ¿Te apuntas?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_2_2">
    <text>Cuando tengas tiempo, ven. Mi oferta sigue en pie.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_3_1">
    <text>¿Por qué no debería ayudar a un buen tipo como Yurok? Dame las coordenadas.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_3_2">
    <text>No, gracias. Descuéntame y busca a alguien más.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_4_1">
    <text>Suele husmear alrededor del elevador de granos. Ni idea de qué está buscando... ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_4_2">
    <text>Si cambias de opinión, ven a verme de nuevo. Mi oferta sigue en pie.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_5">
    <text>¡Allá voy!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_6_1">
    <text>Ya veremos.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_6_2">
    <text>Lo pensaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_0">
    <text>¿Cuál era esa tarea que tenías para mí?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1">
    <text>Conoces a Yurok, nuestro guía, ¿verdad? Básicamente, este tipo le prestó dinero y no se lo devuelve. Yurok me salvó la vida una vez, así que quiero devolverle el favor y llevarle el dinero, pero mi lugar está aquí en el pueblo y no puedo convencerme de abandonarlo. Sé dónde suele esconderse el tipo, así que lo único que necesitas hacer es recuperar el dinero de él; si no coopera, ya sabes qué hacer. Tráeme ocho mil y se lo pasaré a Yurok como agradecimiento por salvarme; puedes quedarte con el resto. También te daré algo agradable como recompensa. Tengo las coordenadas aquí. ¿Te animas?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_2_1">
    <text>Dame las coordenadas. Lo ayudaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_2_2">
    <text>Contaba con algo diferente. No me interesa eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_3_1">
    <text>Suele estar cerca del elevador de granos. Merodeando en busca de algo...</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_3_2">
    <text>Bueno, ven a verme si te vuelve a interesar.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_4_1">
    <text>¡Estaré allí enseguida!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_4_2">
    <text>Ya veremos.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_0">
    <text>Estoy aquí por el estafador. ¿La oferta sigue en pie?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_1">
    <text>Sí, claro. El desgraciado suele estar cerca del elevador de granos, merodeando en busca de algo. Consigue la plata y haré que valga la pena. Como dije, necesito ocho mil, puedes quedarte con el resto y te daré algo más como bonificación.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_2">
    <text>Espera aquí, volveré enseguida.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_0">
    <text>¡Mira quién está aquí! ¡Siéntate!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_1">
    <text>Hola. Cuéntame, ¿dónde estabas? ¿Qué hay de nuevo?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_2_1">
    <text>¿A qué te refieres con "dónde estaba"? Estaba guiando a estos idiotas. ¿Olvidaste mi oficio? No tengo muchas noticias... Conseguí una nueva pistola recientemente, pero aparte de eso, es lo de siempre. Así que estoy sirviendo, jeje.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_2_2">
    <text>¿A qué te refieres con "dónde estaba"? Estaba guiando a estos idiotas. ¿Olvidaste mi oficio? No tengo muchas noticias... Conseguí una nueva pistola recientemente, pero aparte de eso, es lo de siempre.\n \nPor cierto, toma esta radio. La encontré en el cuerpo de uno de los soldados de los que te hablé. Es todo lo que tenía, debería serte útil. Parece que alguien los despojó de sus armas y pertenencias antes de que yo lo hiciera y no agarró la radio por alguna razón. Podría no haberlo notado. Mejor usa esa cosa para contactarme en lugar de tu PDA si surge algo secreto, jaja. ¡Ahora, vamos a beber!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_3_1">
    <text>¡Sírvelo!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_3_2">
    <text>¡Muchas gracias! Ahora, sírvelo.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_4">
    <text>Uf, esa estuvo buena. Entonces, ¿qué hay de nuevo contigo? ¿Sigues pensando en ir al Garbage? Solo pensar en todos esos bandidos... ¡Me da escalofríos, amigo!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_5_1">
    <text>Está funcionando. Trabajo para Sid. Reto a que encuentres a un tacaño mayor en toda la Zona... Y, ¿qué hay de malo en el Garbage? He querido ver nuevas partes de la Zona desde hace tiempo. Solo piénsalo, ¿eh? Y no solo el Garbage, ¡hay un montón de lugares geniales! Ah, casi se me olvida: fue bueno que me dieras la pista sobre los jarheads. Investigué ese lugar y encontré una radio sólida en un cuerpo, igual que la que tienes tú. Esto significa que podemos estar en contacto incluso cuando nuestras PDA no tengan señal.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_5_2">
    <text>Está funcionando. Trabajo para Sid. Reto a que encuentres a un tacaño mayor en toda la Zona... Y, ¿qué hay de malo en el Garbage? He querido ver nuevas partes de la Zona desde hace tiempo. Solo piénsalo, ¿eh? Y no solo el Garbage, ¡hay un montón de lugares geniales!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_6_1">
    <text>La radio será útil, seguro. Pensé que esos pobres tipos iban a estar completamente despojados de botín... Entonces, ¿de qué estábamos hablando...? ¿Nuevos lugares? ¿Qué tiene de "genial"? Solo un montón de edificios viejos abandonados, ya tenemos suficientes de esos afuera. La principal diferencia allí, y no es buena, te lo digo, es que una vez que te descuidas, te clavan algo en la espalda. ¿Eso es lo que quieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_6_2">
    <text>¿Qué tiene de "genial"? Solo un montón de edificios viejos abandonados, ya tenemos suficientes de esos afuera. La principal diferencia allí, y no es buena, te lo digo, es que una vez que te descuidas, te clavan algo en la espalda. ¿Eso es lo que quieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_7">
    <text>Amigo, deja de exagerar. ¿Por qué no vienes conmigo? Nos haremos ricos, compraremos equipo que valga la pena y volveremos al Cordon.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_8">
    <text>No, amigo. Gracias. Estoy bien donde estoy. Estoy alimentado y vestido, tengo dinero... ¿qué más? Lo siento, pero paso. Oye, cortemos el parloteo y pongámonos a beber.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_9">
    <text>Sí, sírvelo de una vez, jaja.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_10">
    <text>Ugh, Axe... si realmente vas a hacer tu viaje, cuídate. La Zona no es un picnic... Deberías saber que muchas personas han muerto allí. Es terrible pensar en eso. Toma a mi amigo Vitka como ejemplo. Lo conozco desde que éramos bebés, y decidió aventurarse más allá del Cordon. Mantuvimos contacto durante un par de días, y después de eso... bueno, han pasado seis meses y no he sabido nada de él. Debe haber muerto en esas partes... Brindemos...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_11">
    <text>¡Vamos a beber! ¿Y cómo sabes cuántas personas han muerto allí, hmm? Esas son todas historias. Iré a comprobarlo yo mismo y encontraré a tu Vitka mientras tanto, jaja. Si vuelvo, significa que todo ese parloteo sobre que es peligroso es mentira.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_12">
    <text>Hombre, solo estoy sentado aquí pensando... No tengo a nadie con quien hablar excepto tú. Nadie... Eres como un hermano para mí. No vayas más allá del Cordon, te arrepentirás. ¡Piensa en todas las pruebas vivientes de eso!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_13">
    <text>No te pongas muy blando. ¡Está bien! Solo iré y volveré, luego compartiré mis impresiones contigo. "Pruebas vivientes"... Soy un tipo afortunado, y pasaré ileso. Y yo tampoco tengo a nadie más que tú... ¡Otro vaso!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_14">
    <text>Es un riesgo innecesario, amigo. Eres joven e imprudente... Desaparecerás en un abrir y cerrar de ojos. Veteranos, si no maestros, han muerto en esos lugares, ¿y crees que puedes hacerlo mejor? Escúchate a ti mismo. ¡No hay nada que hacer allí!... ¿Otro vaso?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_15">
    <text>Sintiéndome muy mal en este momento... Lo volví a hacer... Oh, mamá... mi cabeza...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_0">
    <text>¡Oye! ¿Tienes alguna tarea?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_1">
    <text>Hola. Sí, tengo. Diría que te has desempeñado bien, así que espero no lamentar confiar en ti con esta tarea...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_2">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_3">
    <text>Hay un equipo de científicos que pronto llegará al puesto militar. ¡No tengo ni idea de qué están buscando! Solo sé que pronto partirán con una escolta militar para hacer alguna investigación de campo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_4">
    <text>¿Investigación de campo?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_5">
    <text>Es lo que quiero descubrir. Tal vez estén tramando algo contra los stalkers, y eso significa que mi negocio se verá afectado. Necesito saberlo todo. Los seguirás, pero ten cuidado. Observa a dónde van y qué están haciendo, luego me informas. Ahora, ¡muévete! Nos arreglaremos más tarde.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_6">
    <text>Entendido. Haré lo mejor que pueda.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_0">
    <text>Seguí a los científicos. Se detuvieron en el claro junto a la estación de vehículos y montaron algo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_1">
    <text>¿Algo?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_2">
    <text>¡Aquí!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_3">
    <text>¿Estás loco? ¿Por qué demonios lo trajiste aquí? ¡Ni siquiera sabemos qué es eso! No esperaba esto de ti...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_4">
    <text>Maldición. No lo pensé...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_5">
    <text>Da gracias que no empezó a volverse loco en tus manos. Bien... así que... Llévalo al técnico. Tal vez nos diga qué es esa cosa... ¡y después de eso, será mejor que lo devuelvas donde estaba!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_first_0">
    <text>¡Hola! Sidorovich quería que echáramos un vistazo a esta cosa. No sabemos qué hace. Tal vez tú puedas decirnos.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_first_1">
    <text>Bien... veamos. Espera un momento...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_first_2">
    <text>...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_0">
    <text>¡Mierda! Encendí la cosa y...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_1">
    <text>¡Apágala!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_2">
    <text>¡Lo estoy intentando!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_3">
    <text>¡Rápido! Voy a repeler el ataque.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_0">
    <text>¿Los repeliste?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_1">
    <text>¡Lo hice! Entonces, ¿alguna suerte apagando esa cosa?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_2">
    <text>Sí, gracias a Dios. ¡A duras penas lo logramos!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_3">
    <text>No sé qué es, pero esa cosa atrajo a los mutantes aquí. Tan pronto como la apagaste, ¡literalmente desaparecieron!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_4">
    <text>Bueno, ahora...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_5">
    <text>Iré a ver a Sidorovich. Dámela aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_0">
    <text>No sé ni qué decir...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_1">
    <text>¡Cállate y escucha!... No eres más que un inútil y estúpido montón de mierda. ¿Por qué demonios trajiste esa cosa aquí? Recuerda: si quieres trabajar conmigo, ¡comienza a usar esa cabeza vacía tuya!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_2">
    <text>No volverá a suceder...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_3">
    <text>Entonces... nadie en el campamento, excepto yo y el técnico, sabe de tu pequeño error. Lo dejaremos así... pero tendrás otra tarea sobre tus hombros. Tu última tarea. Lo siento, pero no quiero saber nada más de ti. Y no te pagaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_4">
    <text>Lo entiendo... ¿Qué hay que hacer?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_5">
    <text>Tu única oportunidad de redimirte es colocar esa cosa cerca de los bandidos en la estación de vehículos y activarla. Tal vez tengamos una oportunidad de lidiar con esa escoria. Por supuesto, no me importa si simplemente los derribas, pero deja el dispositivo en algún lugar cercano para que su tipo no regrese.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_6">
    <text>Buen plan.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_7">
    <text>Ahora, ¡fuera de mi vista! Y recuerda: si no haces esto, todos sabrán que fuiste tú.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_8">
    <text>Entendido...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_0">
    <text>Uuugh...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_1">
    <text>Oye. ¿Por qué estás tumbado?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_2">
    <text>No debería haber bebido tanto. Me siento como basura...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_3">
    <text>Bueno, demonios. Quería hablar contigo... No parece ser el mejor momento.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_4">
    <text>Podemos hablar. ¿Pero podría preguntarte algo?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_5">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_6">
    <text>Siento que mi cabeza se está dividiendo en dos... No puedo estar liderando novatos así. ¿Podrías hacerlo por mí? Hay dinero en ello para ti.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_7">
    <text>¿Por qué no? ¡Lo haré!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_8">
    <text>Esta vez, nuestro tipo debería estar de guardia, pero aún así, es mejor esperar hasta la mañana cuando los otros soldados estén menos vigilantes. También son personas y necesitan dormir.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_9">
    <text>¡Trato hecho!</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_0">
    <text>¿Deberías ser el guía? Pensé que sería calvo. ¿Dónde está el hombre con el que tenía un trato?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_1">
    <text>El calvo está de vacaciones. Soy tu guía. No diré mucho: tan pronto como bajes, gira a la izquierda y verás el pueblo antes de llegar al árbol caído. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_0">
    <text>Opa... Debes ser el guía, ¿verdad? Pensé que sería calvo... ¿Dónde está el que tenía un trato con nosotros?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_1">
    <text>El calvo está de vacaciones. Yo los guiaré. ¿Están listos para moverse?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_2">
    <text>¿Estás loco? No se ve nada de noche. Necesitamos esperar hasta las primeras horas. Estaremos listos de cuatro a ocho, pero después de eso, no-no. No podemos arriesgarnos cuando los soldados no están todos dormidos.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_3">
    <text>Trato hecho.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_wait_0">
    <text>¿No dejé claro que solo iremos por la mañana? ¿Qué más quieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_wait_1">
    <text>Está bien, nada.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_wait_start_0">
    <text>Entonces, ¿listo? ¿Nos vamos?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_wait_start_1">
    <text>Estoy listo. Tú, por otro lado... De todos modos, tan pronto como salgas del túnel, sigue las zarzas y síguelas hasta el árbol caído, luego gira a la izquierda y dirígete silenciosamente hacia el pueblo. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_0">
    <text>¡Mierda, ¿a quién demonios me entregaste?! Me golpearon en la cara y se llevaron mi mochila. ¡Al menos esos hijos de puta no encontraron mi escondite de dinero!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_1">
    <text>¿En serio? Demonios. Debería haber ido yo mismo.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_2">
    <text>¿Dónde los encuentro ahora? No puedo dejar mi equipo así. Lo necesitaba para la Zona, ¡y luego pasa esto!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_3">
    <text>Tranquilo, tranquilo... Son novatos, te lo prometo. Ningún stalker experimentado robaría a aquellos que han estado aquí un tiempo... y eso significa que no podrían haber ido muy lejos. Búscalos en el elevador de granos o en la granja. No te preocupes, no fueron más allá del Cordon. Me temo que no puedo ayudarte a buscarlos, apenas puedo mantenerme en pie... debería dejar de beber tanto...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_4">
    <text>Lo intentaré. ¿Pero cómo lo haré sin mi equipo?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_5">
    <text>Lo único que puedo darte es mi pistola. Lo siento.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_6">
    <text>Hará el trabajo.</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_0">
    <text>No nos mates. Por favor, solo no nos mates.</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_1">
    <text>Bien, bastardos. ¡Y tienen mucha suerte de que no les esté metiendo balas entre los ojos! Pero recuerden: si los veo otra vez, no seré tan amable.</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_2">
    <text>¡Entendido! Tus cosas están en la caja allí, en la esquina. ¡Que el Stalker Negro te cuide!</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_3">
    <text>¿Qué Stalker Negro? Ustedes idiotas han estado escuchando demasiadas leyendas.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_0">
    <text>Encontré a esos parásitos. Gracias por la pistola. Aquí la tienes de vuelta.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_1">
    <text>¡De nada, hermano! Te dije que no irían lejos. ¿Recuperaste tus cosas? Espero que no hayas tenido que usar la pistola.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_1">
    <text>Le disparé a uno para darles una lección. El otro se quedó en la granja. El pequeño hijo de puta se está cagando de miedo en este momento... De cualquier manera, sabrá que no debe robar a los stalkers de nuevo.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_2">
    <text>Los eliminé para dar un ejemplo. Pensar que se enfrentarían a nosotros...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_3">
    <text>No les hice nada. Nos separamos en paz.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_3_1">
    <text>¡Buena decisión! Hiciste lo que un stalker debería haber hecho. Aquí, puedes quedarte con esto. No tengo uso para ello aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_3_2">
    <text>No deberías haber hecho eso, Axe... Quién sabe qué los motivó cuando te robaron. Tal vez lo estaban pasando mal. Después de todo, no te mataron, incluso si tuvieron la oportunidad... Bueno, eso es asunto tuyo. No juzgaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_4_1">
    <text>¡Oh, hombre... gracias! Y quería hablar contigo sobre algo...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_4_2">
    <text>Olvídalo. Quería hablar contigo sobre algo.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_5">
    <text>Ah, sé lo que hiciste. Sidorovich me lo contó.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_6">
    <text>Ese arrogante...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_7">
    <text>No te preocupes. Nadie más lo sabrá. Y no te culpo por ello, aprendemos haciendo.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_8">
    <text>Bueno, gracias. Me estoy preparando para ir al Garbage. No tengo nada más que hacer aquí, así que supongo que es hora de despedirse.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_9">
    <text>Oh, vamos... "Despedidas"... ¡Nos volveremos a ver y nos emborracharemos de nuevo!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_10">
    <text>Claro. ¡Hasta luego!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_0">
    <text>Encontré a esos parásitos. Gracias por la pistola. Aquí la tienes de vuelta.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_1">
    <text>¡De nada, hermano! Te dije que no irían lejos. ¿Recuperaste tus cosas? Espero que no hayas tenido que usar la pistola.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_1">
    <text>Le disparé a uno para darles una lección. El otro se quedó en la granja. El pequeño hijo de puta se está cagando de miedo en este momento... De cualquier manera, sabrá que no debe robar a los stalkers de nuevo.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_2">
    <text>Los eliminé para dar un ejemplo. Pensar que se enfrentarían a nosotros...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_3">
    <text>No les hice nada. Nos separamos en paz.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_3_1">
    <text>¡Buena decisión! Hiciste lo que un stalker debería haber hecho. Aquí, puedes quedarte con esto. No tengo uso para ello aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_3_2">
    <text>No deberías haber hecho eso, Axe... Quién sabe qué los motivó cuando te robaron. Tal vez lo estaban pasando mal. Después de todo, no te mataron, incluso si tuvieron la oportunidad... Bueno, eso es asunto tuyo. No juzgaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_4_1">
    <text>¡Oh, hombre... gracias! Y quería hablar contigo sobre algo...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_4_2">
    <text>Olvídalo. Quería hablar contigo sobre algo.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_5">
    <text>Permíteme adivinar: escuché que Sidorovich está sin trabajo... así que te diriges al Garbage.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_6">
    <text>Sí. Por lo que veo, ya no hay nada para mí aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_7">
    <text>Entonces solo puedo desearte suerte y agradecerte por todos los buenos momentos que hemos tenido juntos.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_8">
    <text>Supongo que es hora de despedirse...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_9">
    <text>Oh, vamos... "Despedidas"... ¡Nos volveremos a ver y nos emborracharemos de nuevo!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_10">
    <text>¡Claro! ¡Hasta luego!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_0">
    <text>Amigo, ¿podrías echarme una mano?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_1">
    <text>Oye. ¿Qué estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_2">
    <text>Imagina esto: estoy caminando por el camino y veo un coche. ¡Parece que no lo han usado! Podría haber sido el ejército que lo dejó aquí, lo intentaron arrancar, pero no hay gasolina, por eso lo dejaron.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_3">
    <text>Deja ese montón de chatarra aquí. ¿Qué vas a hacer con ruedas en la Zona?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_4">
    <text>Tengo algunos planes. Oye, ¿podrías echarme una mano?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_5">
    <text>Lo siento, pero no voy a empujarlo hasta el pueblo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_6">
    <text>No es necesario empujar. Nuestro técnico en el pueblo tiene algo de gasolina. Ve allá mientras yo cuido el coche. ¡Compartiré un pequeño regalo contigo también! ¿Trato?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_7_1">
    <text>De acuerdo, bien. Iré a conseguir la gasolina para ti. Espero que el regalo valga la pena...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_7_2">
    <text>No, amigo. ¿Crees que no tengo nada más que hacer que correr maratones por tu gasolina? Me voy.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_8">
    <text>¡De acuerdo, seguro! Tú sigue con tus asuntos. ¡Yo estaré aquí esperando a alguna buena alma!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_0">
    <text>Mijáilich, ¿no tienes una lata de gasolina, verdad?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_1">
    <text>¿Por qué preguntar? ¿Qué quieres con eso?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_2">
    <text>Este tipo encontró un buen coche, pero está vacío y necesita repostar. ¿Podrías darle una lata?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_3">
    <text>¡Vaya, vaya! El tipo encuentra un coche y se supone que debo sacrificar mi gasolina así como así... ¿Por qué no llenas mis bolsillos con mil y es un trato, ¿eh?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_1">
    <text>Ugh... Aquí está tu lata, tacaño.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_2">
    <text>Maldición, no tengo tanto. Espera un momento y vuelvo con el dinero.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_3">
    <text>Bueno, que te den entonces. Me las arreglaré de alguna manera.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_5_1">
    <text>La gasolina es un bien escaso por aquí, así que espero que entiendas mi posición de "tacaño"... Aquí está tu lata. No hay mucho dentro, solo para que lo sepas.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_6_1">
    <text>Está bien. Que tengas un buen día.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_0">
    <text>Estoy aquí por la gasolina.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_1">
    <text>¿Tienes el dinero?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_1">
    <text>Sí, lo tengo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_2">
    <text>Ups. Parece que no tengo suficiente de nuevo...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_3">
    <text>No lo tengo. Olvídate de todo esto.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_3_1">
    <text>Aquí está tu lata. No hay mucho dentro, pero te las arreglarás.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_3_3">
    <text>Como desees. Pasa si necesitas algo más.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_9">
    <text>Buena suerte...</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_0">
    <text>Maldición...</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_1">
    <text>¡Oye, háblame! ¿Qué pasa? Levántate, hombre, el pueblo está a la vuelta de la esquina!</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_2">
    <text>No me siento bien... Agh...</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_3">
    <text>Dame la mano. Intenta ponerte de pie, despacio...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_no_meet">
    <text>Amigo, estoy más que ocupado en este momento. Ven en otro momento.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_dialog_start_no_meet_0">
    <text>Oye, amigo, estoy ocupado. Ven más tarde. Ve a ver a Sidorovich y no me molestes.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_dialog_start_no_meet_1">
    <text>Como quieras.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿conseguiste la gasolina?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_1">
    <text>Sí, la conseguí. Aquí está.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_2">
    <text>Todavía no. Espera aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_3">
    <text>Lo siento, pero cambié de opinión.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_2_1">
    <text>¡Oh, demonios, sí! ¡Buen trabajo, hombre! ¡Aquí, te lo mereces!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_3_1">
    <text>Maldición, gracias. ¿Qué vas a hacer con este vehículo ahora?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_2_3">
    <text>Bueno, que te den entonces. Encontraré a alguien más.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_3_3">
    <text>¡Buena suerte...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_4_1">
    <text>Esperaré aquí a un amigo y decidiré con él. Pero hiciste tu trabajo, y eso es lo que importa. Está bien, adiós, amigo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_5_1">
    <text>¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_0">
    <text>Mierda, esto duele como...!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_1">
    <text>¿Qué pasó? ¿Quién te hizo esto?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_2">
    <text>¡Malditos bandidos! Me vieron... ¡y abrieron fuego instantáneamente!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_3">
    <text>Espera. Voy a echar un vistazo a tu herida.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_4">
    <text>Intentaron arrancar el auto antes de darse cuenta de que estaba sin gasolina, luego regresaron a su campamento para conseguir algo. Estoy bastante seguro de que están en el Basurero...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_5">
    <text>Tuviste suerte. La bala atravesó, pero parece que no alcanzó partes vitales. Intenté cerrar la herida, pero necesitas volver al pueblo antes de que regresen.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_6">
    <text>Intentaré volver... Ten cuidado también. No dejes que te atrapen.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_7">
    <text>¿Llevarás contigo la lata? No la necesito.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_8">
    <text>Oh sí, eso es cierto... Si te ocupas de los bandidos, creo que podré volver aquí al auto. Dame la lata... Estarán aquí en cualquier momento, así que mantenlos ocupados, no puedo moverme tan rápido... Casi lo olvido, aquí tienes por la molestia.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_9">
    <text>¡Gracias! Nos vemos, amigo... si la Zona nos trata bien.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_0">
    <text>Mierda, amigo... Duele como un hijo de puta!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_1">
    <text>¿Qué pasó? ¿A dónde fueron esos bastardos?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_2">
    <text>Sí, buena pregunta... Fueron a buscar gas después de darse cuenta de que el auto estaba vacío. Abrieron fuego instantáneamente y pensaron que me tenían... Volverán en un segundo. Tenemos que apurarnos... Gracias por venir aquí, stalker. No lo olvidaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_3">
    <text>Claro que ayudaría. ¿Cómo estás? ¿Puedes caminar? Déjame ver. La bala atravesó, tienes suerte. Pero necesitas volver al pueblo de todos modos.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_4">
    <text>No te preocupes. Volveré... Gracias de nuevo. Aquí tienes por responder a mi llamado. Buena suerte.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_5">
    <text>No hay de qué. Cualquiera habría hecho lo mismo. Nos vemos, amigo... si la Zona nos trata bien.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_0">
    <text>No me digas que te asustamos. Ven aquí, no mordemos.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_1_1">
    <text>Bueno, ya sabes... solo estaba pasando. Tipos grandes con exoesqueletos paseando por el Cordon...!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_1_2">
    <text>No, chicos. Tal vez más tarde.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_2">
    <text>Nada fuera de lo común. Regresamos de una incursión no hace mucho. Este lugar es bueno para relajarse y descansar.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_3">
    <text>Tu equipo es realmente bueno... Entonces, ¿de dónde exactamente están regresando?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_4">
    <text>No lo creerás de todos modos, pero estuvimos en la planta de energía de Chornobyl. La radiación estaba por las nubes, así que no tuvimos más opción que regresar por donde vinimos. Algo se esconde detrás de esa radiación, y estamos pensando en cómo pasar para descubrirlo. Podrían ser artefactos... quién sabe.\n \nRealmente éramos cinco: yo soy Brute, y los chicos junto al fuego son Gravedigger y Guerilla. Los otros dos eran Warhorse y Mute... que descansen en paz. El primero recibió una bala de Monolith en la planta de energía, y colapsó justo en medio de un campo psi del que estábamos huyendo. Si no fuera por eso, aún podría estar vivo... El segundo desapareció hace dos meses. Nos dijo que se dirigía a los almacenes del ejército en una misión de reconocimiento, y no lo hemos visto desde entonces. Han pasado dos meses sin saber nada de él. Mi apuesta es que murió... pero mientras Warhorse no tenía oportunidad, no podemos decir nada con certeza sobre Mute.\n \nSi lo encuentras o encuentras sus restos, avísame. Es importante para nosotros.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_5">
    <text>¡Claro! Qué historia, ¿verdad? ¿Cómo está la CNPP? ¿Hay algo interesante allí?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_6">
    <text>¡Nope! Más te vale mantenerte alejado de ese lugar, amigo. Ni idea de lo que te espera allí; perdimos a un amigo, y demonios, no vamos a volver a ese lugar infernal para perder a otro...\n \nPor otro lado, hay artefactos por doquier. Las mayores amenazas son el Monolith y las emisiones psi, pero hay algunos lugares donde puedes evitar ambos siempre que tengas el equipo adecuado. Seguro que sería un sueño lograr eso...\n \nOye, ¿alguna vez has oído hablar del Wish Granter? Dicen que es una especie de roca brillante que aparentemente cumple tus deseos. Se supone que está ubicado en el corazón de la Zona: en la CNPP, debajo del Sarcófago. Por un lado, es un montón de tonterías, pero por otro, ¿qué más podrían estar custodiando los tipos del Monolith? Eso significa que aún hay una razón para echar un vistazo allí. ¿Y tú quién eres, por cierto?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_7">
    <text>Ah, me llaman "Axe". Encantado de conocerte. También quiero ver la CNPP, debe estar llena de artefactos a pesar de los peligros. He oído hablar de ese Wish Granter... Aunque no creo mucho en eso, ¡tengo el deseo de estar allí! Bueno, perdona por tantas preguntas... es solo que no te encuentras con stalkers curtidos como tú en cada esquina. Gracias por la información. Fue agradable hablar contigo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_8">
    <text>Solo ten en cuenta, Axe, que cuando quieras, ven a nosotros y encontraremos algún trabajo decente para ti.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_9">
    <text>Claro. Gracias de nuevo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_def_dialog_phrase">
    <text>Oh, hey, Axe. ¿Estás aquí por negocios o?</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_0">
    <text>Esta área está fuera de límites, stalker.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_1">
    <text>Pero necesito ir allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_2">
    <text>Mala suerte. A menos que *realmente* necesites ir, el precio es de quinientos.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_3_1">
    <text>Aquí lo tienes.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_3_2">
    <text>No tengo ese tipo de dinero.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_4_1">
    <text>Ahora escucha. Pretenderemos por un momento que aquí no hay más que mosquitos y mariposas. Lo que sucede más allá de este punto es tu maldito problema.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_4_2">
    <text>Entonces vuelve por donde viniste y consíguelo. Y no intentes colarte, ¿entendido? Créeme, no vale la pena morir por eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_5_1">
    <text>Entendido. Gracias, comandante.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_5_2">
    <text>Muchas gracias...</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_wait_0">
    <text>Vete de aquí, ¡rápido!</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_wait_1">
    <text>Me estoy yendo. No te alteres.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_0">
    <text>¿A dónde crees que vas, stalker? ¡Esta área está prohibida! O pagas el doble o te devuelves por donde viniste.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_1">
    <text>No busco problemas, comandante. Aquí está el dinero.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_2">
    <text>No tengo el dinero.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_3">
    <text>¡Vete al diablo!</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_2">
    <text>Bien. Ahora lárgate y desaparece de nuestra vista.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_3">
    <text>Me estoy yendo.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_00">
    <text>¿Qué quieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_0">
    <text>¡Hola! ¿Está despejado por aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_1">
    <text>¡Ey! ¿Qué puedo decirte... El ejército está vigilando la zona sin parar. Mejor no hagas ruido.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_2">
    <text>Tienes razón en eso. Casi me topo con ellos el día anterior. Apenas me escapé.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_3">
    <text>Tuviste suerte.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_4">
    <text>¿Siempre haces guardia aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_5">
    <text>No, nos turnamos. ¿Quieres unirte?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_6">
    <text>Prefiero no hacerlo ahora. Ya tengo suficiente trabajo. ¿Y tú? ¿No viniste a la Zona solo para vigilar este lugar, verdad?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_7">
    <text>Claro que no. Ganaré algo de dinero y experiencia, y luego me aventuraré en la Zona. Solo sueño con ver la CNPP con mis propios ojos... ¡Solo pensar en eso me quita el aliento!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_8">
    <text>Nunca he estado allí mismo. También me gustaría ir allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_9">
    <text>Llegar allí será todo un desafío, considerando todos los peligros de la Zona...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_10">
    <text>Sabíamos en lo que nos estábamos metiendo. Me voy ahora. ¡Hasta luego!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_11">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_0">
    <text>¿Eres de aquí? Estuve aquí el año pasado, pero no te recuerdo.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_1">
    <text>Principalmente, deambulo por el Cordon con mi gente. Solíamos acampar cerca del puente y descansar allí, pero ahora que el ejército ha regresado, es un poco más difícil estos días. Los transeúntes tienen dos opciones: pagarle al ejército o pasar por el túnel con los anomalías. Ninguna de las dos es realmente convincente, así que nos quedamos aquí por el momento.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_2">
    <text>Ya veo. ¿Has estado más allá del Cordon? ¿Qué piensas sobre esas áreas?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_3">
    <text>Unas pocas veces. Sidorovich me envió una vez a entregar artefactos a los científicos en Agroprom. Pagó bien, y tuve una agradable charla con las figuras científicas... Nunca me aburrí, por así decirlo. Aún así, es mejor no ir a esas partes sin motivo, porque puedes terminar en el lugar equivocado, recibir una bala perdida o encontrarte con alguna de las muchas creaciones de la Zona...</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_4">
    <text>¿Qué creaciones?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_5">
    <text>¡Diablos, ni siquiera sé qué decirte! Un compañero me contó que hay cosas extrañas en el puesto de Duty: una entidad mística aparece ante ellos por la noche. No creo en tales historias, pero cuando escuchas tales cosas de viva voz, es difícil incluso describir el sentimiento... Todo tipo de pensamientos te asaltan sobre lo que podría ser.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_6_1">
    <text>Probablemente solo sean cuentos, pero quién sabe. Si voy allí, me aseguraré de preguntar.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_6_2">
    <text>No son solo historias. Estuve en su puesto, y definitivamente hay algo extraño allí. La entidad en sí es inofensiva y aparece cuando todos se han ido por la noche.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_7_1">
    <text>Depende de ti creerlo o no. Solo te estoy contando lo que he oído.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_7_2">
    <text>Bueno, ahora debería dejar de ir de excursión. El Cordon tiene su equilibrio: no hay mucho dinero, pero es poco probable que mueras o pierdas el cerebro.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_8_1">
    <text>Lo tendré en cuenta.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_8_2">
    <text>Tienes razón en eso. Me voy ahora, tuve suficientes historias por hoy. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_0">
    <text>¡Hola! Escuché que planeas cruzar el terraplén. ¿Podrías ayudarme con algo?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_1">
    <text>¿De qué se trata?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_2">
    <text>Un amigo mío, Kiryukha, fue a buscar botín al otro lado y desapareció. No sé qué le pudo haber pasado... Espero que simplemente haya encontrado algo útil y se haya ido al Bar para ganar dinero con ello, es así. Si lo encuentras en el camino, avísame, ¿vale?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_3">
    <text>No puedo prometerte nada, pero te lo diré si lo veo.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_0">
    <text>¿Descubriste algo sobre Kiryukha?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_1">
    <text>Todavía no.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2">
    <text>Lo siento, pero Kiryukha está muerto...</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_3">
    <text>¿Cómo? ¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_4">
    <text>Antes de exhalar por última vez, me dijo que lo engañaron hasta el elevador de granos abandonado con un "flesh" que hablaba. Yo también caí, y apenas lo manejé. Menos mal que solo había uno... pero detrás del terraplén, en las tierras bajas, hay un montón de ellos. ¿Ves por dónde voy?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_5">
    <text>¿Qué? ¿Qué quieres decir?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_6">
    <text>Quiero decir que varios de nuestros muchachos han caído ante esa escoria; hay un montón de cadáveres en el elevador de granos. Si no los eliminamos, tarde o temprano, se dirigirán al pueblo. ¿Me entiendes? Necesitamos contarle esto a Fanático.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_7">
    <text>Está de viaje con algunos stalkers. Dijo que volvería en un par de días.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_8">
    <text>Entonces significa que haremos esto sin él. Supongo que atacarán el campamento en cualquier momento. ¿Tienes hombres que puedan ayudar?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_9">
    <text>Creo que sí, sí. Todos conocían a Kiryukha. No nos rechazarán.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_10_1">
    <text>Bien. Eso significa que vamos. Kiryukha dijo que los vio junto al terraplén, aunque no sé cuántos son. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_10_2">
    <text>Bien. Eso significa que iremos por la mañana. Kiryukha dijo que los vio junto al terraplén, aunque no sé cuántos son. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_11">
    <text>Tomaré un momento para prepararme, luego iremos.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_0">
    <text>¿Listo? No puedo esperar para vengarme de esas cosas.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_1">
    <text>Sí. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_2">
    <text>Todavía no. Espera un momento.</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_dialog_0">
    <text>Maldición, hombre... No puedo creer que hayamos llegado tan lejos. Un poco más y me hubiera cagado encima. ¿Estás bien? Tenemos que volver al pueblo, contarle a todos que las bestias ya no son un problema... y darles sepultura a nuestros chicos mientras estamos en eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_dialog_1">
    <text>Esto es algo bastante vago... Volvamos al pueblo.</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_village_dialog_0">
    <text>Bien, estamos aquí. Es hora de descansar después de lo que acabamos de pasar... Muchas gracias por la ayuda, stalker. Si no fuera por ti, me hubiera quedado allí... Esto es tuyo ahora.</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_village_dialog_1">
    <text>Gracias. No dejes que te afecte.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_questions_0">
    <text>Quería hacerte un par de preguntas.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_questions_1">
    <text>Dispara.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_questions_2">
    <text>¿Qué tal en otro momento?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_0">
    <text>Veo que hay una casa menos en el pueblo. ¿Cómo se quemó? Pasé algunas noches en ella el año pasado, y ahora todo lo que queda para colgarse es el sótano aburrido.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_1">
    <text>Mejor ni preguntes. Algunos tipos y yo tuvimos que irnos por un par de días mientras los demás se quedaban aquí. Les dimos el beneficio de la duda y confiamos en que no causarían problemas... pero me equivoqué. Esos bastardos prendieron una fogata frente a la casa y, al anochecer, estaban todos borrachos y fuera de control. No sé los detalles, pero la casa se incendió durante la noche. Menos mal que el ejército no los alcanzó; el humo debe haber sido invisible en la oscuridad. No te imaginas el hedor en todo el pueblo cuando regresé... Pensé que moriría en ese momento solo por respirarlo. Ahora no pienso alejarme tanto tiempo, quién sabe qué se les ocurrirá a estos temerarios.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_2">
    <text>Bueno, eso es una historia increíble. ¿Realmente no hay nadie aquí para mantener el orden además de ti?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_3">
    <text>Ojalá... Miro a esos zánganos y todos se quedan callados. Pregunto, "¿Quién quemó la casa?" Dicen, "Todos lo hicimos." Intenta confiar en ellos después de eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_4">
    <text>Qué comunidad tan unida. Todos asumen la responsabilidad. ¡La hermandad de la Zona!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_5">
    <text>Un deseo para gobernarlos a todos... Bueno, compañero, ve y haz lo tuyo.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_0">
    <text>Ey, ¿qué tal? Recientemente me convertí en el nuevo dueño de este pequeño artefacto, pero está en un estado bastante lamentable. ¿Podrías echarle un vistazo?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_1">
    <text>¿Una Groza 5.45? Ahora, *esto* es una muestra rara... ¿Dónde conseguiste esta cosa? Solo la he visto en manos enemigas, y aquí estás trayéndome una... una muestra única, además. Aunque sea la primera vez que tengo esta arma, con una botella, haré maravillas en un par de días. Aunque, ya sabes, nada en este mundo es gratis, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_2">
    <text>¿Cuánto?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_3">
    <text>No, dinero no es lo que necesito en este momento. Tengo lo suficiente como para no saber ni cómo gastarlo. Más bien, necesito algunos materiales de trabajo. Tenía un stalker que solía traerme esos - Seryoga Koncheklyga - pero desapareció hace aproximadamente una semana. Según él, puedes conseguir todo en la Basura en una bóveda subterránea debajo del hangar. Ya has visto esos lugares, así que echa un vistazo allí y tráeme todo lo que encuentres.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_1">
    <text>¿Tengo elección?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_2_1">
    <text>Qué coincidencia, ya he estado allí. Parece que no llevaba estos objetos sin razón. ¿Servirá esto?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_2_2">
    <text>Qué coincidencia, ya he estado allí. Parece que no llevaba estos objetos sin razón. ¿Servirá esto? Ah, y encontré a ese stalker también. Muerto... Está en el Electro en el bosque.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_1">
    <text>No lo creo. Pero si realmente no necesitas la pistola, podría comprártela por tres y medio. No me mires así... Esta pieza está hecha polvo.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_2_1">
    <text>¡Vaya, justo lo que necesito! De acuerdo, puedes dejar tu pieza aquí, la tendré lista en uno o dos días. Te avisaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_2_2">
    <text>Maldición... Gracias por decírmelo. Aquí pensaba que había renunciado a mi solicitud. Ahora, sobre los materiales... Bueno, esto es justo lo que necesito. Puedes dejar tu pieza aquí, la tendré lista en uno o dos días. Te avisaré.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_1_1">
    <text>No, es muy barato. Conseguiré los materiales para ti.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_1_2">
    <text>No tengo ganas de correr y desenterrar chatarra para ti. Toma la cosa.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_2">
    <text>¡Genial! Estaré esperando. Hablamos pronto.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_7_1">
    <text>Deja esa media pistola aquí mientras está fuera de condiciones mortales y dirígete al lugar que acordamos. Haré todo correctamente.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_7_2">
    <text>Está bien, aquí tienes tu dinero. Buena suerte en la Zona.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_8_1">
    <text>Cuidado para que no lo rompas de una vez. Volveré pronto.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_8_2">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_0">
    <text>Entonces, ¿lo arreglaste?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_1">
    <text>No fue fácil, pero lo hice. Aquí lo tienes. Ahora, sobre nuestro trato... ¿Dónde están los materiales que pedí?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_2_1">
    <text>Aquí está tu chatarra. Mi mochila entera apesta por tener que cargarla.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_2_2">
    <text>Aquí está tu chatarra. Mi mochila entera apesta por tener que cargarla. Ah, y encontré a tu stalker... Parece que el pobre chico deambuló por un Electro en el bosque.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_3_1">
    <text>Vale... justo lo que necesito. Aquí tienes tu pistola. No encontrarás nada como esto en la Zona, créeme. Incluso la probé con algunos de los perros, y es una máquina de matar.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_3_2">
    <text>¡Maldición! ¿Qué pasó, se topó con alguno de los mutantes o se paseó con una bala en la cabeza? Ugh, lo que sea... Aquí tienes tu pistola. No encontrarás nada como esto en la Zona, créeme. Incluso la probé con algunos de los perros, y es una máquina de matar.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_4">
    <text>Muchas gracias. ¡Esto incluso podría llevarme al centro de la Zona!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_5">
    <text>Sí. No fue fácil, pero lo logré en una tarde. Tómalo.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_0">
    <text>¡Mira quién está aquí! ¡Y sin escolta, además!</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_1">
    <text>Oye, amigo. No te veía desde hace un tiempo.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_2">
    <text>Y pensé que nuestro Hacha se había ido para siempre. Así que cuéntame, ¿cómo es la vida más allá del Cordon?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_3">
    <text>Volver aquí es como ir de vacaciones. Hay tantas cosas pasando allí. Todo es diferente...</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_1">
    <text>¡Te lo dije! Podrías haberte quedado aquí y no sudar tanto. Aunque veo que tienes un traje nuevo. ¡Te estás destacando en la Zona!</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_2">
    <text>¡Te lo dije! Podrías haberte quedado aquí y no sudar tanto. Y tu traje está todo maltrecho, parece que aún no te has destacado en la Zona del todo.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_3">
    <text>¡Te lo dije! Podrías haberte quedado aquí y no sudar tanto. Ni siquiera llevas un traje ya, ¿te pasó algo, Axie?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_1">
    <text>¡Claro! Metiéndome en anomalías...</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_2">
    <text>Conseguiré un traje decente. No te preocupes.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_3">
    <text>Tendré un traje decente más pronto que tarde. No te preocupes por eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_6">
    <text>Oye, me encantaría charlar contigo, pero tenemos un pequeño problema. Ahora que tienes algo de experiencia, esperaba que pudieras ayudar.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_7">
    <text>¿De qué se trata?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_8_1">
    <text>Ve a ver a Fanático. Él te dirá.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_8_2">
    <text>Ve a ver a Fanático. Él te dirá. Ah, casi se me olvida. Aquí está tu pago por el soldado.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_9_1">
    <text>De acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_9_2">
    <text>Genial, gracias. Iré a hablar con Fanático.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_0">
    <text>¡Hola!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_1">
    <text>Yurok me dijo que algo pasó.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_2">
    <text>Así es. Avistamos un grupo de mercenarios no muy lejos de aquí. Quién sabe qué están buscando, pero llevan dos días estacionados allí, y no me gusta. Incluso intentaron tomar nuestro campamento una vez, pero no les salió bien... gracias a este stalker que nos ayudó.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_3">
    <text>Lo mejor es que no revolvamos el avispero, ¿eh? Solo están de pie allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_4">
    <text>Ese es precisamente el problema: no están solo de pie. Tres stalkers del pueblo levantaron el campamento donde decidieron posicionarse. Volvían de un viaje con botín y decidieron sentarse junto al fuego a comer. Luego aparecieron los mercenarios y abrieron fuego antes de que pudiéramos abrir la boca. Solo uno de ellos logró escapar, y apenas llegó al pueblo con sus heridas.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_5">
    <text>¿Sobrevivió?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_6">
    <text>Lamentablemente, no. Pero lo último que me dijo fue que los mercenarios iban en serio con sus negocios. Todo el pueblo está en alerta, nadie se atreve a salir. Necesitamos hacer algo. No sabemos cuánto tiempo planean quedarse aquí ni cuáles son sus planes, y mientras estén aquí, no estamos seguros.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_7">
    <text>¿Qué sugieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_8">
    <text>Sugiero que aprovechemos la sorpresa y los ataquemos. Solo hay cinco de ellos. Si nos acercamos sigilosamente a su campamento, podríamos deshacernos de ellos fácilmente. No tengo a nadie más que pueda venir conmigo en esta misión, solo estoy yo y Yurok. Los otros novatos no irán ni aunque les apuntes con una pistola.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_9">
    <text>¿Los tres contra un campamento de mercenarios? Suena peligroso.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_10">
    <text>Si llevamos a los novatos, nos estamos disparando en el pie. Tenemos dos ventajas a nuestro favor: la sorpresa y un lanzacohetes que algunos stalkers acaban de robar al ejército. Nos acercaremos en silencio y haremos volar por los aires a esos bastardos. Ya tengo experiencia con esto; un grupo de mercenarios quiso echarnos antes, pero resistimos.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_11">
    <text>Nunca cambias. Cualquier problema que surge, lo resuelves de manera explosiva.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_12">
    <text>¡Es la única manera de hacerlo! ¿Estás con nosotros?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_13">
    <text>Por supuesto que estoy contigo. No hay manera de que te deje colgado. ¿Cuál es el plan?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_14">
    <text>Esperamos a que salga el sol y nos ponemos en marcha.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_15">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_ready_dialog_0">
    <text>¿Listos?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_ready_dialog_1">
    <text>Listos. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_0">
    <text>No me gusta esto...</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_1">
    <text>¿A dónde se fueron?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_2">
    <text>No tengo idea.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_3">
    <text>Tal vez estén atrincherados bajo tierra en algún lugar.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_4">
    <text>No veo nada en el suelo. Lo que sí vi fue un destello brillante.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_5">
    <text>¿Qué vamos a hacer?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_6">
    <text>Lo único que podemos hacer es regresar al campamento. No sé quiénes son estas personas y a dónde desaparecieron, pero este lugar me da escalofríos. Primero, enterraremos a los chicos en el camino en lugar de dejarlos aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_7">
    <text>Vamos...</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_0">
    <text>Bueno, así es como va. Espero que no aparezcan más. Aun así, Sidorovich necesita saber de esto; pensará en algo si su propia piel está en juego.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_1">
    <text>Si surge algo más, avísame. Siempre ayudaré a mis viejos amigos.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_2">
    <text>¡Mantente en contacto también! Gracias por la ayuda. Te debemos una. ¿Hacia dónde te diriges?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_3">
    <text>A Novoshepelychi. Tengo un trabajo allí. En realidad, vine aquí para averiguar sobre una ruta que lleva a ese lugar, y tuve un momento libre justo ahora. ¿Qué puedes decirme?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_4">
    <text>Es un lugar interesante, he estado allí algunas veces. La ruta hacia allí está cerca del nido de mutantes que tú y Fanatic volaron. Gira a la derecha y llegarás al túnel de ferrocarril colapsado, donde puedes bajar e ingresar a Novoshepelychi. Una vez que planees regresar, no te molestes en tomar la misma ruta por la que viniste; toma en cambio el túnel de servicio subterráneo. Una vez que estés en el Cordón, sal por la puerta. Por alguna razón, está cerrada desde afuera, por lo que debes tomar caminos diferentes. Ahora, ten cuidado... La Basura no se compara en peligro.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_5">
    <text>Gracias. Buena suerte aquí. ¡Nos veremos pronto!</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_0">
    <text>Nos encontramos de nuevo.</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_1">
    <text>Hijo de puta. ¡Abriste fuego! ¡No necesitaba tu maldito artefacto!</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_2">
    <text>No lo veo en tu mochila. ¿Dónde está?</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_3">
    <text>Si te lo digo, ¿cómo sabré que me dejarás ir?</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_4">
    <text>Somos buenos chicos cuando nos escuchan y cuando nos entienden la primera vez. Así que lo haremos así: nos dices el lugar donde escondiste la mercancía, la agarramos, y tú continuas tu propio camino. ¿Qué era lo que estabas haciendo de nuevo? ¿Disparando a mutantes? ¿Recolectando artefactos? Eso es exactamente lo que seguirás haciendo, como si nada hubiera pasado.</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_5">
    <text>Solo te lo diré cuando esté a salvo, lejos de aquí. Tú mismo me dijiste de lo que eres capaz. Si miento, de todos modos me encontrarás.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_start_dialog_0">
    <text>Amigo, intenta desenterrar algo aquí. No tengo suerte. O estoy haciendo algo mal o mi detector está roto...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_start_dialog_1">
    <text>Vamos a ver.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_0_1">
    <text>¡Ese tío se llevó todos los artefactos! Ahora no nos queda nada... Da igual. Iremos a otro lugar.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_0_2">
    <text>¿Sí? ¿Qué quieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_1_1">
    <text>Más suerte la próxima vez.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_1_2">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_0_1">
    <text>Hola.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_0_2">
    <text>Te estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_1_1">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_1_2">
    <text>Nos vemos luego.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_1">
    <text>Oye, Axe.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_2">
    <text>¡Qué bueno verte!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_3">
    <text>¡Hola, amigo!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_4">
    <text>Oh, eres tú, Axe. ¿Qué te trae por aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_5">
    <text>¿Necesitas algo, hermano?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_0">
    <text>Encontré el cuerpo de un stalker en la Chatarra. Se llamaba Mishgan. Aquí tienes una nota que llevaba consigo. Me pidió que llevara su PDA al pueblo de novatos.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_1">
    <text>Mierda... ¡Mishgan! Le dije que se mantuviera alejado de esa maldita Chatarra. ¿Cómo sucedió?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_2_1">
    <text>Necesitaba ayuda para liberar a sus camaradas de los bandidos. Nuestras posibilidades no eran buenas, así que lo rechacé. Mishgan me golpeó en la cabeza y se fue solo... Cuando desperté, encontré tres cuerpos en el cementerio de vehículos: era él y dos de sus amigos. Los bandidos ya se habían ido para entonces.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_2_2">
    <text>No tengo idea.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_3_1">
    <text>¡No esperaba que dejaras a un compañero stalker en la estacada! Con tu ayuda, habría liberado a sus amigos y todos habrían salido con vida. ¿De verdad te rajaste?... Sí, eso no es como hacer mandados para Sid en el Cordón...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_3_2">
    <text>Una verdadera lástima por él. Era un buen camarada para todos en el pueblo. Ahora estará pudriéndose con toda la basura...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_4_1">
    <text>Bueno, así fueron las cosas.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_4_2">
    <text>Lamento lo sucedido.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_5">
    <text>De todos modos, gracias por contarnos. Aquí tienes algunos suministros de repuesto que tengo. Puedes usarlos.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_6">
    <text>Gracias. Hasta la próxima.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_0">
    <text>¡Oye! ¿Tienes alguna misión?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_1_1">
    <text>Hola. Sí, tengo. Diría que lo has hecho bien, así que espero que no me arrepienta de confiar en ti con esta tarea...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_1_2">
    <text>Hola. Ha surgido algo: el ejército y los científicos debían realizar alguna investigación de campo aquí en el Cordón. Quería pedirte que vieras a dónde van, pero estaban teniendo problemas en los controles... algún tiroteo. Así que por ahora solo puedo ofrecerte trabajos pequeños.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_2">
    <text>Estoy todo oídos.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_3_1">
    <text>Hay un equipo de científicos que pronto llegará al puesto militar. No sé qué demonios están buscando, pero sé que están a punto de salir con una escolta militar para realizar alguna investigación de campo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_3_2">
    <text>Un stalker, Puck, me envió un mensaje no hace mucho. No muy lejos de aquí, cerca del túnel Electro, hay mucha escoria mutante que necesita ser eliminada. ¿Lo harás?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_1">
    <text>¿Qué investigación de campo?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_2_1">
    <text>Por supuesto. Necesito ganar dinero de alguna manera. No planeo quedarme en el Cordón.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_2_2">
    <text>No hay nada allí. Literalmente acabo de limpiar el lugar.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_1">
    <text>Eso es lo que quiero averiguar. Tal vez estén tramando algo contra los stalkers, y eso significa que mi negocio se verá afectado. Necesito saber todo. Seguirás sus pasos, pero ten cuidado. Observa a dónde van y qué estarán haciendo, luego informa. ¡Ahora, muévete! Nos arreglaremos más tarde.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_2_1">
    <text>Entonces, ponte a trabajar. Asegúrate de eliminar a cada bestia.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_2_2">
    <text>Excelente trabajo, entonces. Aquí está tu recompensa. Eres libre de irte; no tengo nada más que ofrecerte.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_6_1">
    <text>Entendido. Haré lo mejor que pueda.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_6_2">
    <text>Gracias. Y adiós, Sid.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_0">
    <text>Sid, han pasado cosas... Básicamente, toda la investigación de campo fue cancelada, y apenas logré salir con vida del ejército.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_1">
    <text>¿Qué quieres decir con cancelada? Eso es bueno por un lado... pero por otro, tus padres deben estar avergonzados de ti. Seguro que regresarán y llevarán a cabo sus experimentos, y tú, por supuesto, ya no estarás en el Cordón para entonces. Tendré que buscar a otra persona.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_2">
    <text>Bueno, ¿qué se le va a hacer...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_3">
    <text>Aquí tienes por el trabajo retrasado. La puerta está justo detrás de ti.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_4">
    <text>Adiós, Sid.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_0">
    <text>Sid, los cerebritos me vieron. Apenas logré salir con vida. Esa investigación de campo definitivamente se retrasará por un tiempo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_1">
    <text>Si alguien se entera, tendrás serios problemas con tu reputación. No esperes que confíe en ti con algo más serio a partir de ahora.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_2">
    <text>No le cuentes a nadie, Sid. Digamos que resolví cualquier problema que hubieran causado. Vamos, dame mi recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_3">
    <text>Eres bastante audaz, ¿verdad, stalker? Una recompensa no es lo que necesitas... no, necesitas un buen golpe en la cabeza. Ahora, lárgate.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_4">
    <text>Adiós, Sid...</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_0">
    <text>¡No dispares! ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_1">
    <text>Las cosas fueron como fueron. ¿Qué haces aquí? ¿A dónde te diriges?</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_2">
    <text>Íbamos a probar nuestro nuevo dispositivo no muy lejos de aquí. ¡Solo no nos hagas daño, por favor! Toma el dispositivo, cualquier cosa, ¡solo no dispares!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_3_1">
    <text>No te muevas hasta que me vaya.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_3_2">
    <text>No te muevas hasta que me vaya.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_0">
    <text>¡No dispares, por favor! ¡Te daré todo!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_1">
    <text>No estoy aquí por tus pertenencias. ¿Por qué estás aquí? ¿A dónde ibas?</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_2">
    <text>Nos ordenaron probar un nuevo equipo. Es un solo dispositivo. Tómalo si lo necesitas, solo no nos hagas daño, por favor.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_3_1">
    <text>Espera aquí antes de que me vaya. Ni siquiera pienses en moverte.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_3_2">
    <text>Espera aquí antes de que me vaya. Ni siquiera pienses en moverte.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_1">
    <text>Solo no nos mates.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_2">
    <text>Por favor, no dispares.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_3">
    <text>Solo no nos dispares, por favor.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_4">
    <text>Te ruego que no dispares.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_5">
    <text>Por favor, no me mates.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_1">
    <text>Cierra la boca y no te muevas.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_2">
    <text>Suficiente de gritos. Quédate quieto.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_3">
    <text>Suficiente de quejidos. Silénciate.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_4">
    <text>Podrías querer cerrar esa boca.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_5">
    <text>Deja de gritar si quieres volver a casa entero.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_0">
    <text>Aquí está el dispositivo de los científicos. Todavía no entiendo qué es esto.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_1">
    <text>De acuerdo, veamos qué tenemos...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_2">
    <text>¿Alguna suerte con esto?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_3">
    <text>Sí, sí. Solo un segundo...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_4">
    <text>La espera me está matando... ¿Qué hace?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_active_dialog_0">
    <text>Maldición, ¡esto de alguna manera afecta a los monstruos! Ayuda a los chicos a repeler el ataque, ¡apagaré esta chatarra!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_active_dialog_1">
    <text>¡Sí! ¡De acuerdo! ¡Me voy!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_0">
    <text>¿Los repelieron?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_1">
    <text>¡Lo hicimos! Entonces, ¿alguna suerte apagando esa cosa?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_2">
    <text>Sí, gracias a Dios. A duras penas lo logramos.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_3">
    <text>No sé qué es, pero esa cosa atrajo a los mutantes. Tan pronto como la apagaste, literalmente desaparecieron.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_4">
    <text>Bueno, escucha, no tengo uso para dispositivos como este. ¿Qué te parece esto: encuentras la forma de colocar esta cosa junto a los bandidos en la estación de vehículos y te doy un traje a cambio? ¿Qué dices? ¡Los stalkers y yo te estaremos agradecidos!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_5">
    <text>En poco tiempo, tendré que dejar el Cordon, así que un traje nuevo será perfecto para mí. Dame el dispositivo y le daré una oportunidad.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_0">
    <text>Planté el dispositivo allí. No pensé que iba a salir con vida...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_1">
    <text>Buen trabajo, stalker. Aquí tienes: un traje de stalker nuevo, como prometí. Buena suerte fuera del Cordon. Si necesitas algo arreglado, ya sabes a quién acudir.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_2">
    <text>¡Gracias, Mikhalych! ¡Nos vemos la próxima vez!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_0">
    <text>Localicé a los científicos: tenían una escolta militar. Llegaron al pueblo flotante junto a la estación de vehículos. Uno de ellos usó los teletransportadores para llegar a la cima e instaló algún dispositivo allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_1_1">
    <text>¿Qué tipo de dispositivo?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_1_2">
    <text>Ya entendí eso. ¿Por qué diablos trajiste esa cosa al pueblo? ¿Me tomas por un completo idiota? Nunca ha habido un solo ataque de mutantes así aquí antes.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_2_1">
    <text>No tengo idea.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_2_2">
    <text>Bueno, ya sabes... simplemente sucedió así.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_3_1">
    <text>Bien, aquí tienes por los problemas. Espero que no sea algo destinado a causar problemas a los stalkers. Por ahora, no tengo trabajos serios, así que estás libre.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_3_2">
    <text>He tratado con muchos perros callejeros en mi tiempo, Axe, pero de todos ellos, tú serás recordado. Fuera de mi vista. Esto es por el trabajo, pero no esperes que confíe en ti con algo serio nuevamente.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_4_1">
    <text>Nos vemos, Sid.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_4_2">
    <text>Adiós, entonces, Sid...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_0">
    <text>Un stalker llamado Puck me dijo que los científicos y el ejército llegaron al pueblo flotante cerca de la estación de vehículos, y que uno de los cerebritos pasó por los teletransportadores para llegar a la cima, donde está la casa. Allí instaló algún tipo de dispositivo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_1_1">
    <text>Entiendo. ¿Qué tipo de dispositivo?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_1_2">
    <text>Me gustaría preguntarte algo. ¿Por qué demonios trajiste esa cosa al pueblo? ¿Me tomas por un completo idiota? Nunca ha habido un solo ataque de mutantes así aquí antes.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_2_1">
    <text>No tengo idea.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_2_2">
    <text>Bueno, ya sabes... simplemente sucedió así.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_3_1">
    <text>Bien, aquí tienes la información. Espero que no sea algo destinado a causar problemas para los stalkers. Por ahora, no tengo trabajos serios, así que estás libre.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_3_2">
    <text>He tratado con muchos perros callejeros en mi tiempo, Axe, pero de todos ellos, tú serás recordado. Fuera de mi vista. Esto es por el trabajo, pero no esperes que confíe en ti con algo serio nuevamente.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_4_1">
    <text>Nos vemos, Sid.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_4_2">
    <text>Adiós entonces, Sid...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_0">
    <text>Los perros están fuera de juego. No habrá nada allí en un tiempo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_1">
    <text>Excelente. Aquí está por el trabajo. En este momento, sin embargo, no puedo ofrecerte nada más.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_2">
    <text>Gracias, Sidorovich. Hasta la próxima vez.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_0">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_1">
    <text>Buenas tardes, capitán. Mi nombre es Zhuravlyov, soy un stalker militar. Me estoy preparando para visitar el pueblo cercano y tengo algunas preguntas.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_2">
    <text>Estoy escuchando, Zhuravlyov.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_3">
    <text>¿Has visto al stalker en esta fotografía?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_4">
    <text>Puedo decirte con certeza que no ha estado entre nuestros detenidos. ¿Así que tienes cuentas pendientes con él, es por eso que viniste a estos lugares? ¿Hizo algo especial?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_5_1">
    <text>No estoy seguro todavía. Hablaré con Sidorovich, tal vez él pueda decirme algo. También hablaré con tus detenidos sobre él.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_5_2">
    <text>No estoy seguro todavía. Hablaré con Sidorovich, tal vez él pueda decirme algo.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_6_1">
    <text>Ten cuidado con tus investigaciones y, sobre todo, no lo toques. Necesitamos a ese hombre vivo. ¿Entendido?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_6_2">
    <text>Ten cuidado con tus investigaciones y, sobre todo, no lo toques. Necesitamos a ese hombre vivo. ¿Entendido? También sería mejor que no llevaras ropa militar. Hay una caja con ropa junto a las celdas donde están los detenidos. Toma lo que necesites y deja lo que no necesites. Solo recuerda que parte de ella fue tomada de intrusos muertos... Estoy bromeando, estoy bromeando.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_7_1">
    <text>Está bien. No te preocupes.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_7_2">
    <text>Está bien. No te preocupes. Gracias por el consejo; iré a probar la ropa.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_0">
    <text>¡Oye, amigo! ¿Puedes echarme una mano?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_1">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_2">
    <text>¡Por favor, ayúdame a salir de aquí!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_3">
    <text>¿Por qué debería hacerlo? Has quebrantado la ley y has entrado en un territorio prohibido. No soy quien para decidir tu destino.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_4">
    <text>¡No hemos hecho nada malo! Sí, rompimos las barreras, pero no hemos matado a nadie ni hemos sacado artefactos de la Zona. Tenemos otros objetivos aquí, y no somos criminales.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_5">
    <text>¿Y me pregunto cuáles podrían ser esos objetivos? Pensé que lo único que buscan los stalkers aquí es monedas.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_6">
    <text>Estamos buscando a un hombre. Un buen hombre. Debería incluso decir que es uno de los mejores que ha pisado este lugar.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_7">
    <text>Sabes, también estoy buscando a un hombre. Tú me ayudas, yo te ayudo. ¿Suena bien?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_8">
    <text>¡Por supuesto!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_9">
    <text>Aquí tienes una foto. ¿Te suena?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_10">
    <text>¡Lo conozco, lo conozco! Es... Su nombre es Axe. Se movía por el pueblo y luego se fue al centro de la Zona.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_11">
    <text>¿Tienes alguna forma de contactarlo? ¿Cómo puedo comunicarme con él y encontrarlo?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_12">
    <text>No lo tengo. No lo he visto en mucho tiempo.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_13">
    <text>¿Entonces no puedes decirme dónde encontrarlo?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_14">
    <text>Lo único que sé es que se fue al norte del Cordon. Así que, ¿podrías hablar bien de mí y mi hermano? ¡No sabemos nada más!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_15">
    <text>Bueno, teníamos un trato... No me has ayudado, así que no puedo ayudarte. Lo siento.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_16">
    <text>Te ayudaré a encontrarlo, ¡solo sácame de aquí!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_17">
    <text>¿Cuál es tu nombre?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_18">
    <text>Me llamo Shimmer.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_19">
    <text>Espera aquí. Volveré si necesito tu ayuda.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_0_1">
    <text>¿Hablaste con los prisioneros?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_0_2">
    <text>¿Hablaste con los prisioneros? ¿Te queda bien la ropa?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_1_1">
    <text>Lamentablemente, no descubrí nada nuevo. Iré a ver a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_1_2">
    <text>La ropa queda bien, gracias. En cuanto a los prisioneros, no descubrí nada nuevo, así que iré a ver a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_2">
    <text>Mantén tu identificación contigo para que no te tomen nuestros chicos.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_3">
    <text>Por supuesto. ¿Qué haremos con los detenidos?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_4">
    <text>¿Qué piensas? Según todas las leyes de la madre Ucrania, terminarán en la corte... ¡En realidad, no! Primero harán algo de trabajo en beneficio de nuestro puesto de control: necesitamos una capa fresca de pintura para el garaje y nuevo enlucido para el taller. Después de eso, podemos deportar a esos muchachos. ¿Qué, también necesitas mano de obra adicional en tu instalación?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_5">
    <text>Necesitamos cerebros, no músculos. Es posible que necesite a un stalker llamado Shimmer pronto. No hagas nada precipitado con él.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_6">
    <text>Entendido. Si no se coloca con pintura, estará bien. Pero recuerda: tienes dos días. Después de eso, los escoltarán afuera.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_7">
    <text>Entendido. Gracias, capitán.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_0">
    <text>¿Qué quieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_1">
    <text>Vine solo por suministros y para intercambiar información.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_2">
    <text>¿Por qué crees que compartiré algo contigo? No te recuerdo de aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_3">
    <text>¿Qué más hay que hacer aquí? Estas áreas están mapeadas hasta el último centímetro. En cambio, el norte... ahí es donde quiero ir.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_4_1">
    <text>Juzgando por tu ropa, tu "norte" llega hasta la granja de cerdos junto al puente. ¡Ja!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_4_2">
    <text>Aún así, no sé nada de ti. Para ser honesto, tampoco querría saberlo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_5_1">
    <text>No quiero manchar mi exo en el barro del Cordon... y tus reclutas podrían convertirse en tontos babosos.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_5_2">
    <text>¿Podemos dejar de ser sarcásticos y hablar como personas normales?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_6_1">
    <text>¡Punto justo! Entonces, ¿qué quieres?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_6_2">
    <text>Está bien. ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_7">
    <text>Necesito información sobre un stalker. Supongo que eso es la moneda más valiosa aquí, así que tengo algo que ofrecer a cambio.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_8">
    <text>¿Sí? ¿Y qué podría ser?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_9">
    <text>¿Te interesa información sobre Yantar?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_10">
    <text>¡En absoluto! He enviado tres equipos allí, ¡y ninguno ha regresado con vida!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_11">
    <text>Si te ofrezco un mapa detallado de los alrededores, la probabilidad de que tu próximo equipo regrese será mayor... y podría haber ganancias para ti personalmente. ¿Interesado?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_12">
    <text>¿Qué quieres a cambio?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_13">
    <text>Busco al stalker en esta foto. Parece que se hace llamar "Axe". ¿Lo conoces?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_14">
    <text>Ah... Sí, conozco esa cara... De acuerdo, dame el mapa y te diré dónde está. Pero no sé nada más sobre él, ni me importa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_15">
    <text>¿Y eso significa...? ¿Tu información sobre su posición es precisa?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_16">
    <text>Lo es. ¡Dame el mapa!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_17">
    <text>Lo enviaré a tu PDA.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_18">
    <text>Me parece bien. Entonces... ¿Sabes sobre el puente ferroviario derrumbado cercano?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_19">
    <text>Por supuesto que sí.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_20">
    <text>Si quieres encontrarlo, ahí es donde debes ir. Y no me preguntes detalles. Mejor aún, tú y yo nunca tuvimos esta conversación. Ahora, vete. ¡Rápido!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_21">
    <text>Bien, entonces. Que tengas un buen día.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_0">
    <text>¿Por qué estás merodeando por aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_1">
    <text>Solo pasando por Sidorovich. Necesito verlo.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_2">
    <text>Entonces, ¿a qué estás esperando? ¡No te quedes por aquí!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_3">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_0">
    <text>Bueno, ¿por qué estás caminando por aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_1">
    <text>Relájate. Necesito ver a Sidorovich por algunos asuntos.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_2">
    <text>Entonces ve a verlo. El búnker está detrás de ti. No pienses en hacer nada sin nuestro permiso.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_3">
    <text>¡Hasta luego!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_0">
    <text>¿Qué necesitas aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_1">
    <text>Necesito ver a Sidorovich por algunos asuntos. No te preocupes.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_2">
    <text>Sidorovich está al otro lado. Cuídate mientras estés aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_3">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_0">
    <text>Escucha, amigo. No me importa quién eres con ese atuendo tuyo, pero será mejor que te alejes de aquí. No necesitamos gente como tú.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_1">
    <text>Mantén la calma... Estoy aquí para ver a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_2">
    <text>Ni se te ocurra ver a Sidorovich; quién sabe qué tienes planeado... Ya lo hemos avisado, y si intentas algo aquí arriba, te dispararán sin dudarlo.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_3">
    <text>Entiendo... Espera. Si no puedo verlo, ¿podrías decirme dónde encontrar al stalker de esta foto?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_4">
    <text>Espera, eso es... Eh, no lo conozco. Lárgate.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_5">
    <text>Bueno, entonces. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_0">
    <text>Amigo, no sé quién crees que eres con esa ropa raída, pero te lo digo en serio: lárgate de aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_1">
    <text>No hables tan alto. Solo estoy aquí para ver a Sidorovich por negocios.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_2">
    <text>No tienes ninguna posibilidad de verlo; ya lo han notificado. No intentes nada por aquí... o te ajustaremos la cabeza de una u otra manera.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_3">
    <text>Espera... Si no puedo ver al comerciante, ¿podrías decirme dónde encontrar al stalker de esta foto?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_4">
    <text>No sé nada de él. Ahora, largúense mientras puedan.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_5">
    <text>Adiós, entonces.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_0">
    <text>Tío, será mejor que te vayas con ese atuendo sombrío. No necesitamos a gente como tú.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_1">
    <text>No hagamos un escándalo. Estoy aquí para ver a Sidorovich por negocios.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_2">
    <text>¿Crees que eso funcionará? No deja entrar a gente como tú, eso seguro. Ya ha sido notificado sobre tu llegada, así que acéptalo y no esperes verlo.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_3">
    <text>¿Qué demonios hiciste eso por? Entonces, sé tú el que me ayude. ¿Conoces al stalker de esta foto?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_4">
    <text>Primera vez que lo veo. Haz lo tuyo y no molestes a los locales.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_5">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_1">
    <text>Oye, Axe. ¿Quieres algo?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_2">
    <text>¿Qué tienes, Axe?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_3">
    <text>Bueno, estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_1">
    <text>¿Qué quieres, viajero?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_2">
    <text>¿Viniste a arreglar tus cosas?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_3">
    <text>Bueno, ¿qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Qué buscas, recién llegado?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Y quién tenemos aquí?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Qué quieres? Vete a dar un paseo.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_2">
    <text>No me molestes.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_3">
    <text>No te metas en mis asuntos, ¿eh?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_4">
    <text>¿Podrías perder te, por favor?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_5">
    <text>¿Podrías simplemente no molestarnos?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_6">
    <text>Lárgate. No nos molestes.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_7">
    <text>Lárgate, amigo. Ve a dar vueltas por otro lado.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_8">
    <text>¿Qué más quieres? Haz lo tuyo.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_9">
    <text>Muévete. No nos molestes.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_10">
    <text>Anda, lárgate de aquí y quédate fuera de nuestro camino.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_0">
    <text>¿Hay algún trabajo para mí en el Vertedero?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_1">
    <text>Sí, hay. No es tu primer día en la Zona, así que puedes manejarlo. Algunos chicos en el Vertedero necesitan ayuda para lidiar con perros y desenterrar algunos artefactos menores. Todo lo que tienes que hacer es cubrirles las espaldas y te darán tu parte cuando esté hecho.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_2">
    <text>Entendido. Dame las coordenadas.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_0">
    <text>¿Necesitas algo, amigo?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_1">
    <text>¿Por qué estás sentado aquí solo?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_2">
    <text>La cagué.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_3">
    <text>¿Tan mal que te exiliaron?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_4">
    <text>No. Solo un golpe de idiotez.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_5">
    <text>¿Cuéntame qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_6">
    <text>¿No lo sabes? ¡Asusté a todos! Una noche, los chicos estaban bebiendo y decidí hacerles una broma cuando estaban repartidos por sus campamentos. Probablemente hiciste lo mismo en el campamento pionero, ¿eh? Grité por todo el pueblo: "¡Pseudoperros! ¡Están atacando!" Todos se pusieron alerta y tomaron posiciones. No pude dejar de reír como un idiota. Les dije que solo era una broma. Después de eso, me dieron tal paliza que ni siquiera pude decir una palabra por la mañana. Ahora, nadie quiere hablar conmigo. ¿Mi nuevo nombre? "Bromista". Soy el único que se rió de su propia broma... y ya no creen ni una palabra de lo que digo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_7_1">
    <text>¿Qué tienes que decir al respecto?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_7_2">
    <text>Eso es lo que obtienes. ¿Sabes siquiera dónde estamos, idiota? Este no es lugar para bromas, ¡y tu broma fue peor que cualquier pseudoperro real por aquí!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_8_1">
    <text>Lo que diga, a nadie le importará. Aunque... noté algo a través de mis binoculares cuando estaba en una tarea de Sidorovich junto al terraplén.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_8_2">
    <text>Lo sé... ¡pero ya nadie me cree! Aunque, justo después de eso, noté algo a través de mis binoculares cuando estaba en una tarea de Sidorovich junto al terraplén.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_9">
    <text>¿Qué exactamente?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_10">
    <text>Un artefacto. No he visto uno como ese antes, y cualquiera a quien le pregunté dijo que no sabía nada al respecto. Pero tengo demasiado miedo de ir solo... Está justo al lado de la granja de cerdos, y como sabes, ese lugar está lleno de carnicería. Nadie quiere ir conmigo, y el anciano simplemente se ríe cuando le hablo de eso.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_11_1">
    <text>¿Quieres que vaya contigo?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_11_2">
    <text>No tengo ganas de ir a ningún lado contigo, así que adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_12">
    <text>¿En serio?! No me importaría que me cubrieras las espaldas; pareces mucho más experimentado que cualquiera en el campamento. ¿Quieres ir ahora?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_13_1">
    <text>Claro. Vamos a encontrar tu artefacto.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_13_2">
    <text>Más tarde. Necesito hacer algo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_0">
    <text>Estás de vuelta. ¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_1_1">
    <text>¿Quieres que te acompañe para ese artefacto?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_1_2">
    <text>Solo de paso.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_0">
    <text>¿Listo para moverte?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_1_1">
    <text>Sí, vamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_1_2">
    <text>Todavía no.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_task_dialog_0">
    <text>El artefacto está a la vuelta de la esquina. ¿Listo?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_task_dialog_1">
    <text>Muéstrame el camino.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_0">
    <text>Oh, esto es genial... Realmente había un grupo de pseudoperros aquí. ¡Debería haberme callado desde el principio! Permíteme al menos mirar el artefacto.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_1_1">
    <text>Aquí, te lo has ganado.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_1_2">
    <text>Lo tomaré para mí.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_2_1">
    <text>Una pieza interesante, sin duda. Me pregunto acerca de sus propiedades... Supongo que deberíamos hablar con Sidorovich al respecto. ¿Regresamos al campamento?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_2_2">
    <text>¡Oye, eso no estaba en el trato! Ten un corazón y dámelo a mí.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_3_1">
    <text>Sí, vamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_3_2">
    <text>Lárgate. El artefacto es mío, y eso es todo.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_0">
    <text>Hogar, dulce hogar. Voy a entrar al campamento para agarrar algunas de mis cosas y descansar, luego iré a Sidorovich y las venderé junto con el artefacto. No te vayas muy lejos: te contactaré cuando tenga un trato con él. Te has ganado la mitad de la suma.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_1">
    <text>Como digas. Solo no pienses en engañarme.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_2">
    <text>¿Por qué haría eso? ¡Eres el primero en creerme después de tanto tiempo!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_3">
    <text>Mi consejo para ti, Jester, es que invites a los otros novatos a beber y les pidas disculpas.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_4">
    <text>Sí, tienes razón. Les ofreceré algo y les pediré disculpas. Tal vez me crean después de contarles.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_5">
    <text>Bien. Hablamos pronto.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_0">
    <text>¡Ahí está mi hombre! Aquí está tu recompensa por todo el problema. ¡Gracias de nuevo!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_1">
    <text>Gracias, Jester... si es que todavía te llaman así.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_2">
    <text>No te preocupes por eso. Se me quedó pegado. Aún así, las cosas van bien entre nosotros, como puedes ver. ¿Quieres quedarte con nosotros, tal vez compartir algunas historias?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_3">
    <text>Lo siento, pero es hora para mí. Buena suerte, stalker... Espero que hayas aprendido la lección.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_1">
    <text>¡Qué bueno verte!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_2">
    <text>¡Oye, stalker!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_1">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_2">
    <text>Nos vemos luego.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_3">
    <text>Hasta pronto.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_1">
    <text>Buen día. ¿Algo roto?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_2">
    <text>¡Oye! ¿Necesitas algo arreglado?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Necesitas algo mejorado o reparado? ¡Tenemos suficiente cinta adhesiva para parchar toda la Zona si es necesario!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_1">
    <text>Luego.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_2">
    <text>Pasaré por aquí en algún momento.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_3">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_0">
    <text>Mijáil, ¿podrías mejorar mi equipo?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_1">
    <text>Apenas lo necesario. Si necesitas algo reparado, soy tu hombre; si necesitas una mejora, necesitaré las herramientas adecuadas. Si encuentras alguna, podré modificar completamente tu equipo, y además te haré un buen descuento. Necesito herramientas para trabajo básico, herramientas para trabajos finos y herramientas de calibración.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_2">
    <text>Suena interesante. Si encuentro algo, intentaré traerlo aquí.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_0">
    <text>Encontré herramientas para ti.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_1">
    <text>¡Muéstrame lo que tienes!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_1">
    <text>Herramientas para trabajo básico.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_2">
    <text>Herramientas para trabajos finos.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_3">
    <text>Herramientas de calibración.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_4">
    <text>Tengo todas las herramientas que buscas.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_5">
    <text>Vendré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_1">
    <text>¡Gracias! Esto facilitará trabajar con las modificaciones básicas.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_2">
    <text>Esto es algo genial. Aquí está tu recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_3">
    <text>¡Esto puedo manejarlo! Ahora puedo hacer mejoras más difíciles. Aquí está tu recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_4">
    <text>Eres el hombre. Aquí está tu recompensa. Cuenta con un buen descuento también.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_0">
    <text>¿Sorprendido?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_1">
    <text>Creo que tienes una historia que contar.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_2">
    <text>Sí, la tengo. Mi nombre es Alexey Kucherenko y resulta que trabajo encubierto en la Zona, infiltrándome en diferentes grupos, descubriendo todo tipo de información sobre todo lo que sucede en la Zona. Sé... bastante. Eso es todo lo que puedo decir sobre mí. ¡Entiendes a lo que me refiero!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_3">
    <text>Entonces eres militar. Hagamos una presentación adecuada, yo...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_4">
    <text>Ya sé quién eres. No, no soy militar, pero coopero con ellos en varios asuntos también. Digamos que algunas personas en la Zona saben quién soy además del verdadero Cluster, estas personas son pocas, pero son muy útiles.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_5">
    <text>Bien, si ese es el caso, entonces sabes qué está pasando realmente y puedes contarme.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_6">
    <text>Bueno, sé algunas cosas, pero no puedo decirte mucho. Y créeme, se vive más tiempo con menos. La información... puede hacer daño...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_7">
    <text>Está bien, cuéntame algo para que no sea tan vago, y ¿dónde está Birdie?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_8">
    <text>Sobre Birdie. Mmm. Bueno, no confío tanto en él. En cuanto a todo el asunto de la carga, es simple. Había dos, tal vez no brillantes, pero bastante inteligentes científicos trabajando en un emisor psi en la Zona. Ya hemos hablado con ambos de una manera u otra. Pero, como de costumbre, uno tiene objetivos, por así decirlo, para el bien de la humanidad, y el otro tiene... un interés más científico. Yo hago mi trabajo, y mientras coincida con tus objetivos, somos socios.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_9">
    <text>Permíteme adivinar, ¿cuando los objetivos no coincidan, me vas a matar?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_10">
    <text>¿Qué?! La cuestión militar no me afecta. Me refería a que seguiremos caminos separados. Y sí, dejemos que Birdie siga pensando que Cluster es un chico real de la gran carretera.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_11">
    <text>Por cierto, ¿por qué un bandido?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_12">
    <text>Porque tan pocas personas lo toman en serio. ¡Es bueno ser subestimado! Así que, hoy soy Cluster el bandido, y mañana alguien más. No te preocupes por eso. Ve a Smyshlov's, iré más tarde, aún no han llegado a un acuerdo con Birdie.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_13">
    <text>Te pediré que abras la puerta de esta jaula primero.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_14">
    <text>Un momento. Pero aviso, si vuelves aquí, es posible que no esté.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_15">
    <text>Sí, señor.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_0">
    <text>Bueno, hola, stalker. ¡Me alegra verte vivo y bien! ¿Dónde está el dispositivo?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_1">
    <text>Estoy harto de que ustedes pregunten siempre lo mismo... al menos ahora tienen una respuesta. Turov lo tiene. ¿Entienden? Él envió a su gente contra nosotros. Y se lo llevaron.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_2">
    <text>¿Qué?!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_3">
    <text>He tenido a mucha gente morir por este artefacto, y al final, un par de veces casi me encuentro con la muerte. ¿Qué soy, un servicio de entrega exprés? Uno está pidiendo un dispositivo, otro está pidiendo papeles. ¡Gracias por no apuntarme con una pistola en la cabeza! Se supone que ustedes son hombres de ciencia, la luz de la verdad y todo eso, ¡pero como niños pequeños, no pueden llegar a un acuerdo! ¿Qué quieren?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_4">
    <text>Veo que quieres respuestas, mi pequeña paloma. Está bien, empecemos por orden. Cuando estaba en mi tercer año, conocí a Turov...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_5">
    <text>Profesor, no quiero una narración de sus memorias, ¡no soy un editor de libros!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_1">
    <text>Vale, vale, trataré de ser breve. En general, hace algún tiempo, mi entonces camarada Turov y yo planeamos poner en práctica nuestros conceptos científicos. La Zona de Exclusión se convirtió para nosotros en un tesoro de todo tipo de temas, no solo para disertaciones, podríamos obtener el reconocimiento de colegas e incluso un Premio Nobel por estudiar las propiedades de la naturaleza de la Zona, sus anomalías, flora y fauna. Pero lo que más nos interesaba era la llamada radiación psi, cuya naturaleza aún sigue siendo completamente desconocida para nosotros. En aquel entonces, pensaba que construíamos un emisor psi portátil con fines terapéuticos. Queríamos curar a aquellos desafortunados cuyos cerebros dejaron de funcionar correctamente después de la exposición a la radiación psi. Así que construimos un prototipo móvil de emisor psi.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_2">
    <text>Sigue.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_3">
    <text>Su tarea no solo es protegernos de la radiación psi de la Zona, sino también, como dije, tener un efecto terapéutico en individuos zombificados. También planeábamos adaptar nuestro emisor psi con fines médicos fuera de la Zona de Exclusión. El prototipo no solo puede generar radiación psi, sino también cambiar su naturaleza y ajustar la potencia del flujo. Desafortunadamente, cuanto más avanzaba, más Turov discrepaba conmigo en muchos aspectos del desarrollo y la aplicación del prototipo. Su interés era menos humanitario. Sobre todo, Turov intentaba descubrir cómo usar el transmisor para controlar la conciencia no solo de animales y mutantes, sino también para controlar la conciencia de los humanos. En resumen, dejé de cooperar con Turov.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_7">
    <text>¿Entonces tu dispositivo psi puede ser bueno o malo? ¿Es solo cuestión de quién lo use?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_8">
    <text>Desafortunadamente o afortunadamente, pero sí, eso es exactamente lo que es. ¡Solo no dividas el mundo en bueno y malo!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_9">
    <text>Sí, eres la Vieja Guardia. ¿No podemos llegar a un acuerdo?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_10">
    <text>¿Tengo que hacerlo? Pero déjame adivinar: ¿Turov te contó sobre el incidente durante las pruebas y que ahora soy realmente paranoico? Y luego, probablemente, te dijo que debido a mi paranoia sospeché de un científico decente, que defiende la ciencia y la iluminación, de usar un emisor psi para la manipulación con fines egoístas. Y me envió a buscar mis documentos para finalmente tener la oportunidad de curarme. ¿Verdad?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_11">
    <text>Bueno... más o menos, sí.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_12">
    <text>Ves, de hecho fui golpeado por la radiación, pero no tuvo ningún efecto negativo en mí. Todo lo contrario. Estoy tan tranquilo como siempre. Y fue una conexión mental bidireccional. Pero aún así tuve un pensamiento obsesivo sobre Turov no después de la radiación, sino cuando empezó a pasar más tiempo en experimentos para controlar la conciencia de seres vivos e inanimados. El tiempo pasa, y aquellos que fueron expuestos a la radiación del Devorador de Cerebros tampoco están rejuveneciendo, y creo que deberían ser ayudados en primer lugar. Turov, por supuesto, explicó sus acciones como la creación de un flujo especial de radiación para protegerse contra los ataques de monstruos, para que los científicos pudieran moverse con seguridad por la Zona. ¡Piensa en lo que dije!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_13">
    <text>¿No es malo que cada persona en la Zona tenga un dispositivo?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_14">
    <text>¡Claro que es bueno! ¿Sabes para qué se creó originalmente la dinamita? Eso es justo, las invenciones siempre se pueden usar con buenos propósitos o viceversa, ya sea directa o indirectamente. La historia conoce muchos ejemplos así. ¡Y nuestro dispositivo psi afectará tanto a monstruos como a humanos, ese es el problema! ¿Qué pasa si te ven obligado a ir a los lugares más peligrosos de la Zona en contra de tu voluntad? ¿Es algo bueno cuando tú o cualquier otra persona puede ser controlado con botones y interruptores? ¿Quieres ser un títere de un titiritero desconocido?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_15">
    <text>¿Están fuera de sus cabales? ¿Por qué hacen este tipo de desarrollo? ¿Quieren ser dioses?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_16">
    <text>¡No tienes idea de lo que se puede lograr! Para mí, este desarrollo valía mucho, demasiado.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_17">
    <text>No me importa lo que te haya costado.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_18">
    <text>No entiendes... esto es el trabajo de toda mi vida.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_19">
    <text>Profesor, ¡escúchate a ti mismo! Turov tiene tu dispositivo, ¡todo el asunto! Simplemente no entiendo por qué necesita tus documentos.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_20">
    <text>Es simple, el dispositivo es inestable incluso a distancias cortas. Y para que funcione de manera estable a una distancia de varios kilómetros y no pierda energía cada cinco minutos, el núcleo debe reforzarse. Y solo yo sé cómo hacerlo.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_21">
    <text>¡Al diablo contigo! ¡Y con Turov y tu dispositivo!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_22">
    <text>Lo entiendo. Pero no puedes deshacer lo que has hecho, y ahora tienes que lidiar con las consecuencias. Así que dame un tiempo para pensar en esto. Mientras tanto, ve con Sidorovich y consigue un conjunto de bloqueadores psi. Dile que es de mi parte.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_23">
    <text>Está bien, Profesor, solo recuerda que sin los documentos nos matarán, y tal vez a ti también.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_0">
    <text>Hola, Sidorovich. Vine a verte de parte del científico, para conseguir algunos medicamentos.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_1">
    <text>¿Qué tipo de medicamentos son esos?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_2">
    <text>Psibloqueadores, varios.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_3">
    <text>Aquí los tienes, si es así. Dios no permita que algún escoria venga al pueblo otra vez por tu culpa, me volveré loco. Ya fue suficiente una vez.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_4">
    <text>No entres en pánico, viejo, todo está bajo control. Cuídate.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_00">
    <text>Entonces, ¿tienes los medicamentos?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_01_1">
    <text>Sí, lo tengo, aquí lo tienes.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_01_2">
    <text>Todavía no, iré al comerciante.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_02">
    <text>Guarda un par de estos. Podrían ser útiles.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_03">
    <text>Gracias. Estoy a punto de ser perseguido por el amigo de Turov. Así que ahora sería un buen momento para contarme tu plan.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_1">
    <text>Lo he pensado mucho. No le daré los documentos.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_2">
    <text>Profesor, conoces mi situación. Así que si no me das los documentos, ¡tendré que tomarlos a la fuerza!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_3">
    <text>No será necesario. Iré contigo a ver a Turov.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_4">
    <text>Bueeeno... ¿Qué estás tramando?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_5">
    <text>Hablar con un antiguo colega y amigo. Quiero razonar con él...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_6">
    <text>Profesor, debe haber algo que no me estás diciendo. Sabes que Turov puede convencerte de esto, ya sea con una pistola o con tu emisor móvil. Dime directamente qué quieres hacer.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_7">
    <text>Es muy simple, mira esto. El núcleo no es solo un tornillo, es el cerebro de un ser vivo que ha sido sometido a influencia psi. O más bien, una criatura que murió por efecto psi. Entonces, dependiendo de quién era la criatura cuando estaba viva, el dispositivo opera en un cierto espectro de radiación psi. Y eso afecta no solo la fuerza y el alcance de los efectos, sino también...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_8">
    <text>Profesor, somos stalkers, no somos científicos, no te entendemos.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_9">
    <text>Entonces, ¿por qué preguntaron?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_10">
    <text>Estaba preguntando por tu plan de acción, no por cómo funciona tu pedazo de metal...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_11">
    <text>¡No es un pedazo de metal! Es casi un ser vivo, capaz de liberar, amplificar y canalizar su energía psi hacia los organismos adecuados con la ayuda del dispositivo.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_12">
    <text>Um... ¿Qué tienes, un Controlador de bolsillo ahí dentro?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_13">
    <text>Bueno, si quieres simplificarlo, hazlo, pero no es un Controlador. La cuestión es que esta criatura es consciente empáticamente de lo que sucede a su alrededor, pero no está completamente entrenada, no entiende lo que es "bueno" y lo que es "malo".</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_14">
    <text>Entonces es así... Así que este de bolsillo tuyo, ¿cómo se llama, está acostado en una cápsula de vidrio y mientras no esté conectado, duerme, ¿verdad? Y cuando se enciende, se despierta y mata a todos a su alrededor. ¿Como esos stalkers y mercenarios?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_15">
    <text>¡Sí y no! Un grupo de stalkers que llevaban un contenedor fue atacado por mutantes. Las personas experimentaban miedo, dolor, shock y otras emociones negativas. Ahora, la criatura en el contenedor comprende todas estas emociones y las experimenta. Este rango de emociones la traumatiza. Entonces, para protegerse, tomó el control de parte del grupo de stalkers y los eliminó... ¡y el resto huyó con el contenedor, creyendo que el Controlador estaba cerca!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_16">
    <text>Qué final tan poético... Asesinados por un mini-mutante en un contenedor mientras se defendían de los mutantes...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_17">
    <text>No, quiero decir sí, pero no exactamente así.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_18">
    <text>De acuerdo. Resumamos. Una de las tres cajas contiene un cerebro que puede hacer cosas con la radiación psi. Supongo que eso es el núcleo, ¿verdad? Y si es así, ¿qué puedes cambiar en él, este cerebro?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_19">
    <text>Pediste que no entrara en detalles. Dame la radio, hablaré con Turov.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_20">
    <text>Déjate de rodeos, por favor.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_0">
    <text>Exacto.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_1">
    <text>¿Y ahora qué?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_2">
    <text>Ahora vamos a visitarlo. Solo tomaré algunas cosas. Y sí, saldremos con unos minutos de diferencia. Yo iré primero, luego sales tú después de mí.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_3">
    <text>Vamos, viejo, vamos. Nunca lo lograrás solo. Todo lo que sabes hacer es sentarte en tus cajas de concreto y pinchar microscopios con pinzas. ¿Tienes un detector y un dosímetro siquiera?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_4">
    <text>No necesito detectores después de la radiación que he recibido. Puedo sentirlos, las trampas de la Zona. Pero llevaré mi ametralladora.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_5">
    <text>No me importaría un poco de esa exposición también, ¡genial! De todos modos, viejo, espera. No te dejaremos ir solo.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_6">
    <text>¿Por qué?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_7">
    <text>Y si decides huir y tenemos que lidiar con Turov y Vizir. Y creo que nos darán unas píldoras de plomo que nos causarán problemas.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_8">
    <text>No te preocupes, soy una persona decente y cumplo mi palabra.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_9">
    <text>La honestidad es algo bueno, pero en la Zona es un concepto muy vago. Vamos juntos, te protegeremos de toda clase de bestias, de las de cuatro patas y peores.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_10">
    <text>Está bien, como quieras.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_11_1">
    <text>Trato hecho. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_11_2">
    <text>Olvidé recoger algunas cosas del comerciante. Iré y volveré. No te engañes, Cluster no te dejará ir solo.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_0">
    <text>¿Listo para Turov?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_1_1">
    <text>Movámonos.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_1_2">
    <text>Aún no.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_0">
    <text>¿De dónde eres?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_1">
    <text>¿Qué te sorprende?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_2">
    <text>Solo un tonto vagaría por ese agujero por voluntad propia, o alguien que... ¡Eso es! ¿Trabajas para Sidorovich también?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_3">
    <text>Sí.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_4">
    <text>Oh, no deberías haberlo hecho, hermano.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_5">
    <text>¿Qué pasa? El viejo puede quejarse todo el tiempo, ¡pero paga el dinero!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_6">
    <text>Lo hace, sí. ¡Pero son centavos, considerando lo difícil que es ganarlos! ¿Has visto el lío que hay en la serrería? ¡Hay anomalías por todas partes!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_7">
    <text>Si te llamas a ti mismo stalker, ve a la Zona. ¿Cuál es el problema?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_8">
    <text>Sí, pero el viejo podría pagarme extra por trabajar en lugares especialmente peligrosos. Bueno, ¡está bien! Escuché que Beard paga buen dinero por artefactos. Pasaremos un par de semanas aquí con los chicos, compraremos algunos equipos y nos dirigiremos al norte.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_9">
    <text>Está en Zaton. Queda lejos de aquí...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_10">
    <text>No es una opción quedarse aquí y trabajar por centavos. Estoy dispuesto a correr riesgos, a subir a las anomalías, a cargar cosas radiactivas, pero solo si me pagan adecuadamente. Y no obtendrás un salario decente de este viejo.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_11">
    <text>Él también es comprensible. Escuché que le cuesta mucho dinero ser un vecino despreocupado de los militares. Y los buenos artefactos en Cordon son raros.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_12">
    <text>Realmente no me importa cuánto cuesta o a quién le cuesta. Estoy hablando por mí mismo, los riesgos en estos lugares son injustificables. Por eso no nos vamos a quedar en Cordon. Y tú tampoco deberías.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_13">
    <text>Yo también iba más al norte, por cierto. Si llegas a Zaton, ¿tal vez me puedas contar cómo va?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_14">
    <text>Está bien.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_15">
    <text>Trato hecho.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_0">
    <text>Mierda, maldición, tal vez por el techo...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_1">
    <text>¿Sobre qué estás murmurando?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_2">
    <text>¡Oh, hombre, es mi turno de ir a la serrería!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_3">
    <text>¿Qué serrería?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_4">
    <text>¡En esta maldita serrería de anomalías! Es espeluznante allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_5">
    <text>Todo estará bien. Toma los pernos y tíralos alrededor. Vigílalos. Si escuchas el sonido del detector, muévete en la dirección correcta.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_6">
    <text>Sí, hombre, me mareo con tantas anomalías alrededor.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_7">
    <text>¡No tengas miedo! ¿La primera vez?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_8">
    <text>De hecho, sí...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_9">
    <text>Entonces está claro... Si te hace sentir mejor, mírame. He sacado una docena de artefactos y todavía estoy vivo. Manos, pies, estoy bien. Recuerdo la primera vez que fui a buscar un artefacto. Estaba tan nervioso. ¡Debe haber lanzado 300 pernos a la anomalía antes de llegar al artefacto! Si sentía que el peligro estaba cerca, me detenía, respiraba, y luego avanzaba. Todo se trata de tomarse su tiempo. Pero imagina la alegría y el orgullo que sentirías después por el primer artefacto que encontraste!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_10">
    <text>¿Por qué no usas una maldita vara para sacar ese artefacto de ahí?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_11">
    <text>¿Qué vara, de qué estás hablando?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_12">
    <text>¡Oh, mierda!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_13">
    <text>Para. Ve a buscarlo. Tienes a los chicos contigo, te ayudarán si lo necesitas. Las anomalías en Cordon no son demasiado fuertes todavía, no te matarán de inmediato. Tal vez...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_14">
    <text>Ve y dile eso al cadáver allí junto a la serrería, ¡hombre!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_15">
    <text>¿Quién es ese?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_16">
    <text>No lo sé. Ya estaba aquí cuando llegamos.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_17">
    <text>¿Lo has examinado visualmente?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_18">
    <text>No realmente... Es como un campamento. Comida, agua, municiones. Debe haber picoteado algo antes de morir. Y luego la muerte lo alcanzó.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_19">
    <text>Correcto, así que esto fue antes de la emisión, antes de que hubiera anomalías. ¿Por qué más estaría de picnic en un lugar como este?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_20">
    <text>¿Y qué?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_21">
    <text>¡No creo que haya muerto por la anomalía! Hay criaturas carnosas saltando por ahí, podrían haberlo matado. Así que, ¡vamos, inténtalo!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_22">
    <text>Maldición, me sentaré aquí un rato y luego iré.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_23">
    <text>¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_radio_dialog_0">
    <text>¿Qué es esa vieja música que tienes en la radio?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_radio_dialog_1">
    <text>No es vieja, ¡chico! Estos son clásicos soviéticos, canciones de mi juventud. Solía ser música real. Y ahora. Ni siquiera quiero tocarla, es solo pop, sin voz, sin ritmo, solo porquería.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_ggwp_dialog_0">
    <text>¿Qué me puedes contar que sea interesante?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_ggwp_dialog_1">
    <text>Si vas al Garbage, ten cuidado allí. Dicen que los bandidos han perdido el miedo. ¿Conoces el campo anómalo detrás del pantano? ¡Olvídalo! Están allí como si estuvieran pescando. ¡Y no están pescando artefactos! No quieren entrar en la anomalía ellos mismos, ¿ves? Esperan a que algún stalker venga y lo obligan a punta de pistola a conseguir el artefacto. ¡Malditos desgraciados! Me gustaría sacarlos de ahí, pero ¿quién iría?</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_0">
    <text>¡Oye, ¿quién eres?!</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_1">
    <text>Oh, hola. Soy Wolf. ¿Qué hay? ¿Tienes algunas preguntas para mí?</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_2">
    <text>Bueno, acabo de notar que estás sentado aquí completamente solo, cocinando algo. Es bastante inusual ver a alguien hacer esto fuera de un campamento de stalkers.</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_3">
    <text>Cierto, pero es relativamente seguro aquí ahora. Además, si pasa algo, siempre tengo mi arma a mi lado. Además, realmente no puedo volver al pueblo en este momento. No he terminado el trabajo de Sidorovich, así que no tiene sentido volver.</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_4">
    <text>Entonces, ¿qué estás cocinando? ¡Huele bien!</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_5">
    <text>Pilaf. ¿Quieres algo? Estoy dejando que el caldo hierva un poco y luego echaré el arroz. ¡Puedes probarlo en aproximadamente una hora si quieres!</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_6">
    <text>Gracias por la oferta, lo pensaré. Es raro ver a alguien cocinar para sí mismo aquí. Todo es salchichas y pan...</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_7">
    <text>¡Estoy harto de comer esa porquería! Escucha, hazte una olla entera de esto y te durará toda la semana. Pero eso es suponiendo que tengas un artefacto Moonlight contigo. Hace tanto frío que sirve como un excelente sustituto de un refrigerador en la Zona. Realmente no se puede prescindir de él en este calor de verano, la comida se echa a perder demasiado rápido.</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_8">
    <text>¿Qué te hizo empezar a cocinar tu propia comida?</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_9">
    <text>Todo comenzó con una tarea de broma de un tipo, su nombre en clave era Gordon Cook. ¿Alguna vez has oído hablar de él? Solía rondar mucho por el Garbage. No he sabido de él en un tiempo. Quién sabe, tal vez ya esté muerto... Pero de todos modos, me dio una tarea y prometió pagarme generosamente; tenía que ir hasta el Bar para comprar todos los ingredientes necesarios para el pilaf. Y como era tan novato en ese momento, ni siquiera me di cuenta de que estaba bromeando. Cuando llegué al Bar y pregunté, el tabernero me miró como si fuera un idiota, pero sorprendentemente el anciano tenía todos los ingredientes necesarios. Cuando volví con Gordon, se rió, me dio algo de dinero y me dijo que me quedara con los ingredientes. No lo pensé mucho y simplemente cociné un poco de pilaf en el acto. Los stalkers en el Depósito se lo comieron todo. Desde entonces, he estado haciendo pilaf cada par de meses.</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_10">
    <text>Eres un hombre interesante, eso está claro. ¡Asegúrate de que el caldo no se derrame! ¡Buena suerte!</text>
  </string>
</string_table>
