<string_table>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_0">
    <text>Hijo de puta...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_1">
    <text>¡Amigo! ¿Estás bien?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_2">
    <text>No... duele como el infierno...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_3">
    <text>¿Qué hago? ¿Cómo puedo ayudar?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_4">
    <text>¡Solo ayúdame a vendar esta herida, maldición! ¡Estoy como una fuente roja aquí!</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_5">
    <text>De acuerdo. Solo un segundo.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_0">
    <text>Agh...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_1">
    <text>¿Te sientes mejor?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_2">
    <text>Viviré... Oye, ¿lo viste?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_3">
    <text>¿a Quién?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_4">
    <text>¿A quién te refieres con "quién"? ¡Al Maestro, maldición! Está por aquí en algún lugar. Estaba tratando de alejarme de él, pero luego resbalé en algún concreto.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_5">
    <text>Estaba escuchando voces de algún tipo. ¿Ese es el Maestro?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_6">
    <text>Bingo.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_7">
    <text>¿Quién es él? ¿Y cómo terminaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_8">
    <text>Estaba recogiendo artefactos cuando vi un agujero. Entré, y luego Dios sabe qué comenzó a suceder... Mi cabeza empezó a dar vueltas, las habitaciones comenzaron a cambiar, y de alguna manera terminé en estas criptas malditas... No tengo idea de qué lugar es este, y definitivamente no sé la forma de salir. He estado dando vueltas durante siglos tratando de encontrar la salida. ¿Y tú cómo llegaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_9">
    <text>Me metí en un tiroteo con bandidos. Corrí al primer lugar al que me llevaron mis piernas... ¿Qué es este lugar? Zombis con etiquetas de laboratorio X18, las voces... Necesitamos salir de aquí. ¿Quién es el Maestro? ¿Por qué lo llamas así?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_10">
    <text>Todo el tiempo que he estado en este agujero del infierno, esa criatura ha dejado claro quién es el amo aquí. Lo nombré apropiadamente. No me está dejando ir. Si quisiera matarme, lo habría hecho hace mucho tiempo, pero es como si estuviera jugando conmigo...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_11">
    <text>¿Qué podemos hacer?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_12">
    <text>Escucha. Tropecé con el cadáver de algún stalker, parece que cayó en esta trampa de la misma manera que nosotros. Encontré una nota en su cuerpo que decía...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_13">
    <text>¿En su cuerpo? ¿Qué le pasó?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_14">
    <text>Se disparó. El pobre bastardo no pudo soportarlo más. Ahora, esa nota mencionaba que el Maestro le exigía algo a cambio de su libertad, pero no pudo alcanzarlo por alguna razón. Y eso significó el fin para él. También pude averiguar que el Maestro fue una vez un hombre común, como nosotros, viviendo en estos lugares... aunque, ¿qué tipo de hombre podría tener tanto poder?...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_15">
    <text>¿Qué cosa necesitaba?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_16">
    <text>Una pequeña bolsa de algún tipo; la nota no mencionaba su contenido. Y está aquí mismo, en este maldito túnel. Necesitamos encontrar esa bolsa, dársela y largarnos de aquí.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_17">
    <text>De acuerdo, entiendo. ¿Dónde deberíamos buscar?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_18">
    <text>Ya he echado un vistazo a este lugar. Hay una zona justo al lado donde parte de la superficie del pueblo se ha derrumbado. Creo que lo que quiere está allí.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_19">
    <text>¿Vamos allí, entonces?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_20">
    <text>Apenas puedo moverme. Necesito descansar un poco, ahora que mis heridas están vendadas. Además, está lleno de anomalías, y ya he tenido suficientes aventuras hoy. Si no te importa esperar... ve tú solo.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_21">
    <text>No planeo quedarme aquí más tiempo. Espera aquí hasta que regrese.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿lo conseguiste?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_1_1">
    <text>Sí, lo conseguí, y no pude resistir... Leí la nota, y las cosas comienzan a tener sentido.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_1_2">
    <text>Aún no.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_2">
    <text>No deberías haberlo hecho...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_3">
    <text>¿Qué?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_0">
    <text>Nunca deberías haber leído la nota.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_1">
    <text>¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_2">
    <text>Todavía no entiendes, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_3">
    <text>¿Qué demonios... Eres tú quien me golpeó?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_4">
    <text>Te habría dejado libre. Pero tu curiosidad me ha convencido de lo contrario.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_5">
    <text>No entiendo... Entonces, ¿esto es todo obra tuya?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_6">
    <text>Sí. Soy el Maestro. Y eso significa que el destino de aquellos que deambulan aquí me pertenece decidir.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_7">
    <text>Te traje tus pertenencias. Ese era nuestro trato, ¿verdad? Déjame ir.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_8">
    <text>Nunca debiste saber nada. Y ahora has forzado mi mano.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_9">
    <text>Entonces, ¿qué sucederá? ¿Qué harás? ¿Qué pasa con el stalker que se disparó, o los bandidos que cayeron con un chasquido de tus dedos? ¿Qué eres? ¿Cómo puedes resentirte con aquellos que no te han hecho nada?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_10">
    <text>Todos ustedes, stalkers, son, sin excepción, culpables de lo que me he convertido. Son los hijos de la Zona, alimentándola día tras día. Ella es lo que me convirtió en esto, ella y esos científicos codiciosos, cegados al mundo que los rodea por su investigación.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_11">
    <text>¿Qué te pasó?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_12">
    <text>Vivíamos aquí en paz hasta la aparición de los detestables funcionarios del estado y su primitiva lujuria por la investigación. Comenzaron a construir laboratorios justo en nuestra puerta, y la población del pueblo comenzó a desaparecer. No podíamos aceptarlo.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_13">
    <text>¿Vivían aquí? Pensé que todos fueron evacuados después del ochenta y seis.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_14">
    <text>No todos estaban dispuestos a dejar su hogar, sus vidas e identidades atrás... así que alrededor de cien de nosotros nos quedamos. Nuestras vidas continuaron sin pena ni remordimiento, ni consideración alguna por la radiación... hasta que ellos, los supuestos "grandes pensadores", llegaron aquí. Nos mintieron a todos, creando un refugio para la "seguridad" de los que quedaron. Tras el telón, se dispusieron a construir un laboratorio inhumano, y aquellos que se enteraron nunca se volvieron a ver. Los aldeanos no tenían ni idea de su destino... pero un día, los perros científicos simplemente entraron en nuestras casas y se llevaron a nuestra gente. Fue una pesadilla. Aquellos que no sucumbieron a sus detestables experimentos o de alguna manera lograron quitarse la vida se convirtieron en seres monstruosos irreconocibles... incluyéndome a mí.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_15">
    <text>Pareces un humano ordinario...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_16">
    <text>No te engañes. Mi forma actual es solo un producto de tu imaginación.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_17">
    <text>Entiendo. ¿Hay algo más que se pueda hacer, quizás?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_18">
    <text>No hay nada que hacer. Más allá de las malditas paredes del laboratorio, tenía una esposa e hija. En este momento, desearía más que nada ver la fotografía de mi hija y su respuesta hacia mí.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_19">
    <text>Lo siento... de verdad. Podría buscar a tu hija y entregarte su respuesta. ¿Está bien?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_20">
    <text>¡Ja! Ella está mejor pensando que estoy muerto, ya que darle falsas esperanzas solo empeoraría las cosas. Ni a ti se te dará ninguna, por cierto... porque tú, vil stalker, estás condenado a permanecer en estas criptas. Si no fuera por tu especie y los malditos intelectuales, todo seguiría bien. Así que, mi títere... te deseo una agradable estadía.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_21">
    <text>¡Inténtalo si puedes!</text>
  </string>
</string_table>
