﻿
<string_table>
  <string id="agru_fake_bandit_dialog_0">
    <text>Escucha, hermano, ¿no tendrás un cigarrillo?</text>
  </string>
  <string id="agru_fake_bandit_dialog_1">
    <text>Yo no fumo. Tampoco te aconsejo que lo hagas.</text>
  </string>
  <string id="agru_fake_bandit_dialog_2">
    <text>¿Quieres decir que no lo entiendes, tonto? Entrega tus cosas, ¡ahora nos perteneces!</text>
  </string>
  <string id="agru_fake_bandit_dialog_3">
    <text>Oh, por el amor de Dios...</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_0">
    <text>Así que, ¿a quien cargas? ¿El de las piernas gordas o el de las piernas flacas?</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_1">
    <text>Que?</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_2">
    <text>Te estoy tomando el pelo. Je, tal vez debería dejar el Vodka Cossacko... De todos modos, eso es todo - no lo lograron. Que sus almas descansen en la anomalía. Como te prometí, aquí está tu pequeña recompensa. Y si te encuentras en el Bar, ven a verme. Charlaremos, beberemos, fumaremos y quién sabe qué más.</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_3">
    <text>¿Qué pasa con estos dos?</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_4">
    <text>¿Sí? ¿Qué pasa con ellos? Su único propósito ahora es amueblar la Zona. Ya no tienen ayuda. Por supuesto, si quieres, podrías arrebatarles el arma. Sucede que Buzzard se compró un arma así hace poco y se lo restregó en la cara a todos. Pero no te recomiendo que vayas allí, porque si esto sigue así, tendremos un tesoro de esqueletos.</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_5">
    <text>¿Qué tramaban?</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_6">
    <text>Caza de artefactos. Buzzard incluso encontró algún detector único para ese fin. Era un Stalker experimentado... furtivo, podrido, pero con toneladas de experiencia en su haber. Tengo curiosidad por saber cómo se las arreglaba para morder el polvo. Usualmente traía un Stalker señuelo para que lo hiciera por él, que es lo que ese esqueleto de ahí fue una vez. De todos modos, espero que te vaya mejor.</text>
  </string>
  <string id="agru_stalker_help_dialog_7">
    <text>Adiós....</text>
  </string>
</string_table>
