<string_table>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_0">
    <text>¿Y tú, compa, qué haces por aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_1">
    <text>Nada, solo dando vueltas, ¿y tú?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_2">
    <text>Este no es tu lugar, pana, no vengas a dar vueltas acá.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_3">
    <text>Ya me voy, ya me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_4">
    <text>¡Vete al diablo!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_1">
    <text>Crutch me envió. Vine a recoger un paquete de tu jefe.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_2">
    <text>Ah, ya veo. Suelta la plata y te dejamos entrar.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_3">
    <text>¿Plata? El comerciante no me dijo nada de eso.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_4">
    <text>Bueno, te lo estoy diciendo ahora. Entrega la plata y te dejamos pasar. Si no estás pagando, toma el desvío. Tú decides.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_5">
    <text>¿Dónde está el desvío?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_6">
    <text>Depende de ti descubrirlo. No es mi problema.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_7">
    <text>De acuerdo. Encontraré el desvío, pero apenas entre en la base, tu papa va a saber que están aceptando sobornos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_8">
    <text>Escucha, amigo, ¿por qué no cortas el rollo y entras? No te vamos a tocar. A menos que hagas otra amenaza, claro está.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_9">
    <text>Entiendo. Voy a entrar.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_0">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_1">
    <text>Hola. Crutch me envió. Estoy aquí por el paquete.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_2">
    <text>Carne nueva, ¿no? Entonces escucha: este es nuestro refugio, y eso significa que eres nuestro invitado. Recuerda eso, y no hagas un espectáculo. ¿Entendido?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_3">
    <text>Entiendo. Solo voy a agarrar el estuche y me largo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_4">
    <text>Suelta la plata.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_5_1">
    <text>Aquí la tienes.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_5_2">
    <text>No tengo lo suficiente. Vuelvo enseguida.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_6">
    <text>Está bien, puedes irte. Y por favor, trata de no quedarte más de lo necesario.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_7">
    <text>Entendido. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_two_0">
    <text>¿Tienes la plata?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_0">
    <text>¿Qué haces rondando por aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_1">
    <text>Nada, solo de paso. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_2">
    <text>Oye, compa, ¿le tienes miedo a algo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_3">
    <text>¿Qué quieres decir?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_4">
    <text>Simplemente mira tus piernas. ¡Están prácticamente temblando! Intenta llegar al baño antes de soltarla en el suelo, ¡ja! ¿Por qué tan tenso, amigo? ¿Crees que nuestra banda te va a causar problemas aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_5">
    <text>Para ser honesto, creo que es mejor tener cuidado contigo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_6">
    <text>Bueno, tienes razón en eso, pero tranquilo. ¿Supongo que vas a estar llevando paquetes del comerciante del Vertedero?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_7">
    <text>Por ahora, sí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_8">
    <text>Ya veo. Entonces, uh... estoy armando un equipo para un trabajo. Si el comerciante confía en ti con su negocio, y sabes cuándo actuar con precaución, significa que eres un stalk con cerebro. ¿Interesado?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_9">
    <text>¿Qué trabajo? ¿Incursiones, asaltos, robos?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_10">
    <text>Oye, no nos compares con esos pandilleros de chatarra. Están mitad locos y mitad desesperados. La gente de por aquí... podrías decir que somos más comprensivos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_11">
    <text>Entonces, ¿de qué se trata este trabajo tuyo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_12">
    <text>Estoy armando un grupo para explorar un lugar. Esto no es un juego de niños, o si no necesitaríamos más que uno o dos tipos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_13">
    <text>¿Qué lugar?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_14">
    <text>¿Conoces la fábrica abandonada cerca?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_15_1">
    <text>No he oído hablar de ella.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_15_2">
    <text>Sí, pasé por allí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_16_1">
    <text>Bueno, básicamente, está cerca. También es donde está la entrada al laboratorio X18. Solíamos tenerlo bajo control, exprimíamos a todo tipo de stalkers que disfrutaban vagando por laboratorios abandonados. Nos ganamos algo de plata extra. Más tarde, pasó algo muy malo en ese lugar. Contactamos a nuestros chicos, les preguntamos qué pasaba, sin respuesta. Así que pensamos, tal vez la última emisión arruinó nuestras comunicaciones. Enviamos a un par de chicos a investigar.\n \nVuelven después de una hora, todos jadeando y cagados de miedo. Les pregunto, "¿Qué pasa? ¿Qué demonios pasó?" Y luego me dicen, "¡Nuestros chicos están en problemas! ¡Están todos muertos!" Les pregunto, "¿En qué estás metido? ¿Qué quieres decir con 'están en problemas'"?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_16_2">
    <text>Bueno, probablemente sepas que ahí está la entrada al laboratorio X18. Solíamos tenerlo bajo control, exprimíamos a todo tipo de stalkers que disfrutaban vagando por laboratorios abandonados. Nos ganamos algo de plata extra. Más tarde, pasó algo muy malo en ese lugar. Contactamos a nuestros chicos, les preguntamos qué pasaba, sin respuesta. Así que pensamos, tal vez la última emisión arruinó nuestras comunicaciones. Enviamos a un par de chicos a investigar.\n \nVuelven después de una hora, todos jadeando y cagados de miedo. Les pregunto, "¿Qué pasa? ¿Qué demonios pasó?" Y luego me dicen, "¡Nuestros chicos están en problemas! ¡Están todos muertos!" Les pregunto, "¿En qué estás metido? ¿Qué quieres decir con 'están en problemas'"?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_17">
    <text>¿Qué dijeron?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_18">
    <text>Bueno, tomaron aliento y comenzaron a contarme todo. Estaban en la fábrica, y todo estaba en silencio, hasta que empezaron a golpearlos con el olor. Entraron y encontraron a todos nuestros chicos muertos con sus restos esparcidos por todas partes. Algunos estaban colgando de vigas debajo del techo, otros en las paredes... Es como si alguien los hubiera tomado y los hubiera colgado como luces de Navidad. No les creí ni por un momento, así que fui allí mismo. No me acerqué demasiado, solo fui hasta la puerta, y sí, no estaban mintiendo.\n \nNo tenía ni idea de cómo terminaron las cosas como terminaron, pero pensé en reunir a los chicos e ir a explorar el lugar. Vuelvo, y nadie quiere ir conmigo. El rumor se extendió como un incendio, y ese lugar quedó en nuestra lista negra. Bajo ninguna circunstancia nadie quiere ir allí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_19">
    <text>Maldición... ¿Entonces lograste armar un equipo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_20">
    <text>Tres hombres. Si te sumas, nos pondremos en marcha.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_21">
    <text>¿Qué hay para mí?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_22">
    <text>Te pagaré. Tengo cuatro mil. Arrojaré algo más si nos topamos con problemas.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_23">
    <text>Está bien, eso servirá. ¿Cuándo nos movemos?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_24">
    <text>Tengo a mis chicos cerca de la fábrica. Iremos allí, nos agruparemos y entraremos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_25_1">
    <text>Entendido. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_25_2">
    <text>¿En este mismo momento? Tengo algunos asuntos que atender. Tú ve, y yo alcanzo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_angry_dialog_0">
    <text>Oye, ¿dónde demonios has estado? Estamos hartos de estar sentados sin hacer nada.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_angry_dialog_1_1">
    <text>Estoy listo. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_angry_dialog_1_2">
    <text>Solo un poco más.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_0">
    <text>¿Solo un paseo por el parque, eh? ¡Jesús!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_1">
    <text>¡Maldición! ¡Pero qué demonios fue eso!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_2">
    <text>¡Diablos si lo sé! No se parecía en nada a un simple poltergeist; incluso tiene un brillo y color diferentes. ¿De dónde demonios salió?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_3">
    <text>Dijiste que hay una entrada subterránea aquí. Eso tiene que ser.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_4">
    <text>No sé, pero es una suposición mejor que la mía.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_5">
    <text>Espero que no tenga descendencia.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_6">
    <text>Mejor asegurémonos de eso. No puedo hacer negocios si vamos a tener basura como esta viviendo al lado.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_7">
    <text>Simplemente hagamos volar el pasaje subterráneo y listo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_8">
    <text>¿Entonces por qué demonios limpiamos este lugar en primer lugar? Colapsamos el pasaje y nadie vendrá aquí nunca más. Eso significa que podemos despedirnos de nuestras ganancias.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_9">
    <text>No creo que los stalkers busquen el subterráneo. ¿Qué más podríamos encontrar allí de interés? Mi amigo me dijo que X18 fue descubierto hace apenas unos años; debe haber sido saqueado desde entonces.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_10">
    <text>Sin ofender, compadre, pero te tomé por alguien que ha visto la Zona. Son preguntas estúpidas. No es solo una bóveda subterránea, sino un laboratorio abandonado. Puedes pensar que el lugar está saqueado, pero te digo: hay toneladas de cosas buenas aún.\n \n¿Has oído la historia sobre esos valiosos artefactos subterráneos? Es más que una historia, si me preguntas. Teníamos a un stalker al que le gustaba ir bajo tierra; nos pagaba grandes sumas, pero seguía regresando una y otra vez. Eso significa que obtuvo beneficios, ¿verdad? Aunque no regresó de su última expedición bajo tierra... probablemente enterrado allí con todo ese botín que le gustaba llevar.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_11">
    <text>En cualquier caso, eso no es asunto mío. Hice mi parte, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_12">
    <text>Yo cumplo mi palabra. Pago honesto por trabajo honesto. En caso de que estés interesado, no seas un extraño; siempre tendremos trabajo para ti.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_13">
    <text>Gracias. ¡Buena suerte con tu negocio, entonces!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_14">
    <text>¡Igualmente! Solo un consejo amistoso como agradecimiento por tu ayuda: si vas a seguir tratando con Mongol, piénsalo dos veces antes de tomar decisiones apresuradas. Cuídate de él.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_15">
    <text>¿Qué quieres decir?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_16">
    <text>Simple. Engañar a stalkers como tú es pan comido para él.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_17">
    <text>Gracias por la advertencia. Cuídate.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_0">
    <text>¡Opa! ¡Nuestro carnicero mutante! ¿Qué vas a pedir?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_two_0">
    <text>Bienvenido. ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_three_0">
    <text>¿Algo nuevo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_three_1_0">
    <text>Nada por ahora.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_four_0">
    <text>No te demores. Agarra la olla y métela en las comidas de los pringados.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_four_1">
    <text>Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_three_1_1">
    <text>Tengo información sobre la entrada, pero iré a verificar primero.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_0">
    <text>¿Qué es esto? ¡No hay artefactos en tu estuche!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_1">
    <text>¿Qué? ¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_2">
    <text>Te di el dinero, el dinero del comerciante, y no cumpliste tu parte del trato. No hay artefactos en el estuche.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_3">
    <text>Te volviste blando de la cabeza, novato. Te dieron el estuche; si llevaste los artefactos al comerciante o no, es tu problema. ¿Dónde estuviste todo el tiempo? Cosas así deben verificarse primero, copito de nieve... pero simplemente los desperdiciaste todos, y ahora haces acusaciones contra mí. Sabes, es una lástima que necesite mantener buenas relaciones con el comerciante, o ninguno de ellos, ni él ni ningún otro stalker, te reconocería después de que te vayas de aquí. ¡Lárgate!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_4">
    <text>Pero necesito esos artefactos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_5">
    <text>No hay problema. Cincuenta mil y los tendremos listos para ti.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_6">
    <text>Ya veo cómo es...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_idle_dialog_0">
    <text>¿Qué necesitas, chico stalker?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_0">
    <text>Oye, soy yo de nuevo. ¿Aún tienes trabajo para mí?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_1">
    <text>Por supuesto que sí. Tenemos planes para este lugar, así que hay mucho por hacer. Oye, ¿no se supone que deberías estar en el Vertedero?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_2">
    <text>En resumen, tenías razón sobre Mongol. Así que no me importaría algo de trabajo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_3">
    <text>Sí, puede ir a meterse una granada en el trasero. Aquí va un pequeño secreto: queremos deshacernos de él, porque estamos realmente hartos... pero debe hacerse pacíficamente. Mongol tiene muchos partidarios; di algo fuera de lugar y te atacarán más rápido que un grupo de snorks. Pero eso es solo pensar en voz alta. Deberíamos ponernos manos a la obra.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_4">
    <text>Aclaremos esto: no voy a hacer golpes ni cruzar a stalkers libres.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_5">
    <text>No es lo que estoy sugiriendo. Lo haremos nosotros mismos si es necesario. También hay otros trabajos para ti; únete a nuestro negocio. Quizás no te hagas rico, pero tampoco estarás escaso de dinero.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_6">
    <text>Una oferta interesante... pero ¿a qué me estoy apuntando?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_7">
    <text>Primero, necesitamos resolver nuestro pequeño problema y verificar si esos mutantes tienen un refugio subterráneo. Enviaré a dos de mis chicos contigo como respaldo. Aquí está la llave de la entrada. Solo evalúa la situación y, si ves algo que parezca el mutante, lárgate de allí; no quiero más bajas. Mientras haces eso, nosotros terminaremos el trabajo aquí en la superficie.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_8">
    <text>De acuerdo. Si es solo una expedición de reconocimiento, estoy dentro.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_idle_0">
    <text>¡Ve al laboratorio!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_idle_1">
    <text>En eso estoy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_0">
    <text>¡Ahí estás! Estaba preocupado por ustedes. ¿Qué encontraron?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_1">
    <text>Nos topamos con un mutante similar al otro. Nos ocupamos de él.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_2">
    <text>¿Solo uno? Oigan, ¿dónde están mis chicos?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_3">
    <text>Me encontré con un Libertader... No tengo idea de cómo llegó allí, pero nos disparó a la vista.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_4">
    <text>¿Cómo encaja Libertad en todo esto? Estuvimos aquí todo el tiempo, ¡no dejamos pasar a nadie! ¿Qué demonios pasó allí abajo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_5">
    <text>Si no me crees, encontré esta PDA en su cuerpo. Dice algo sobre una entrada trasera.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_6">
    <text>Extraño... No conozco ninguna otra entrada.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_7">
    <text>Aún así, de alguna manera encontró una manera... El tipo estaba armado hasta los dientes. Buscaba un mapa de escondites, y parece que tu stalker adinerado estaba haciendo lo mismo; encontré su cuerpo. Ahora entiendo por qué iba tan a menudo al subterráneo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_8">
    <text>¿Qué mapa?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_9">
    <text>Mira tú mismo; lo encontré en el stalker. Tiene la ubicación de algún escondite de Libertad que quedó mientras aún estaban en el Valle Oscuro.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_10">
    <text>Extraño. No he oído nada al respecto, y está justo debajo de nuestra base. Dudo que incluso Mongol lo sepa. ¿Y mis chicos, lograron salir?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_11">
    <text>Nos separamos. Cuando volví, el Libertader estaba registrando sus cuerpos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_12">
    <text>Maldición, es una verdadera lástima. De todos modos, hiciste bien: te ocupaste del mutante y desenterraste información muy interesante. Si estás interesado, mi oferta aún está en pie: ¿quieres unirte a nuestro grupo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_13">
    <text>Tendré que rechazar. No lo tomes como un insulto, pero prefiero no formar parte de la lista de bandidos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_14">
    <text>Está bien. No te estoy obligando. Solo estoy sugiriendo que continuemos cooperando. Pago honesto por trabajo honesto, si obtenemos algo... y tú tampoco estarás haciendo golpes.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_15">
    <text>Bueno, demonios. Me quedaré en el Valle Oscuro por un par de días, así que podría usar el trabajo extra. Estoy dentro.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_16">
    <text>¡Genial! En este momento, necesitamos saber todo lo posible sobre la entrada secreta al laboratorio que el Libertader encontró. Si no la sellamos y alguien más se entera, nuestro negocio se va por el desagüe.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_17">
    <text>¿Algún pensamiento?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_18">
    <text>Tengo uno. Algunos stalkers se establecieron en la granja y han estado aquí más tiempo que nosotros, así que conocen mejor la zona. ¿Quizás saben de alguna pista? Eres un tipo con bastante buena reputación, lo mejor es que vayas a hablar con ellos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_19">
    <text>De acuerdo. Pasaré por allí.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_0">
    <text>Hey, ¿quieres una pistola genial? Abrí el escondite de alguien en Yantar y encontré este rifle Gauss, prácticamente nuevo. ¡Lo estoy regalando por solo 1500 rublos! No tengo balas para él, pero necesito el dinero urgentemente.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_1">
    <text>Me parece un poco sospechoso... Tendré que rechazar la oferta. Pero tengo algunas preguntas para ti.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_2">
    <text>Responderé cualquier pregunta siempre y cuando compres el arma.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_3">
    <text>Abandona la idea. ¿Qué estás tratando de venderme?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_4">
    <text>No, amigo, tú entregas tu dinero. Paga y hablaremos.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_5_1">
    <text>Está bien. Toma el maldito dinero, estafador.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_5_2">
    <text>Maldición. No tengo efectivo en este momento...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_6_1">
    <text>Ahora estamos hablando. ¿Qué querías?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_6_2">
    <text>Vuelve cuando consigas algo. Es mejor que no hables con los demás sin dinero, se los diré.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_7_1">
    <text>Estoy buscando información sobre una entrada secreta al laboratorio X18. Sé que hay una en algún lugar.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_7_2">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_8">
    <text>¿Por qué quieres saber eso, amigo?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_9">
    <text>¡Los bandidos me están robando a lo loco! Quiero encontrar otro camino para tener una oportunidad de conseguir algo de botín.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_10">
    <text>No hay nada allí más que basura. ¿Qué exactamente planeabas encontrar?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_11">
    <text>Estoy buscando tecnología antigua. Lo que es basura para uno es tesoro para otro.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_12">
    <text>Sí, tiene sentido... pero no conozco ninguna entrada así. Es la primera vez que lo escucho.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_13">
    <text>Eres un verdadero fraude, ¿sabes? Te pagué por nada. ¡Llegarás lejos así!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_14">
    <text>No te pongas tan nervioso, amigo. Pregunta por Clumsy junto al fuego allí; él tendrá más que decirte.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_15">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_two_0">
    <text>Entonces, ¿tienes el dinero?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_two_1_1">
    <text>Aquí.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_two_1_2">
    <text>Todavía no.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_1">
    <text>¿Qué quieres? Fuera de mi vista, hombre.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_2">
    <text>Ve a lo tuyo. Fuera del camino.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_3">
    <text>¿Por qué te quedas por aquí? Despeja.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_4">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_5">
    <text>Habla.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_6">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_1_1">
    <text>Alguien está de mal humor hoy.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_1_2">
    <text>Hola. ¿Eres Clumsy? Me dijeron que podrías ayudarme con algo.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_2">
    <text>Soy yo. ¿En qué puedo ayudarte?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_3">
    <text>Estoy buscando una entrada secreta al laboratorio X18. Esos malditos bandidos se están llevando todo mi dinero. Ir directo a través de ellos no es rentable.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_4">
    <text>Lo siento, pero tampoco puedo ayudarte de forma gratuita. Compartir información gratuitamente en estos tiempos es un lujo que no puedes permitirte; *nosotros* no podemos permitirnos. Hay muchos bandidos alrededor, y también han limpiado nuestros bolsillos.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_5">
    <text>¿Qué quieres a cambio de la información? Ya pagué por tu "rifle Gauss".</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_6">
    <text>El dinero no es lo que necesito. Hay algo más en lo que podrías ayudar... Pareces haber estado en la Zona durante un tiempo; te las arreglarás con esto.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_7">
    <text>¿Qué necesita hacerse?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_8">
    <text>Hay una anomalía Fault a un par de cientos de yardas de distancia. Noté este artefacto interesante a su alrededor, pero no pude conseguirlo. Intenté agarrarlo, pero simplemente no me dejaba... y luego me empezó a doler la cabeza, así que me fui. Un lugar extraño, seguro - no he notado nada como eso antes. Quizás tengas más suerte tú.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_9">
    <text>Tengo algo de experiencia en la captura de artefactos. Iré a echar un vistazo... pero si no me das la información, me lo quedaré para mí mismo.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_wait_dialog_0">
    <text>¿Cómo va con el artefacto?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_wait_dialog_1">
    <text>Aún no lo tengo.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_0">
    <text>¿Qué te tomó tanto tiempo? ¿Tienes el artefacto?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_1">
    <text>Aquí está. No he visto nada tan extraño antes...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_2">
    <text>Guau, míralo... ¿Qué demonios es esto? ¿Y qué diablos te pasó? ¿Manchaste tus pantalones o algo así?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_3">
    <text>Cuando intenté agarrar el artefacto, se alejó unos metros de mí. Luego empecé a ver stalkers fantasmas, y al final de todo, fui atacado por mutantes que se parecían a controladores...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_4">
    <text>Parece que tenía razón en que algo no estaba bien allí. ¿Qué pasó después?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_5">
    <text>Cuando me enfrenté a los mutantes, mis ojos estaban todos nublados y me desperté por la mañana. Todo eso había desaparecido. Solo vi el artefacto frente a mí...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_6">
    <text>Guau... La última vez que fui allí, me empezó a doler la cabeza. Básicamente, volví en mí después de un par de horas. De todos modos, como acordamos, te enviaré las coordenadas aproximadas de la entrada a tu PDA. Ten cuidado allí - hay toneladas más de mutantes esperándote.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_7">
    <text>Gracias. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_0">
    <text>¡Finalmente!</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_1">
    <text>¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_2">
    <text>Pensamos en el mapa que encontraste del escondite de Libertad, y hemos ideado un plan sobre cómo limpiarlo en silencio.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_3">
    <text>¿Qué quieres decir con "limpiarlo"? ¿Y qué pasa con Mongol? Pensé que le dirías a tu líder que hay suministros bajo la base y que los conseguirías después.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_4">
    <text>Nos separamos de él. Ahora dirigimos nuestra propia banda.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_5">
    <text>Bueno, ahora... ¿No habrá consecuencias por eso?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_6">
    <text>Lo dudo. Nos llevamos a algunos de los chicos con nosotros, así que nuestro campamento no caerá tan fácilmente, incluso si Mongol está planeándolo... pero no hará nada. Estoy seguro de ello.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_7">
    <text>Pero, ¿cómo planeas limpiar el escondite sin hacer ruido o eliminar a nadie? ¡Hay al menos dos docenas de personas en esa base!</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_8">
    <text>Nos pondremos creativos. Y tú vas a ayudarnos con eso.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_9">
    <text>¿Por qué yo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_10">
    <text>Porque, en general, estás trabajando con el grupo de Mongol. No te ven como un extraño en su base, y no puedo decir lo mismo de nosotros después de dejarla.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_11">
    <text>¿Cuál es tu plan, entonces?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_12">
    <text>Bien, escucha. Conocemos a un científico dispuesto a vendernos algo genial. Lo usaremos para drogar a todo el campamento y, mientras todos estén fuera como una luz, limpiaremos el escondite. ¿Qué te parece? Un plan genial, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_13">
    <text>Es dudoso. ¿Cómo planeas llevar todo eso a cabo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_14">
    <text>Simple. Pasé mucho tiempo en esa base, así que la conozco como la palma de mi mano. Podrías esparcirlo dentro de la cocina de campo: irán a buscar su comida y luego se irán a dormir. Cualquiera que rechace la cena recibirá un golpe de pistola en la cara, así de simple. Ni siquiera se darán cuenta de quién los engañó. También te daré una recompensa considerable por ello. ¿Alguna vez te he decepcionado en eso?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_15">
    <text>No lo has hecho... Al menos he ganado lo suficiente para algo de equipo. ¿Qué necesito hacer?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_16">
    <text>Encuéntrate con el científico, compra la droga y corre dentro de la base. Luego esparce silenciosamente el polvo, y ya está. Nosotros nos encargaremos del resto.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_17">
    <text>Estoy dentro - tengo cuentas pendientes con ellos. Pondré mis condiciones, sin embargo: no voy a reclamar el escondite de Libertad. Solo necesito una cosa que tenga Mongol. Ayúdame a conseguirla y me uniré a ti.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_18">
    <text>¡No dudé de ti ni por un segundo! También velaremos por ti, por supuesto. Obtendrás tu cosa... Ahora, en los negocios: en este momento, voy a preparar a los chicos y explicarles todo. Mientras tanto, ve al científico - resulta que está en asuntos oficiales en el Valle. Aquí tienes tu dinero, compra la droga con él. Después, entra en la base, y una vez dentro, ten mucho cuidado para que no te descubra ni una rata. Tan pronto como estén profundamente dormidos, entramos y limpiamos el escondite, bonito y silencioso. ¿Todo claro?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_19">
    <text>¡Claro! Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_0">
    <text>¿Sí?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_1">
    <text>¡Hola! Estoy aquí por los bienes. Debes haber sido informado de antemano.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_2">
    <text>Oh, hola. Sí, me han notificado de tu llegada. Aquí tienes tu paquete.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_3">
    <text>¿Este es tu seguridad?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_4">
    <text>Naturalmente. Sin un equipo de seguridad, los asistentes de nuestra instalación nunca salen a ninguna parte.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_5">
    <text>¿Qué haces tan lejos de tu base? Está en Agroprom, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_6">
    <text>Correcto. Hay ciertas muestras que debemos recoger en el menor tiempo posible... y, por desgracia, nuestros superiores no tienen stalkers contratados a su disposición. En tales casos, ese trabajo se nos deja a nosotros. Personalmente, aunque, adoro las expediciones de este tipo... simplemente hay momentos en los que el trabajo de laboratorio debe dejarse de lado. Concedido, la tarea que tengo hoy no es fácil.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_7">
    <text>¿Cuál es el problema?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_8">
    <text>Se ha formado una anomalía única aquí. Este tipo aparece muy raramente, y nos gustaría estudiarlo en detalle.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_9">
    <text>Parece un Electro común.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_10">
    <text>Hay muchos de ellos aquí. Lo que me desconcierta es que se ha formado junto al pantano, al lado de una anomalía química. Me interesa cómo interactúan entre sí. Tal vez aparezcan algunos artefactos nuevos en el proceso. Necesito colocar un escáner lo más cerca posible del epicentro, pero no me está dejando.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_11">
    <text>¿No se puede colocar desde atrás?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_12">
    <text>Sí, pero eso podría afectar la calidad final de los datos.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_13_1">
    <text>Deja que lo intente, ¿vale? Escuché que los Electros pueden descargarse arrojándoles pernos. Algo interesante podría salir de eso.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_13_2">
    <text>Lo entiendo. Bueno, te deseo suerte; tengo que volver a mis asuntos.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_14">
    <text>Se agradecería mucho.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_15">
    <text>Lo intentaré.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_0_1">
    <text>Saludos.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Sí?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_1_1">
    <text>Buen día.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_1_2">
    <text>Hasta la próxima vez.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_wait_scaner_dialog_0">
    <text>¿Cómo va?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_wait_scaner_dialog_1">
    <text>Solo un minuto.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_0">
    <text>¡Veo que lo lograste!</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_1">
    <text>Supongo. No fue fácil. ¿Coloqué el escáner correctamente?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_2">
    <text>¡Tan correcto como puede ser! Gracias por la ayuda. Por cierto, no puedo pagarte nada en este momento, pero ven a visitarme en nuestras instalaciones. La próxima semana estaré trabajando en el departamento de investigación de vegetación. Habrá trabajo para ti... que paga bien, por supuesto.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_3">
    <text>¿Trabajo en el jardín?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_4">
    <text>¡Jaja! No creo que un stalker de tu estatura trabaje con una pala. Encontraremos algo más adecuado para ti.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_5">
    <text>Gracias. Hasta la próxima vez.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_0">
    <text>¿Qué haces aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_1">
    <text>Solo trabajo para el comerciante del Vertedero. Vine por el paquete.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_2">
    <text>Entendido... pero, ¿por qué estás husmeando por toda la base? ¿Tratas de descubrir algo?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_3">
    <text>Bueno... ¿Cómo lo explico? Estoy escaso de dinero en este momento y necesito una bocado urgentemente. Vi tu cocina, y huele a cielo, así que quería agarrar algo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_4">
    <text>¡Jajaja! Eres un bastardo astuto, ¿sabes? De acuerdo, vuelve en una hora. Te alimentaremos seguro, vagabundo. Hasta entonces, solo mantente fuera de nuestro camino.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_5">
    <text>¿Qué hay para cenar?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_6">
    <text>Lo verás. Ahora, lárgate de aquí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_7">
    <text>Luego, entonces.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_0">
    <text>¿Cuáles son las noticias?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_1">
    <text>La tarea está hecha.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_2">
    <text>¿Tan rápido? ¡Bien hecho! ¿Todo salió bien?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_3">
    <text>Creo que sí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_4">
    <text>¿Qué quieres decir con "creo que sí"? ¿Estás seguro de que todo está bien?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_5">
    <text>Uno de los bandidos me notó, pero no vio cuando esparcí el polvo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_6">
    <text>De acuerdo, genial. Eso es lo que importa. Ahora, nos moveremos hacia el escondite en aproximadamente dos horas. Tengo un vigía en la estación de servicio; en cuanto dé la señal, nos moveremos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_7">
    <text>¿Tienes los explosivos?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_8">
    <text>Adivina qué: sabemos cómo abrir la puerta, así que no tendremos que usar los explosivos en eso. Podríamos poner la carga a otro buen uso.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_9">
    <text>¿Para qué?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_10">
    <text>¿Qué quieres decir con "para qué"? Estabas buscando otra entrada al laboratorio, ¿recuerdas? No estaría mal si la sellamos, considerando que la palabra en la Zona se propaga rápido. En poco tiempo, todos, desde perros hasta pseudoperros, se enterarán. Te encomendaré el trabajo mientras tengamos tiempo. Aquí está la carga, hazlo estallar bien y firme. En cuanto necesitemos ayuda, te llamaré.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_11">
    <text>Está bien. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_0">
    <text>Estamos listos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_1">
    <text>¿Y todo preparado?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_2">
    <text>¡Míralos, todos durmiendo como bebés! Quien no se haya dormido, bueno, ese es su problema. Con cuidado: no tenemos mucho tiempo, así que hagámoslo rápido como un rayo. Bien, ¡vamos!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_3">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_0">
    <text>¡Bien! Mientras nos ocupamos de la puerta, ve a buscar lo que necesitas. Es más seguro si mi compañero va contigo. Una vez que lo tengas, vuelve aquí a toda prisa. ¿Entendido?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_1">
    <text>Entendido. Me muevo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_2">
    <text>¡Espera! Recientemente, un montón de estos sinvergüenzas encerraron a un stalker en el sótano. Creo que lo llamaban "Mudo". Puede que sea un bandido, pero hay cosas que simplemente no se hacen... No sé qué van a hacer con él, pero revisa eso en el camino si tienes la oportunidad. Incluso podrías liberarlo. Solo no te demores demasiado; el tiempo es corto como está.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_3_1">
    <text>Sí, definitivamente no quiero dejar a un hermano stalker aquí. Debería intentarlo. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_3_2">
    <text>Ya me encargué de eso, así que no te preocupes. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_11">
    <text>Oye, amigo. ¿Te gustaría dispararle a algunos cuervos?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_111">
    <text>Claro.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_1111">
    <text>Genial. Puedes jugar por diversión, por dinero o intentar establecer un nuevo récord. ¿Qué quieres hacer?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_112">
    <text>Naa, no me apetece.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_1121">
    <text>Tu elección, amigo. Estaré aquí si cambias de opinión.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_21">
    <text>Aquí tienes la pasta como prometí. Juego limpio. ¿Qué te parece otra ronda?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_31">
    <text>Eso fue mala suerte. ¡Dale otra oportunidad, hombre!</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_41">
    <text>¿A dónde vas, amigo? Disparar afuera es asunto tuyo, pero ¿qué tal si te quedas y juegas según las reglas?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_51">
    <text>¿Sabes que tu tiempo se agota, ¿verdad? Podemos hablar después.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_511">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_0">
    <text>Quiero jugar por dinero.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_1">
    <text>Es música para mis oídos. ¿Necesitas que repase las reglas o qué?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11">
    <text>Vamos a disparar.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111">
    <text>Basta de charla, amigo. Entonces, ¿cuántos cuervos crees que puedes derribar en un minuto?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111111">
    <text>Trato hecho.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_1111111">
    <text>Genial. Prepara tu arma, amigo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11111111">
    <text>De acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111112">
    <text>No tengo tanto efectivo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_1111121">
    <text>Entonces, ¿qué tal si eliges algo que puedas pagar?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11111211">
    <text>Sí, elegiré una cantidad diferente de cuervos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11111212">
    <text>No, no me interesa.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111112121">
    <text>Bueno, puedes jugar por diversión. O podrías intentar establecer un récord, pero eso realmente afecta tu bolsillo. ¿Qué dices?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_12">
    <text>Por favor, explícame.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_121">
    <text>Jugar por dinero es mi definición de diversión. Dime cuántos cuervos derribarás en un minuto, apuesta tu dinero y ve por ellos. Si matas tantos como dijiste, duplico tu dinero, justo y parejo. Si no lo haces, me quedo con la apuesta. Y recuerda, a más cuervos, mayores son las apuestas.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_13">
    <text>De repente, no me apetece jugar.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_questions_0">
    <text>¿Hay alguna regla general?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_questions_1">
    <text>No realmente. Inicio el temporizador, te preparas y comienzas a disparar a los cuervos en mi señal. Si matas la cantidad correcta en un minuto, ganas; buen trabajo y todo eso. Cómo los mates depende de ti. Pero recuerda: si sales de esta área, el juego se acaba. Entonces, ¿quieres jugar por diversión, dinero o intentar establecer un nuevo récord?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_quit_0">
    <text>No me apetece jugar.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_quit_1">
    <text>Tu elección, amigo. Estaré aquí si cambias de opinión.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_0">
    <text>Quiero establecer un nuevo récord.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_11">
    <text>Comencemos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_1111">
    <text>De acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_11111">
    <text>De acuerdo. Veamos si eres material de campeón, amigo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_1112">
    <text>Me gustaría, pero no tengo el efectivo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_11121">
    <text>Bueno, hay opciones más simples: puedes jugar por dinero o simplemente por diversión. ¿Qué dices?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_1113">
    <text>Cambié de opinión.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_12">
    <text>Recuérdame cuáles son las reglas.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_121">
    <text>Bueno, esto es para los verdaderos hombres. Si crees que puedes superar el récord actual, haces una apuesta que lo iguale. Si logras establecer un nuevo récord, duplicaré tu apuesta, además, serás el nuevo campeón y todo eso. Si no lo haces, me quedo con tu dinero.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_13">
    <text>Cambié de opinión.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_0">
    <text>Por diversión.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_1">
    <text>Ahh, ¿practicando? ¿Recuerdas las reglas, verdad?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_11">
    <text>Sí. Vamos a disparar.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_111">
    <text>Ok, ¿cuántos cuervos crees que puedes derribar?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_11111">
    <text>Ok, entonces paga en efectivo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_111111">
    <text>De acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_21">
    <text>No. Dímelo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_211">
    <text>Bueno, jugar por diversión es eso: no obtendrás dinero. Es bueno si quieres practicar o simplemente te sientes mal y quieres disparar a algo. Solo decides cuántos cuervos puedes derribar en un minuto e intentas hacerlo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_31">
    <text>Cambié de opinión.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_311">
    <text>No hay problema. Las opciones siguen siendo las mismas: jugar por dinero o intentar un récord. ¿Qué dices?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_61">
    <text>Hiciste algunos buenos disparos, amigo. Deberías pensar en jugar por dinero. ¿Te gustaría disparar más?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_11">
    <text>¡Mira, amigo! ¡Un solo disparo de esta belleza vertical y las plumas llenan el aire!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_111">
    <text>Hrm... Mejor me voy ahora.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_12">
    <text>¿Tampoco te gustan las aves, eh? No te preocupes, ¡tenemos montones de ellas aquí!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_13">
    <text>¿Qué haces parado ahí? Vamos, masacra a los malditos, haz un desastre sangriento, ¡vamos!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_trader_start_dialog_0">
    <text>Háblame de ti.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_trader_start_dialog_1">
    <text>Yo hacía negocios ilegales en la Unión Soviética cuando me atraparon en un gran trato. Cumplí mi tiempo como un hombre, hice algunos buenos amigos y conexiones con la escoria del inframundo, y cuando salí, comencé a comprar mercancía a los ladrones. Me atraparon de nuevo y cumplí más tiempo, pero cuando salí, la Unión Soviética estaba muerta y enterrada. Nunca logré adaptarme a los cambios, estaba quebrado y viviendo una vida de mierda... pero entonces apareció la Zona, y me fui corriendo aquí de inmediato. Este lugar me recordó inmediatamente a los buenos viejos tiempos, así que me convertí en comerciante sin pensarlo dos veces. Al principio, anduve con los chicos en el Vertedero, luego llegué aquí. ¡He pasado por dos jefes hasta ahora! Mongol me recuerda a Yoga, un bribón astuto ese. Mi instinto me dice que terminará de la misma manera que mi primer jefe.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_trader_start_dialog_2">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_1">
    <text>¡Oye, pandillero, más te vale largarte de aquí! No me hago responsable de dejar entrar a vagabundos como tú. Usa la entrada principal.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_2">
    <text>Entrada equivocada, colega. Ve por la entrada principal para que no tenga problemas por basura como tú.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_3">
    <text>¡Lárgate, indigente! Si buscas al jefe, ve por la entrada principal. Esta es exclusiva para nuestros chicos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_4">
    <text>Mejor que te largues de aquí, amigo, antes de que te borre de la Zona yo mismo. Si buscas al jefe, toma la entrada principal.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_5">
    <text>¡Stalkers, me asombran! ¿Qué demonios buscas aquí? Toma la entrada principal, esta no está abierta para desechos como tú.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_1">
    <text>No te alteres. Me estoy yendo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_2">
    <text>Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_3">
    <text>Me retiro.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_4">
    <text>De acuerdo, me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_5">
    <text>Entendido. Fácil.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_1">
    <text>¡Oye, entrometido, ¿por qué te deslizas por aquí?! Si quieres ver al jefe, ¡tienes que ir por el otro lado! Esto es solo para nuestros mandamases, ¿capisci?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_2">
    <text>Amigo, ¡pírate mientras puedas! Entra a nuestro territorio por la entrada principal... si te dejan pasar, claro.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_3">
    <text>Gira y regresa por donde viniste, muchacho stalker. Si buscas a Mongol, ve por el otro lado. No dejamos pasar a desconocidos por aquí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_4">
    <text>¿Qué estás mirando? Ve a ver al jefe si tienes preguntas, está al otro lado. Ahora lárgate.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_5">
    <text>Pierde el rumbo, stalker, no tengo tiempo para ti. Si tienes asuntos con Mongol, solo puedes entrar desde el otro lado, donde está la gasolinera... ¡si nuestros chicos no te quitan hasta el último centavo, jeje!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_1">
    <text>No voy a molestarte.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_2">
    <text>No te alteres. Me estoy retirando.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_3">
    <text>Está bien, me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_4">
    <text>Sí, me estoy yendo de aquí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_5">
    <text>Que tengas un buen día.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_1">
    <text>¡Oye, entrometido! ¡Gira y lárgate mientras puedas! ¿Buscas a Mongol? Entonces está más a la derecha, por la entrada principal. No dejamos pasar a extraños por aquí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_2">
    <text>Amigo, sería mejor que te alejaras de aquí... o algo malo podría pasarte. Si necesitas al jefe tanto, negocia con los chicos en la entrada principal. ¿Captas?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_3">
    <text>Hey, embajador, lleva tu negocio diplomático por la entrada principal. Solo no pierdas mi tiempo, ¿vale?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_4">
    <text>¿Merodeando por aquí como un perro callejero, eh? ¿Es al jefe a quien buscas, verdad? Entonces toma la entrada principal. Arregla las cosas con los chicos allí, no conmigo. Vete.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_5">
    <text>¿Qué no entiendes, stalker? No es el mejor lugar para que te quedes solo, te lo digo. Si quieres ver a Mongol, ve con los chicos en la entrada principal. Quién sabe, podrían dejarte entrar si están de buen humor... Ahora, lárgate mientras puedas.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_1">
    <text>Me estoy retirando.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_2">
    <text>Considera que me fui.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_3">
    <text>Correcto. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_4">
    <text>Me largo. Baja el tono.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_5">
    <text>Sí, me largo de aquí.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_0">
    <text>¡Espera un momento, punk! ¿Estás aquí por el jefe, verdad? Entonces solo tendrás que pagarle un tributo!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_1_1">
    <text>Eso no fue lo acordado. Vine a conseguir los artefactos para el comerciante.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_1_2">
    <text>No, solo andaba por aquí. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_2">
    <text>No nos importa un comino tus tratos en este momento. Nuestros chicos se están preparando para un asalto en campos radioactivos en un par de días, pero nos faltan antirradiación. Si nos consigues diez de esos, podrás recoger tus malditos artefactos. Cumpliremos nuestra palabra.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_3_1">
    <text>Aquí están tus antirrads.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_3_2">
    <text>Me faltan antirrads...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_4_1">
    <text>¿Ves? Donde hay voluntad... quiero decir, camino, hay una forma. Ve adentro, advertiré a los demás para que no hagan nada contra ti. ¡Ahora, apúrate, chop-chop!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_4_2">
    <text>Bueno... te daré otra opción. O pagas en efectivo en lugar de antirrads, cuatro mil... o nos consigues un artefacto que pueda eliminar la radiación. También podrías intentar conseguir antirrads. Los lugareños con uniforme saben más al respecto, pero estamos en desacuerdo con ellos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_1">
    <text>Me voy, entonces.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_1">
    <text>Está bien... aquí tienes tus antirrads.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_2">
    <text>Lleva el dinero.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_3">
    <text>Aquí tienes un artefacto.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_4">
    <text>De acuerdo. Veré qué se me ocurre...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_0">
    <text>¡Alguien tiene muchas ganas de salir hoy! ¿A dónde vas, desgraciado? ¿Al jefe? Uh-uh, amigo, sin posibilidad, primero tendrás que hacer algo por nosotros.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_1_1">
    <text>Oye, eso no estaba acordado. Solo necesito conseguir los artefactos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_1_2">
    <text>Solo estoy mirando alrededor. Considera que me fui.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_2">
    <text>No nos importa un par de cacas en un bocadillo de pseudoperro sobre tus tratos. Consíguenos diez antirrads y hablaremos. Un grupo nuestro va a hacer un asalto en un par de días, esas áreas son radiactivas y no tenemos suficientes medicamentos. Consíguelos y podrás recoger tus artefactos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_3_1">
    <text>Aquí están los antirrads.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_3_2">
    <text>Estoy escaso de medicamentos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_4_1">
    <text>¡Mira eso! ¡Qué gracioso que fueras tan reacio a soltarlo! Bien, pasa. Le diré a nuestros chicos que no te toquen.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_4_2">
    <text>Supongo que hay un par de opciones para ti. O nos das dinero en lugar de antirrads, cuatro cifras, o nos consigues algún artefacto que pueda lidiar con la radiación. Claro, es mejor si consigues antirrads. Los lugareños con uniforme probablemente tengan suministros, aunque estamos en desacuerdo con ellos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_1">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_1">
    <text>Bien. Aquí están los antirrads.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_2">
    <text>Lleva el dinero.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_3">
    <text>Toma este artefacto.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_4">
    <text>De acuerdo. Intentaré pensar en algo.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_search_task_first_dialog_0">
    <text>¿Conseguiste lo que se te pidió?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_search_task_second_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿encontraste los antirrads?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_search_task_dialog_none">
    <text>Aún no...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_0">
    <text>¡Un stalker! ¡No puede ser... uno de los míos!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_1">
    <text>Oye, ¿quién eres y cómo terminaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_2">
    <text>Mi nombre es Mute. Esos bastardos de bandidos me acorralaron prácticamente frente al puesto de control de Deber, justo en frente del Bar. Es vergonzoso cómo esos desgraciados con chaquetas llenas de agujeros pudieron extorsionar a un stalker experimentado... Esos hijos de puta lo tomaron todo. Solo me quedó este suéter estúpido, y dios sabe dónde está mi preciada armadura... Ahora estoy en esta celda, desperdiciándome como un cadáver podrido.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_3_1">
    <text>Así que eres Mute, ¿el tipo que desapareció del grupo de Brute? ¡Tus chicos te están buscando!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_3_2">
    <text>Sí... Cosas así pasan... ¿Cuánto tiempo llevas aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_4_1">
    <text>¡Vaya, será cierto! ¡Qué mundo tan pequeño! Sí, soy de su grupo, pero hablaremos de eso más tarde. ¿Podrías ayudarme? ¡Llevo tres semanas aquí abajo!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_4_2">
    <text>He estado en este sótano húmedo durante tres semanas ya. ¡Ayúdame, stalker!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_5">
    <text>Ni siquiera sé cómo ayudarte. Los bandidos no confían exactamente en mí...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_6">
    <text>¡Piensa en algo, por favor! Solo hay uno de esos bastardos arriba.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_7_1">
    <text>Salir de aquí no será tan fácil. Intentaré ayudar cuando tenga la oportunidad. Tienes mi palabra.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_7_2">
    <text>En este momento, todos deberían estar profundamente dormidos gracias a un elaborado plan mío... Espera un momento. Voy a intentar sacarte.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_prison_watcher_angry_dialog_0">
    <text>Lárgate antes de que te tire a la celda con ese imbécil.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_prison_watcher_angry_dialog_1">
    <text>Bueno, bueno. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_0_1">
    <text>Abre la celda, stalker. Los controles están en la pared.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_0_2">
    <text>Stalker, sácame de aquí.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_0_3">
    <text>Amigo, por favor, abre esta maldita celda.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_1_1">
    <text>No te preocupes. Estoy en eso.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_1_2">
    <text>Espera. Lo abriré ahora.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_1_3">
    <text>Espera.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_0">
    <text>Hombre, ¡muchas gracias! Si no fuera por ti...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_1">
    <text>Felicidades por recuperar tu libertad.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_2">
    <text>Si tan solo supieras los planes de escape que estaba tramando... Pensé para mí mismo, este es el final: voy a morir en esta celda apestosa y ni siquiera me recordarán. ¡Y luego apareces tú!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_3_1">
    <text>Salgamos de aquí, hombre. ¿Tienes algún lugar al que puedas ir sin equipo?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_3_2">
    <text>Así que eres Mute, el chico de Deber. Tus compañeros de equipo te están buscando, los vi en el Cordón. ¿El grupo de Brute, verdad?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_4_1">
    <text>¡Claro que sí! Voy al Bar, a mi grupo, con Brute y los demás. Parece una eternidad desde la última vez que los vi... Solo voy al Cordón de camino para hacer algunos negocios, de todas formas no podré pasar directo por los bandidos.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_4_2">
    <text>Bueno, debería darme cuenta de que es un mundo pequeño a estas alturas... Sí, ese es mi grupo. Entonces, ¿están en el Cordón? Deben haber ido al Bar para ahora, así que iré allí. Solo voy al Cordón de camino para hacer algunos negocios, de todas formas no podré pasar directo por los bandidos.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_5_1">
    <text>Te entiendo. He estado en situaciones como esta también, pero no a este extremo.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_5_2">
    <text>Entonces, ¿cómo terminaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_6_1">
    <text>Oye, pasa por el Bar cuando tengas la oportunidad, mis chicos y yo generalmente estamos estacionados en el puesto de control de Deber junto al Territorio Salvaje. Tengo esta reserva que está repleta de cosas, así que te daré algo para que me recuerdes. Pasa si alguna vez estás por aquí. ¡Mis chicos también estarán encantados de verte!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_6_2">
    <text>Sí, así que me dirigía hacia los Almacenes del Ejército. Estaba casi en el puesto de control de Deber junto al Bar cuando esos bastardos de bandidos me atacaron. Es vergonzoso cómo no pude lidiar con ellos... Olvídalo.\n\nOye, pasa por el Bar cuando tengas la oportunidad, mis chicos y yo generalmente estamos estacionados en el puesto de control de Deber junto al Territorio Salvaje. Tengo esta reserva que está repleta de cosas, así que te daré algo para que me recuerdes. Pasa si alguna vez estás por aquí. ¡Mis chicos también estarán encantados de verte!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_7">
    <text>Seguro que pasaré a visitarte.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_8">
    <text>Espera un momento. ¿Cómo llegaste aquí? ¿Qué está pasando allá arriba, dónde están los bandidos?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_9">
    <text>Es una larga historia. Mira, los bandidos están dormidos como troncos, así que necesitas desaparecer antes de que se despierten.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_10">
    <text>De acuerdo. ¡Cuídate! Nos vemos en el Bar.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_11">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_0">
    <text>Hola. ¿Tienes la mercancía?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_1">
    <text>Oye. Ustedes parecen bastante tensos. No tengo la mercancía, pero tengo esta PDA.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_2">
    <text>¿Qué más encontraste allí? Quiero decir, en el lugar donde encontraste la PDA.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_3">
    <text>Algunos cadáveres... Parece que hubo una batalla allí. Unos cuantos mutantes, stalkers y mercenarios. Es como si primero dispararan a los mutantes y luego entre ellos.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_4">
    <text>Tiene sentido... En realidad, no, no lo tiene. No hay mercancía, pero estás tú y un montón de cadáveres. ¿Cómo demonios terminaste allí?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_5">
    <text>Los chicos enviaron una señal de socorro, así que Sidorovich me envió.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_6">
    <text>¡Idiotas! Bien, muchacho salvador, aquí tienes algo por la PDA.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_7">
    <text>Gracias, señor amable.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_8">
    <text>Deja de hablar con sabiduría, stalker. Necesito esa mercancía lo antes posible; probablemente tienes la billetera vacía y nada que hacer, y yo no tengo tiempo para buscar a otra persona. Escucha: aquí tienes un lugar de encuentro adicional en caso de circunstancias imprevistas. Ahí es donde se suponía que se movería la columna en caso de malentendidos. Ve con mi hombre, él te cubrirá. Ve allí, mira alrededor y luego informa de vuelta.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_9">
    <text>Entendido. ¿Por qué no llevas a tus secuaces y vas tú mismo?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_10">
    <text>Porque, listillo, necesito quedarme aquí en caso de que esa parte del grupo decida regresar. Ahora, basta de charla. Grinya irá contigo.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_11">
    <text>Parece que no tengo elección. Me moveré con él.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_0">
    <text>Lo siento, stalker, pero tengo instrucciones específicas con respecto a ti.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_1">
    <text>Así es. ¿Por qué vinimos hasta aquí? ¿No era mejor matarme de una vez? Tiempo perdido.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_2">
    <text>¿Cómo fue tiempo perdido? Ya comprobé que el campamento estaba vacío. Solo necesitaba que revisaras las anomalías por mí.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_3">
    <text>¡Bastardos!</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_0">
    <text>¿Qué miras? Vamos, levántate. Diría que me debes un agradecimiento, jeje.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_1">
    <text>Gracias... ¿Y quién eres?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_2">
    <text>¿Quién soy yo... Un murciélago con sombrero maldito. Me llamo Cluster.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_3">
    <text>Cluster... ¿En qué lío me he metido? ¿Cómo llegaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_4">
    <text>Estás haciendo preguntas grandes, amigo. ¿Tu nombre? ¿Investigador? Solo para que lo sepas, soy un buen tipo y no me gusta ver cómo las cosas se tuercen. Veo a un hombre en apuros, lo ayudo. Quiero decir, ¿no me beneficiará, verdad?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_5">
    <text>Para alguien con ropa de bandido, nunca me he encontrado con un buen samaritano como tú.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_6">
    <text>¡Eso es pasarse de la raya, colega! Te lo digo, Cluster es un buen tipo, no le gusta cuando hay problemas. No es el cuchillo más afilado del cajón, pero tampoco es un tonto, ¿entiendes?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_7">
    <text>Te entiendo, te entiendo. Aunque, perdóname si no creo en los buenos samaritanos entre tu gente.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_8">
    <text>Ah, olvídalo. Cree en Papá Noel si quieres, pero no olvides que Cluster salvó tu pellejo. Como comprenderás, espera que el, uh... servicio sea devuelto.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_9">
    <text>No me sorprende. ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_10">
    <text>Bien, entonces, golpear a Vizier está descartado por ahora, especialmente porque no sabemos quién lo está encubriendo. No podemos quedarnos aquí tampoco, porque pronto vendrán por tu escolta. Todo lo que puedo decir es que ahora estás en su punto de mira.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_11">
    <text>Lo entiendo, pero ¿qué obtienes de esto, Cluster? Nos liquidarán a ambos.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_12">
    <text>Mira, vi lo que había en el lugar donde los stalkers llevaron su caja, y dado que el propio Vizier está en juego, debe haber cosas serias en esa caja. Lo siento. Estos tipos realmente no quieren mostrar sus cartas, ya que intentaron eliminarte. ¿Sabes?, cuanta menos gente lo sepa, menos problemas para ellos y el jefe se lleva más dinero.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_13">
    <text>Ni siquiera quería nada de toda esta cosa ???. ¿Qué exactamente sugieres?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_14">
    <text>Tenemos que encontrar esa caja y tomar las cosas pase lo que pase. No puedo hacerlo por mi cuenta, así que me ayudarás a cambio. También conozco a algunas personas, así que cuando lo encontremos, nos iremos y los veremos. ¿Capisce?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_15">
    <text>Capisce. ¿A dónde nos dirigimos?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_16">
    <text>Al Vertedero. Escondí una PDA que encontré en un stalker antes de que aparecieras. Tengo un pequeño escondite allí y necesito leer lo que hay en la PDA, porque hacerlo en el Valle con todo este circo? Ni de coña.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_17">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_info_dialog_0">
    <text>Háblame de ti.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_info_dialog_1">
    <text>Jaja, colega, si te cuento algo, es el fin para mí.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_0">
    <text>¡Carajo, me asustaste!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_1">
    <text>Hola. Una pregunta: ¿quién eres y qué está pasando aquí?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_2">
    <text>Uf, me late el corazón a mil por hora. Gusto en verte también, viajero. Estoy tratando de hacer este pequeño dispositivo, pero me falta una pieza... en realidad, algunas piezas. Mi nombre es Arpón. Escucha, ¿podrías ayudarme? Hay buena paga para ti.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_3">
    <text>Por supuesto que puedo ayudar, pero ¿qué es lo que estás haciendo?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_4">
    <text>Un receptor de radio. Debería decir, algo así como un receptor de radio, pero más potente. Para eso, necesito una radio real, además de una lámpara eléctrica.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_5">
    <text>¿Y para qué sirve la lámpara?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_6">
    <text>Verás, para amplificar la señal, necesito alguna fuente de electricidad. ¿Ves cuánto equipo hay aquí? Planeo hacer un generador con eso, y para eso, necesito una lámpara.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_7">
    <text>Bien, entonces. ¿Cuál es la trampa? Dijiste que me pagarías bien.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_8">
    <text>Hay una trampa. Sé lugares donde puedes conseguir todo: hay una lámpara, así como una radio, en el garaje junto a la entrada al laboratorio abandonado. Seguro que hay mucha basura y electrónica antigua allí. Es solo que ya envié a un tipo allí, y no ha vuelto. Tal vez se rindió, o tal vez... tal vez le pasó algo.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_9">
    <text>De acuerdo, intentaré resolver tu problema, pero sin garantías.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_0_1_1">
    <text>¿Encontraste algo?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_0_2_1">
    <text>¿Cómo va todo?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_0_3_1">
    <text>¿Alguna suerte?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_1_1_1">
    <text>Aún nada.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_1_2_1">
    <text>No he encontrado nada.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_1_3_1">
    <text>Si obtengo algún resultado, te lo haré saber.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_0">
    <text>Hey, recién llegado. ¿Necesitas algo?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_1">
    <text>Hola. Sí, me gustaría saber: ¿quién eres?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_2">
    <text>Esa es una pregunta inusual, si no estúpida. Somos un grupo de stalkers que vive aquí, haciendo las cosas habituales, recolectando artefactos y ganándonos la vida. Como todos los demás. Mi nombre es Mug.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_3">
    <text>Entiendo. ¿Quién es exactamente ese tipo Harpoon?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_4">
    <text>Bueno, ha estado con nosotros desde el principio. Un tipo decente, solo un poco reservado. Es algo así como nuestro ingeniero.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_5">
    <text>Entonces, ¿esta "reserva" lo llevó a irse por separado de ustedes?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_6">
    <text>No realmente. Concluyó que lo distraeríamos, razón por la cual es el único verdadero solitario entre nosotros.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_7">
    <text>¿Y siempre ha estado con ustedes?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_8">
    <text>No. Hubo una facción hace mucho tiempo, aunque olvidé el nombre. Estaban haciendo investigación. Cuando se separaron, él se topó con nosotros. Eso es prácticamente todo lo que sabemos de él.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_9">
    <text>Entiendo. Supongo que me iré.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_0">
    <text>¿Lo conseguiste todo? ¿Estás entero? ¿Qué pasó con el otro tipo?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_1">
    <text>Aquí está tu basura. No necesitas buscarlo, está bien donde está, todo devorado por los chupasangres. Y aún tengo una pregunta para ti.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_2">
    <text>Dispara. Oh, sí, tu recompensa: aquí está el dinero. Te será útil.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_3">
    <text>Gracias. En cuanto a mi pregunta: ¿por qué tanto dinero por un simple trabajo de búsqueda?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_4">
    <text>En primer lugar, te dije que la paga sería buena. Segundo: me descubriste. No necesito la lámpara para un receptor de radio, soy una especie de coleccionista, reuniendo todo tipo de equipos y cosas. Esto, por ejemplo, es una muestra rara.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_5">
    <text>Entiendo. Ya no es asunto mío. ¿Tienes algo más que necesites desenterrar?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_6">
    <text>¿Es dinero lo que quieres, eh? Lo entiendo. Déjame pensar... Tengo algo, pero no estoy listo para compartirlo contigo por ahora.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_7">
    <text>¿Es un secreto?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_8">
    <text>Podrías decir eso. Vuelve más tarde cuando termine un pequeño asunto. Te enviaré un mensaje.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_9">
    <text>Está bien. Has despertado mi interés.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_10">
    <text>Confía en mí, valdrá la pena.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_11">
    <text>Más tarde.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_0">
    <text>Ah, eres tú. Puedo explicarlo...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_1">
    <text>No te hagas el tonto. Puma ya lo hizo.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_2">
    <text>No estaba tratando de hacerlo.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_3">
    <text>¿Quién eres realmente y qué pasó en la granja? Sé que no eres ningún coleccionista.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_4">
    <text>Correcto. ¿Supongo que estoy muerto si no te lo cuento?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_5">
    <text>Estás completamente en lo cierto.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_6">
    <text>Mi historia comienza con la facción Cielo Despejado. Era un luchador en sus filas, aficionado a todo tipo de dispositivos técnicos. Aprendí del técnico Novikov... dudo que sepas quién es. En fin, una vez escuché una pequeña conversación entre nuestro comandante en jefe y un aprendiz, y era algo sobre "psi-emisiones", la "Conciencia-C" y "Strelok". Resulta que nuestro jefe trabajó en la Conciencia-C, y el rumor se extendió después de que la facción se rompiera. En un momento pensé: ¿por qué no hacer mi propio emisor de psi de bolsillo? Imagina lo que sería eso como arma. Fue entonces cuando los stalkers me invitaron, y después de pensarlo, me uní. Luego nos establecimos aquí, y me di cuenta de que este era el lugar perfecto... y hoy, he hecho historia. No me importa continuar el trabajo de esas grandes personas, y es por eso que estos stalkers se convirtieron en verduras. En cuanto a Puma, necesitaba que él eliminara al único testigo: tú.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_7">
    <text>Bueno, gracias por la aclaración. ¿Cómo sobreviviste?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_8">
    <text>Mi casco, chaval. Esa es la clave para no unirme a ellos.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_9">
    <text>¿Cómo planeabas moverlo? Vi lo que estabas construyendo. Esa cosa es un leviatán.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_10">
    <text>¿Qué importa eso? Y aquí está mi pregunta para ti: ¿qué sigue?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_11_1">
    <text>Creo que la respuesta es obvia. No quieres que esté cerca ahora que he visto lo que has hecho. Además, no tengo razón para confiar en ti después de darte la espalda: podrías simplemente dispararme. Tampoco tengo motivo para confiar en ti después de darte la espalda: podrías simplemente dispararme.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_11_2_1">
    <text>Está bien. Te irás y destrozarás esa cosa en pedazos para que nadie más resulte herido. Ni siquiera eso, la desarmarás bajo mi supervisión. Mantendré tu secreto porque no estoy buscando problemas, pero si te veo de nuevo, todos sabrán quién eres. Créeme, tengo amigos que contarán si algo me sucede. ¿Entiendes?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_11_2_2">
    <text>Lo sé todo lo que necesito saber. Ya he destrozado tu emisor en pedazos, así que ahora seguiremos nuestros propios caminos pacíficamente. Si te encuentro de nuevo, te dispararé donde estés parado.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_second_dialog_0">
    <text>Mierda...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_second_dialog_1">
    <text>¿Qué pasa? ¡Alegraos de estar vivos! ¡Cualquiera otro ya te habría disparado hace mucho tiempo! Ahora vámonos. Nunca nos vimos.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Qué estás mirando?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_2">
    <text>Oye, ¿qué quieres?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_3">
    <text>Mantente fuera del camino, mono.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_4">
    <text>Mantén una cara seria, dan ganas de mearse encima de ella.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_5">
    <text>¿Cuánto tiempo llevas meando agua hirviendo? ¿Nunca? Entonces lo harás, deficiente, si no sales de mi vista ahora.</text>
  </string>
</string_table>
