<string_table>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_0">
    <text>Estamos aquí.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_1">
    <text>¿Todos listos?</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_2">
    <text>Listos. Solo no hagan nada estúpido, porque este lugar debe estar infestado de mutantes. Echaremos un vistazo rápido y luego saldremos; no planeo quedarme de vacaciones aquí.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_3">
    <text>Entonces, vamos.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_0">
    <text>¡Qué desastre...</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_1">
    <text>Diría que los aniquilamos bastante bien. Sigamos.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_2">
    <text>Las damas primero, camarada.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_3">
    <text>¿De qué estás hablando?</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_4">
    <text>¿Qué parte no entiendes, genio? Baja allí y revisa cada rincón. Vuelve y cuéntanos lo que encuentres... o al menos engorda a los mutantes para que no vengan aquí. No estamos dispuestos a rompernos los huevos contigo.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_5">
    <text>Oh, ¿así es como va a ser? ¿Y si le digo a tu jefe que te quedaste en el nivel superior y me abandonaste?</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_6">
    <text>¿Quieres contarle al jefe, eh? ¿Qué tal si encontramos un Ponche de Frutas y te sujetamos la cara durante uno o dos minutos? Ahora, si no te apetece parecer un asado de jabalí fresco, te sugeriría que vayas por delante, ¿capisce? Nos quedaremos aquí.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_7">
    <text>¡Malditos! Les ayudo a limpiar la fábrica y así es como me lo agradecen.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_8">
    <text>¡Ahora mira quién habla! ¿A quién diablos "ayudaste" allá? Sabemos que estabas sentado sin hacer nada mientras nuestros chicos caían como moscas. Así que no vengas a mí como un caballero de brillante armadura, o meteré esas placas donde el sol ya no brilla más.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_9">
    <text>Bien. Hazlo a tu manera.</text>
  </string>
</string_table>
