<string_table>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_0">
    <text>Todo está completo, profesor. El artefacto está estabilizado y listo para el transporte.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_1">
    <text>Buen trabajo.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_2">
    <text>Solo tenemos que dar los toques finales. El mérito principal va para el stalker que llevó a cabo la transmutación.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_3">
    <text>De hecho. Espero que continúe ayudándonos en el futuro. Aunque este laboratorio cuenta con equipos de última generación, ciertas selecciones solo se pueden realizar en un entorno natural.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_4">
    <text>Quería hablar contigo sobre eso. Me llegó la noticia de que el stalker está muerto.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_5">
    <text>¿Muerto? ¿Cómo?</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_6">
    <text>Uno de nuestros asistentes lo escuchó de... Termite... él mismo. Lo mató y se encargó de informar a sus propios guardias al respecto.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_7">
    <text>Tonterías. ¿Por qué haría eso?</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_8">
    <text>No lo sé. Pero, profesor... digamos que nunca tuvimos esta conversación. No quisiera que lo mismo le ocurriera a nuestro personal.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_9">
    <text>Me ocuparé de ello. Envía el artefacto al contratista si está listo para el transporte.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_10">
    <text>Entendido, profesor. ¡Nos vemos en las pruebas!</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_first_dialog_11">
    <text>Hasta pronto.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_0">
    <text>¡Profesor! ¿A qué debo el honor de su visita?</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_1">
    <text>¿Son ciertos esos rumores? Acerca del stalker que me ayudó con la transmutación.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_2">
    <text>¿Qué rumores exactamente?</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_3">
    <text>Que fue asesinado. ¡Por ti!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_4">
    <text>Se buscó la muerte. Estaba haciendo su trabajo y se suponía que debía entregarnos el artefacto, pero tuvimos que correr tras él. ¡Y no me gusta correr! Tuve que hacerlo, profesor; si no lo hubiera hecho, seguro que ahora mismo estarías en problemas.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_5">
    <text>¡Era un hombre confiable y resultó útil para nuestro trabajo futuro! Tenemos muy pocos ayudantes fuera de esta instalación como para desperdiciar recursos.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_6">
    <text>¡Era un tonto! Y, como resulta, me asignaron aquí para proteger tu trabajo de personas como él, que interferirían con nuestro trabajo. Sí, lo hice, y lo mismo le espera a cualquiera que represente la más mínima amenaza para nosotros. Es por tu propia seguridad, doc.</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_7">
    <text>...</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_8">
    <text>Ahora, ahora, no me mires así. No soy solo un matón. Estoy aquí para que puedas trabajar sin interrupciones en los objetivos que te estableció tu administración. Estoy aquí para evitar que individuos armados entren aquí y te encierren en la cárcel durante mucho tiempo. ¡Mientras estés a salvo, significa que estoy haciendo bien el trabajo!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_9">
    <text>¡Te pido que al menos discutas esto conmigo en el futuro!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_10">
    <text>¡Por supuesto, Einstein!</text>
  </string>
  <string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_11">
    <text>¡Perfecto!</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_0">
    <text>¿Qué hacemos, profesor?</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_1">
    <text>¡Sigue adelante! ¡Hoy solo marca nuestro primer paso! Intenta procesar los datos que hemos recibido lo antes posible para que podamos comenzar a hacer ajustes mañana.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_2">
    <text>¡Entendido! ¿Qué piensas, es esto alcanzable? Escuché tu discurso, pero todo me parece como fantasía.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_3">
    <text>Todo por aquí es fantasía. No sé qué piensas, pero eso es exactamente por lo que estoy aquí. Las personas que nos trajeron aquí creen en la fantasía; creen en nosotros. Eso significa que el cielo es el límite para nosotros. Solo necesitamos un poco de tiempo.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_4">
    <text>Tal vez. Entonces, me pondré a trabajar.</text>
  </string>
  <string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_5">
    <text>Buena suerte. ¡Mantenme informado sobre todo!</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_0">
    <text>Prepara tus cosas. Nos estamos mudando.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_1">
    <text>¿Qué? ¿Por qué?</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_2">
    <text>¡Porque sí! Recoge todos los datos de investigación y dirígete a la sala de teletransportación. Solo tenemos un par de horas antes de que lleguen los invitados... y solo unos días antes de que tus antiguos jefes descubran este lugar.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_3">
    <text>¿Cómo sucedió esto? ¿Nos tienen fichados?</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_4">
    <text>Sí, pero nos mudaremos antes de que lleguen. No te preocupes; te gustará el nuevo lugar.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_5">
    <text>¿Y qué pasa con todo este equipo? No podemos llevarlo con nosotros simplemente.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_6">
    <text>Eso no será un problema. Obtendrás nuevo equipo.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_7">
    <text>¿Entonces solo seguiremos corriendo de un laboratorio a otro? ¿No hay nada más que podamos hacer?</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_8">
    <text>Escucha, profesor... Zhuravlyov, quien está liderando la búsqueda de ti, está cumpliendo su misión hasta el final. Algunos de sus compañeros de escuadra ya han pagado en la Zona con sus vidas, y él está buscando saldar cuentas.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_9">
    <text>Zhuravlyov, Zhuravlyov... ¡Lo conozco! ¿Podría hablar con él? No estaba en buenos términos con nuestra administración. Intentaré encontrar las palabras adecuadas para convencerlo.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_10">
    <text>Es tu decisión, profesor. Estará aquí en cualquier momento, así que puedes tener tu charla directa con él. Pero si se vuelve en nuestra contra, ni siquiera intentes detenerme.</text>
  </string>
  <string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_11">
    <text>Entiendo. No lo haré.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_0">
    <text>¡Hola!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_1">
    <text>¿Profesor Dubinin? ¿Qué estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_2">
    <text>Estoy trabajando, y preferiría que no interfirieras.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_3">
    <text>Abandonaste el complejo y violaste tu contrato, y ahora estás trabajando para personas que ni siquiera tienen en cuenta la vida humana. ¿Cómo puedo dejar pasar eso? ¡Vienes conmigo!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_4">
    <text>Tienes ideas extrañas sobre el bien y el mal, Zhuravlyov. Debes haber visto solo la punta del iceberg, y siendo honesto contigo, a mí tampoco me gusta mucho. Termite, a quien seguramente ya conociste, es un hombre terrible. Muy bien podría haber arruinado tu impresión de nosotros.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_5">
    <text>Entonces, ¿quiénes son ustedes exactamente?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_6">
    <text>Somos investigadores con la capacidad de gestionar de manera competente las oportunidades que la Zona brinda a la humanidad. El liderazgo del complejo científico, al cual sacrifiqué cinco años de mi carrera, solo persigue sus propios objetivos; no tienen ni las finanzas ni el deseo de desarrollar descubrimientos que podrían beneficiar a todo el mundo, ¡pero están mucho más dispuestos a seguir desarrollos militares! No quiero participar en eso. ¡Trabajar en el instituto de investigación en Agroprom es dar vueltas en círculos! Decenas de años pasarían antes de que la investigación realizada en la Zona se utilizara en la atención médica y en beneficio de los civiles comunes. Por eso me fui y continué donde mi trabajo sería mucho más útil; donde podría beneficiar a las personas y no servir como títere para la investigación militar.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_7">
    <text>¿Y crees en ellos? ¿Crees que son buenos chicos que ayudarían a todo el mundo?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_8">
    <text>No se puede ayudar a todos... pero podemos ayudar a aquellos que estén dispuestos a pagar. Los artefactos que hemos sintetizado en este laboratorio han ayudado a curar a cientos de personas. Varios fábricas trabajan en sus instalaciones sin agotar los recursos naturales. Ayudamos a que los milagros que se originan en la Zona lleguen a las personas, y no se desperdicien dentro del perímetro. Sí, los vendemos por dinero... ¡pero ese dinero se invierte en investigaciones futuras!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_9">
    <text>Hasta donde sé, los artefactos que terminan fuera de la Zona se descomponen bastante rápido, y sus poseedores se vuelven irradiados. Estás propagando esta infección por todo el mundo. ¿Cómo es esto aceptable?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_10">
    <text>Zhuravlyov, no pienses que recurriría a malas acciones por dinero. Lo diré una vez más. Lamentablemente, crees que soy tu enemigo; que yo y todos los científicos aquí somos enemigos de la humanidad. Combinamos las propiedades de los artefactos y estabilizamos su condición. Las personas que los han recibido a su disposición han quedado satisfechas.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_11">
    <text>¿Y ahora quieres continuar tu trabajo aún más? ¡No puedes esconderte para siempre!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_12">
    <text>Nada se puede hacer para siempre, pero intentaremos continuar nuestro trabajo tanto como sea posible. Por eso soy yo quien está frente a ti en este momento, y no Termite. Solo quiero transmitirte que estás en el lado equivocado. Puede sonar loco ahora, pero piensa por un momento: nadie resultó herido antes de que empezaras tu caza contra nosotros. Nadie más resultará herido si te vas ahora y me informas en tu informe oficial como muerto. Hemos logrado mucho en este laboratorio en poco tiempo, y lograremos aún más siempre y cuando haya tiempo y oportunidad. Tales resultados son imposibles de alcanzar en los confines de una instalación contratada por el gobierno, y tú lo entiendes, ¿verdad? Tú y yo ambos tenemos grandes talentos que no les sirven de nada. Nuestro liderazgo ha renunciado por completo... y sin importar cómo termine nuestra conversación, no miraré hacia atrás por mi partida. Permítenos la oportunidad de continuar nuestro trabajo y pronto verás por ti mismo que es la elección correcta.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_13_1">
    <text>Vete. Pero si alguien se entera de ti nuevamente, no estaré allí para ayudar.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_13_2">
    <text>Con todo el respeto, profesor Dubinin, tú y tus nuevos amigos tienen que enfrentarse a la ley. Ya sea que me estés diciendo la verdad o no, elegiste el camino equivocado para tu objetivo.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_0">
    <text>Qué lástima. Sigues sin entender nada.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_1">
    <text>Aquí estamos de nuevo, profesor. ¿Dónde está Termite?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_2">
    <text>Tenía un teletransportador portátil único. Es difícil adivinar dónde podría estar ahora.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_3">
    <text>Siento mucho que las cosas hayan salido así, especialmente si todo lo que has dicho sobre ayudar a las personas es cierto. Pero no podía dejarte ir. No soy yo quien decide tu destino.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_4">
    <text>Puedo decidir mi propio destino. Lo siento, pero me has robado mi sueño.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_5">
    <text>¡Espera!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_0">
    <text>¡Por favor, no me mates!</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_1">
    <text>Tranquilo. No es para eso que estoy aquí. ¿Por qué no te fuiste con los demás?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_2">
    <text>No pude. No quiero estar con ellos más, y tampoco quiero ir a prisión.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_3">
    <text>¿Dónde están?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_4">
    <text>Están en la habitación con las probetas, preparándose para teletransportarse. Comenzará en cualquier segundo ahora.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_5">
    <text>¿Teletransporte? ¿Cómo?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_6">
    <text>No lo sé. Es uno de los desarrollos de este laboratorio.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_7">
    <text>¿Y a dónde se teletransportan?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_8">
    <text>No lo sé. No nos dijeron.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_9">
    <text>¿Qué tal esto: me ayudas y me aseguro de que salgas de aquí sano y salvo? ¿Trato?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_10">
    <text>¿Y luego? ¿Me dejarás ir?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_11">
    <text>Sí lo haré. No eres a quien vine a buscar.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_12">
    <text>Está bien. ¿Cómo puedo ayudarte?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_13">
    <text>No puedo dejar que el profesor Dubinin y Termite desaparezcan. ¿Cómo puedo detenerlos?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_14">
    <text>El teletransporte funciona con una fuente de energía. Si cortamos la energía, dejará de funcionar.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_15">
    <text>¿Podrías mostrarme dónde?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_16">
    <text>Te mostraré. Solo sígueme.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_17">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_second_dialog_0">
    <text>Hay un interruptor en la pared. Te arreglarás.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_second_dialog_1">
    <text>Genial. Espérame aquí y volveré por ti más tarde.</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_final_dialog_0">
    <text>¿Es todo? ¿Hice mi parte?</text>
  </string>
  <string id="mlab_scientist_laborant_final_dialog_1">
    <text>Lo hiciste. Espera aquí y volveré por ti más tarde.</text>
  </string>
</string_table>
