<string_table>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_0">
    <text>¿Sí? ¿Qué haces aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_1">
    <text>Estoy aquí por tu líder. Tengo información importante para él.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_2">
    <text>De acuerdo. Deja tus armas y sigue adelante. Las recuperarás cuando te vayas.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_dialog_3">
    <text>Me parece bien.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_0">
    <text>Hola. Di lo que piensas.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_1">
    <text>Tengo malas noticias. Están en un gran lío. Un grupo de mercenarios se dirige hacia aquí. Van a destrozar todo este lugar.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_2">
    <text>¿De qué estás hablando? ¿Qué mercenarios y qué quieren? ¿Y quién eres tú?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_3">
    <text>Soy solo un stalker común. Vine a explorar el complejo científico de estos lugares para husmear en busca de botín. Escuché algunas negociaciones en el camino, probablemente mercenarios. Su objetivo parece ser el caso que descubrieron.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_4">
    <text>Vaya, mira eso... ¿Cuántos son? ¿Qué más sabes? ¿Y cómo lograste enterarte de esas negociaciones si los mercenarios son profesionales en su campo, que casi nunca dejan rastros? ¿Y fueron en una frecuencia no encriptada así nomás? Para mí, stalker, todo esto suena un poco demasiado bueno para ser verdad.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_5">
    <text>No tengo razón para mentirte. No sé por qué operaron en esa frecuencia; probablemente tenían prisa. Eran solo dos grupos, probablemente de tres a cuatro hombres cada uno. Estarán aquí en una hora o menos.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_6">
    <text>Maldición. Nunca había estado tan metido en problemas antes... ¿No sabes quién los contrató?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_7">
    <text>No. Solo discutieron su objetivo. ¿Tus hombres no compartieron la información con nadie, verdad?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_8">
    <text>No. Mis hombres no andarían contando por ahí. Me parece que son esos bastardos que se separaron de nosotros, tuvimos algunas desavenencias en el pasado. Lo que me interesa es la identidad del contratista... Tal vez nuestros antiguos "amigos" fueron quienes pusieron la orden y podrían haber sido quienes compartieron la información, de ahí que los mercenarios aparecieran de la nada con su contratista aún desconocido.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_9">
    <text>No me interesa el contratista. Solo vine aquí para advertirte, y merezco algún tipo de recompensa por eso. Me alejaré mucho de aquí, ya que no estoy buscando problemas con los mercenarios.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_10">
    <text>Sí, aquí tienes. Ahora sal. Necesito discutir algunos detalles con mi camarada.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_leader_dialog_11">
    <text>Adios.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_0">
    <text>Ah, tú otra vez. ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_1">
    <text>Oye, ¿qué haces aquí? ¡Tus hombres están ahí afuera siendo despedazados!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_2">
    <text>Mis muchachos lo manejarán muy bien. ¡Tienen experiencia!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_3">
    <text>¿Diez hombres "experimentados" enfrentándose a un pelotón de mercenarios? Sí claro.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_4">
    <text>¿Tienes algo mejor? Tampoco podemos abandonar el campamento: nos dispararán por la espalda y darán por terminado el día.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_5">
    <text>Ven conmigo. Los flanquearemos y ayudaremos a tus muchachos a tomar ventaja.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_6">
    <text>No puedo. ¡Mi tarea es permanecer aquí!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_7">
    <text>Entonces siéntate aquí, rata de mala calidad. Iré a ayudar a tus hombres. No soporto a los de tu clase...</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_8">
    <text>¡Bien, maldita sea! Vámonos... Ni siquiera puedo imaginar lo que están pasando.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_9">
    <text>Este es el plan: tú bajas mientras yo me dirijo a la azotea. Te cubriré desde arriba, ¿vale?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_10">
    <text>Buena idea. ¡Estoy fuera!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_volodya_dialog_11">
    <text>¡Vamos!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_0">
    <text>Stalker, no quedamos muchos de nosotros después del colapso. ¿Ayudaras? ¡Tu recompensa será hermosa!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_1_1">
    <text>No, gracias. Voy por mi propio camino. Me gustaría evitar problemas y mantener relaciones con ambas partes.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_1_2">
    <text>Oh, qué diablos. ¡Ayudaré! [...]</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_2">
    <text>Muy bien, hombre, haz lo tuyo. Fue amable de tu parte advertirnos. Buena suerte para ti.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_leader_3">
    <text>Te deseo lo mejor.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_0">
    <text>Gracias por avisarnos, stalker. ¡Hubiera sido genial si también hubieras ayudado con los mercenarios!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_1_1">
    <text>No, gracias. Voy por mi propio camino. Me gustaría evitar problemas y mantener relaciones con ambas partes.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_1_2">
    <text>Muy bien, te ayudaré. [...]</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_2">
    <text>Muy bien, hombre, haz lo tuyo. Fue amable de tu parte advertirnos. Buena suerte para ti.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_3">
    <text>Tú también.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_weapons_dialog_0">
    <text>Oye, no olvides tus armas.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_weapons_dialog_1">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_0">
    <text>Este es el trato: vimos un cuerpo tirado en un ponche de frutas abajo. Apenas puedo llamarlo cuerpo; lo único que queda son huesos. Hay un arma al lado, todavía en perfecto estado. Consíguelo para nosotros y luego sigue tu propio camino. Intenta jodernos o vuelve sin él y ese será tu último aliento. A nosotros tampoco nos importaría que estiraras la pata allí. ¿Todo claro?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_1">
    <text>¿Puedo simplemente recuperar mi arma?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_2">
    <text>¿Qué tal hacer una caminata? Te dejaremos un rifle y algo de munición una vez que desciendas. Deja de preocuparte, está claro ahí abajo.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_3">
    <text>Púdrete.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_0">
    <text>¡Aqui!</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_1">
    <text>¿Qué pasó? Escuché una señal de socorro.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_2">
    <text>Oye, stalker. El nombre es Rojo. Mi amigo, si puedo llamarlo así, necesita ayuda. Se quemó las piernas en un ponche de frutas en los túneles y necesita ayuda para salir. ¿Podrías ayudar? Haré que valga la pena... Todo el mundo me conoce en el bar.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_3">
    <text>¿Rojo? He oído mucho sobre ti. Eres uno de los pocos que llega al centro de la Zona, ¿es así?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_4">
    <text>Así es. Y no recomiendo a nadie que vaya allí. De todos modos, sólo nos quedan unos minutos, si no es que ya es demasiado tarde. ¿Tu conmigo?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_5_1">
    <text>Por supuesto. ¿Cómo estamos haciendo esto?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_5_2">
    <text>No es de mi incumbencia. Lo siento.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_6">
    <text>Como de costumbre, hay muchas criaturas en los túneles, así que nos dirigiremos hacia él con cuidado y le brindaremos ayuda. Después nos cubres mientras llevo a mi amigo al médico.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_dialog_7">
    <text>Comprendido. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_0">
    <text>Entonces, Olesha, ¿tienes lo que acordamos?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_1">
    <text>Aquí. Espero que te ahogues.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_2">
    <text>¿Te encuentras con una anomalía o algo así?</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_3">
    <text>Estamos a mano. Dame mi equipo y me iré, tal como estaba acordado.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_4">
    <text>Déjalo, imbécil. Y no vuelvas a mostrar tu cara.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_5">
    <text>Ratas bastardas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_0">
    <text>¡Detener! ¡No se puede entrar sin pase!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_1_1">
    <text>Necesito a Dubinin. Me prometió trabajo cuando nos encontramos en el Valle Oscuro.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_1_2">
    <text>Necesito a Dubinin. Tengo noticias importantes para él.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_2_1">
    <text>Ah, otro recluta. Ya veo, ya veo... Cualquiera que sea el caso, no entrarás a las instalaciones sin un pase. Le diré que estás aquí y saldrá si lo cree conveniente. Mientras tanto, sigue tu camino. No nos molestes.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_2_2">
    <text>¿Y? ¿Se supone que te dejaste pasar por eso? Tosa el pase.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_3_1">
    <text>Entiendo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_3_2">
    <text>No tengo uno.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_4">
    <text>¡Entonces lárgate de aquí!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_5">
    <text>¿Qué voy a hacer? ¿Cómo obtengo un pase?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_6">
    <text>No es mi problema. Por supuesto, podría ir a decirle a Dubinin que tiene invitados, pero eso significa dejar mi puesto, subir las escaleras... hablar con la gente, lo cual es aún peor... y no tengo energía para eso. Nos dan comidas de tercera y no es suficiente. Dime, ¿por qué debería esforzarme por un stalker?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_7_1">
    <text>Veo. Bueno, tengo algo de comida.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_7_2">
    <text>Te traeré comida.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_8_1">
    <text>Ahora estamos hablando. Muy bien, espera aquí... si él decide salir por ti, por supuesto. Quédate quieto y no te entrometas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_8_2">
    <text>Ponerse en marcha. ¡Hablaremos más tarde!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_9_1">
    <text>Okidoki.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_9_2">
    <text>Trato.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_10">
    <text>Me voy.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_two_2">
    <text>Ahora estamos hablando. Muy bien, espera aquí... si Dubinin decide salir por ti, por supuesto. Quédate quieto y no te entrometas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_two_3">
    <text>Está bien.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_0">
    <text>¿Qué, no te dejan entrar?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_1">
    <text>Sí, no hay manera de entrar sin un pase. ¿Veo que tienes uno?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_2">
    <text>Lo tengo. Trabajo con los científicos cuando tengo ganas.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_3">
    <text>¿Cómo es?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_4">
    <text>Está bien. Las tareas no siempre se pagan muy bien, pero tampoco es nada difícil, normalmente trayendo artefactos baratos o pezuñas mutantes... Ni siquiera los militares te tocan cuando tienes un pase, lo cual es un plus.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_5">
    <text>¿Cómo puedo obtener ese pase?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_6">
    <text>Bueno, para eso, tienes que darles un buen espectáculo a los científicos: primero, te deshaces de tu detector y tus pernos, entras justo entre un par de Whirligigs y luego... Deberías ver la expresión de tu cara. ¡Es broma! Conseguí el mío en el Colegio de Abogados negociando con un científico borracho. Le dije que vi un trozo de carne rojo en la fábrica de Rostok, pero que no podía acceder a él debido a anomalías. Todo esto era una tontería, por supuesto, pero él cayó en la trampa y me pidió que lo llevara allí; Me prometió un pase, botiquines científicos y todo tipo de detectores. Me inscribí sólo para el pase.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_7">
    <text>¿Lo llevaste allí?</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_8">
    <text>Bueno, lo hice. Como dije, no había ningún trozo de carne rojo allí. Le dije: "Bueno, lo siento. Los bandidos deben haberlo arrebatado; se detuvieron a descansar no lejos de aquí". Se molestó, pero obtuve el pase y ahora puedo entrar a las instalaciones y llevarles todo tipo de cosas. No me dejan entrar al edificio, por supuesto, pero visito a este tipo que puede ayudarte a trabajar con stalkers gratuitos. Deberías buscarlo, porque no dejan entrar a cualquiera.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_9">
    <text>Gracias por la info.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_10">
    <text>Oye, si alguna vez estás en el Bar, ven a verme. Veo que no te falta equipo. Podrías unirte a nuestro equipo: trabajamos para el barman. El trabajo no es tan fácil como lo que ofrecen los científicos, pero el salario también aumenta. Piénsalo.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_start_dialog_11">
    <text>Está bien. Lo tendré en mente.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_0_1">
    <text>¡Oh, mi viejo conocido! ¡Hola! ¿Qué te trae por aquí? ¿Aceptaste mi propuesta de colaborar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_0_2">
    <text>¡Oh, mi viejo conocido! ¡Hola! ¿Qué te trae por aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_1_1">
    <text>Hablaremos de eso más tarde. Me envió Gamzat de la Basura. Me pidió que le entregara estos papeles.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_1_2">
    <text>Hablaremos de eso más tarde. Me envió Gamzat de la Basura y me pidió que le entregara estos papeles. Como no tuve tiempo en Dark Valley, también estoy aquí para devolverte tu dispositivo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_2_1">
    <text>¡Oh, qué rápido! Él está bien. Dado que le ha confiado la entrega de los documentos, ¿creo que ya está al tanto de nuestros negocios mutuos? ¿Te das cuenta de que esto queda estrictamente entre nosotros?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_2_2">
    <text>¡Gracias por devolver nuestro equipo! Gamzat está bien. Dado que le ha confiado la entrega de los documentos, ¿creo que ya está al tanto de nuestros negocios mutuos? ¿Te das cuenta de que esto queda estrictamente entre nosotros?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_3">
    <text>Si, entiendo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_4">
    <text>¿Por qué el profesor Gamzatov no nos avisó que le enviaría a usted para entregar la investigación?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_5">
    <text>Me temo que son malas noticias: está muerto.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_6">
    <text>Gamzatov, ¿muerto? ¿Cómo? ¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_7">
    <text>Estábamos probando su teoría sobre sedar mutantes con artefactos transmutados. Todo salió según lo planeado hasta que el artefacto literalmente se disolvió en mis manos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_8">
    <text>Bondad. Esas son... muy malas noticias para todos nosotros. En verdad, fue un asistente valioso... y un buen amigo. Es difícil creer que todo haya sido así y ahora toda investigación en ese campo enfrenta un gran riesgo. Nadie lo sabía mejor que Gamzatov. Espero que estos documentos proporcionen información útil y que su muerte no haya sido en vano.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_9">
    <text>Comparto tu dolor. Un buen hombre con un objetivo noble... Me pregunto cómo les irá ahora sin un médico.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_10">
    <text>Sabes, podría ayudarte con eso. Creo que los stalkers te agradecerían que les trajeras un nuevo médico.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_11">
    <text>¿Cómo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_12">
    <text>Uno de nuestros trabajadores fue expulsado recientemente de las instalaciones. Puede que sea un vago, pero conoce bien su medicina... o al menos sabe cómo tapar las heridas de los colmillos de jabalí. Pero hay un problema...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_13">
    <text>¿Qué problema?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_14">
    <text>Se dio a beber. Tras su despido, gastó toda su nómina en bebidas. Dormía junto a la valla que rodeaba las instalaciones, rogándonos que lo aceptáramos de regreso y causando un alboroto hasta que la seguridad lo echó. Qué pena... Su hígado fallará en una semana o dos si continúa así. Deberías hablar con él; él no quiere escucharnos a nosotros, sus antiguos colegas, pero contigo es otra historia. Quizás puedas convencerlo de que entre en razón y vaya a la base de stalkers, como lo hizo una vez Gamzat.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_15">
    <text>Sí, tener un médico es vital. Me lastimé el hombro hace un tiempo y estaría jodida sin un médico. ¿Cómo se llama y dónde puedo encontrarlo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_16">
    <text>Alejandro Kireyev. No sé dónde está, pero fue visto por última vez al suroeste. Mira allí.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_17">
    <text>Voy a intentarlo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_18">
    <text>Mientras tanto, intentaré estudiar las notas de Gamzatov. Usted es uno de los pocos que conoce nuestra investigación y espero que podamos continuar nuestra asociación. ¿Puedo contar contigo? Por supuesto, te pagarán.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_19">
    <text>Yo diría que sí.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_20">
    <text>Excelente. Luego me comunicaré contigo cuando tengamos los resultados.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_21">
    <text>Hasta la proxima vez.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_0">
    <text>¿Eh?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_1">
    <text>¡Alex, vamos, levántate!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_2">
    <text>Qué... ¡hip! ¿Tú... hic! ¿desear? ¿Quién eres tú, eh? Fuera de aquí.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_3">
    <text>Seguro que elegiste un buen lugar para dormir...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_4">
    <text>¿Qué quieres? ¡Salir!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_5">
    <text>¿Entonces vas a quedarte aquí hasta que tu hígado falle?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_6">
    <text>Te derribaré, ¿entiendes? ¿Qué quieres de mí? ¿Qué te importa?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_7">
    <text>Quiero que dejes de enterrar tus preciados conocimientos con litros de vodka. Sí, te echaron, pero la gente todavía te necesita. No los científicos, sino los stalkers comunes y corrientes que necesitan asistencia médica. Vayamos al campamento para que puedas dormir un poco y empezar a trabajar allí.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_8">
    <text>Ya no tengo nada que hacer... Me siento bien aquí. ¡Dije que salieras de aquí! ¡Te golpearé la cara con mis acciones!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_9">
    <text>¿Qué dices de una bebida?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_10">
    <text>Bueno, ¿por qué no lo dijiste? En lugar de venir aquí y molestarme... ¡Vamos, sírvelo!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_11">
    <text>¡Hasta el fondo!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_12">
    <text>Entonces... ¿cómo te llamo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_13">
    <text>Axe!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_14">
    <text>¿Cómo te llamas?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_15">
    <text>Lo siento, pero no tengo deseos de morir. Guardaré mi nombre para mí.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_16">
    <text>¿Porque eso? ¡Viértelo!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_17">
    <text>¡Salud! Porque así es aquí. No hay nombres reales en la Zona.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_18">
    <text>Ah, ustedes stalkers y sus reglas no escritas... Nunca fui más allá de la base, así que no lo sabía. Lo siento. ¡Soy Alex! ¡Sanya!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_19">
    <text>Sanya, ¿qué pasa con eso de beber hasta morir prematuramente?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_20">
    <text>¿Qué diablos se supone que debo hacer? Me echaron de la base por nada. ¡No es culpa mía que el equipo se haya roto, pero no hay forma de que se les meta eso en la cabeza!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_21">
    <text>¿Ellos no te dejarán volver ahora?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_22">
    <text>Ya lo intenté. No lo harán.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_23">
    <text>"Intenté" ¿cómo? ¿Protestando fuera de la valla, dormido con una botella en la mano?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_24">
    <text>No fuerces, ¿vale? Lo intenté y no me dejan volver. Ese equipo tuvo un problema grave... ¡Sírvelo! ¡Tengo que beber más!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_25">
    <text>Uf... realmente lo estoy sintiendo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_26">
    <text>Lo he sentido durante una semana y no me deja ir. ¡Esta es la manera de vivir!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_27">
    <text>¿Crees? ¿Quieres beber bajo un árbol y dormir con cerdos podridos? ¿Es esto para lo que has estudiado y en lo que has puesto tu alma?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_28">
    <text>¿Qué más me queda? Sírvete, maldita sea. ¿Por qué mi vaso está vacío?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_29">
    <text>Sugiero... paleto... que te traslades al campamento de stalkers. Necesitan un médico allí. Puedes ayudar a la gente.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_30">
    <text>Espera, ¿qué pasa con Gamzat?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_31">
    <text>El se fue...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_32">
    <text>Bueno, lo estaré... ¡Brindemos por su memoria!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_33">
    <text>¡Vamos! ¡Y a la tuya, si no guardas la botella!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_34">
    <text>Sinceramente, no me importa. Siempre quise estar en la Zona, en esa instalación específica, no en la antigua de Yantar, y obtuve lo que quería. Y me echaron en seis meses. Soy un idiota, ¿verdad? ¡Sírvete, dije!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_35">
    <text>Seguro que dio en el clavo. ¡Uf! Créeme y ve con los stalkers. Puede beneficiar a las personas y podría regresar a las instalaciones si demuestra que puede controlarse.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_36">
    <text>No se...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_37">
    <text>¿Qué quieres decir con que no lo sabes? ¡Si yo fuera tú, lo haría bien en este instante! ¡Puedes sentarte y ganar dinero mientras nosotros, los stalkers, nos sumergimos en túneles húmedos bajo tierra o nos ocupamos de esos malditos mutantes! Solía ??pasear por el Cordón, ganando poco a poco. Cuando decidí dirigirme al centro, todo cambió. ¡Las cosas con las que me encontré en aquel entonces! ¿Tienes alguna idea de qué basura habita en el Valle Oscuro? Criaturas psíquicas que te golpean la cabeza hasta el punto de dejar de percibir la realidad. ¿Y en cuanto a los fantasmas? Son reales. No tengo idea de qué son, ¡pero lo he visto todo con mis propios ojos! Y ese ni siquiera es el centro de la Zona... ¡Las cosas que suceden aquí son muy reales! ¡Verter hasta!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_38">
    <text>Sí... ¡Mala suerte para los stalkers!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_39">
    <text>Aún así, esta es la vida que quiero. La sociedad que me rodea me enferma. ¡Es mejor estar aquí con criaturas psíquicas y fantasmas! ¡Llénalo!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_40">
    <text>¡Salud!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_41">
    <text>¡Estoy empezando a envidiarte! Quiero decir, mírame: ¿quién me necesita? ¿Dónde me quiere alguien? ¡En ningún lugar! Esos vendedores ambulantes sólo me necesitan como chico de los recados, como carne de cañón para su gran negocio. Claro, pagan, pero es casi nada. Tú, por otro lado, podrías ser útil para los stalkers, ayudarlos a vivir un día más. ¡Viertalo!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_42">
    <text>Tal vez tengas razón... Dormiré y me iré con los stalkers a primera hora de la mañana.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_43">
    <text>¡Ese es el espíritu! Te veré más tarde y veré cómo te adaptas. ¡Eres un buen tipo, Sanya! Uno más para ti.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_44">
    <text>Parece que has terminado, amigo. ¿Estás bien?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_45">
    <text>Estoy bien... eructar... hip...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_46">
    <text>Iré más tarde, Sanya.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_0">
    <text>Buen día. Pareces bastante enfermo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_1">
    <text>Todo es culpa de Kireyev. Tuve que unirme a él en su bebida para metérselo en la cabeza...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_2">
    <text>¿Conseguiste convencerlo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_3">
    <text>Eso espero. No estuvo allí por la mañana. O está en el campamento de stalkers o va a buscar otra botella. Espero que sea lo primero... ¿Tienes algo que discutir conmigo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_4">
    <text>Sí. Estudié las notas de Gamzatov y saqué ciertas conclusiones. Dado que pocas personas conocen nuestro experimento, primero me gustaría preguntar: ¿estás dispuesto a seguir trabajando conmigo en esto? Si aceptas, te prometo un pase para entrar a las instalaciones y un pago digno.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_5">
    <text>Claro, podría intentarlo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_6">
    <text>Entonces me gustaría que todo lo que nos digamos sea estrictamente confidencial. ¿Puedo contar contigo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_7">
    <text>Puedes.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_8">
    <text>Entonces escucha. Intentaré no entrar en detalles y exponer todo lo más simple posible.\n \nGamzatov y yo, desde hace algún tiempo, participamos en experimentos de transmutación de artefactos. A través de la hibridación, han mostrado propiedades únicas... siempre que todo se haga correctamente, por supuesto. A veces hemos logrado mejorar las propiedades de un artefacto y, en ocasiones, incluso dotarlo de nuevas características. Además, Gamzatov estaba seguro de que los artefactos de alguna manera son capaces de afectar no solo a los humanos sino también a los mutantes. Sólo comenzó a realizar sus propios experimentos *después* de que nuestra rama de investigación fue cerrada.\n \nLas notas que me trajiste verificaron que intentó procrear una selección de los artefactos del Alma y la Flor de Piedra. Nos dio resultados bastante específicos, como habrás notado: cuando están cerca del artefacto, los mutantes se calman. ¿Te das cuenta de la magnitud de este descubrimiento? Sin embargo, por alguna razón, estas formaciones de artefactos actúan sólo durante un tiempo limitado.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_9">
    <text>¿Qué hacemos entonces?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_10">
    <text>Hice algunos cálculos de acuerdo con las notas y descubrí que depende intrínsecamente de la fuerza de las anomalías donde ocurre la transmutación. En Garbage no son tan fuertes como nos gustaría, por lo que la selección no fue del todo exitosa. Nuestra tarea es encontrar un campo de anomalías lo suficientemente fuerte y concentrado como para producir un mejor resultado.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_11">
    <text>¿Qué se requerirá?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_12">
    <text>Desafortunadamente, no sé dónde se puede encontrar tal campo anómalo, pero sí sé dónde comenzar la búsqueda: un grupo de stalkers militares regresaron recientemente del área alrededor de Novoshepelychi e informaron actividad anómala después de la última emisión. Estoy seguro de que la transmutación se puede llevar a cabo en el más poderoso de estos campos. ¿Estás dispuesto a partir allí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_13">
    <text>¿Novoshepelychi? Nunca he estado allí. ¿Podrías aclarar lo que tengo que hacer?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_14">
    <text>Su tarea es llegar al área y colocar cinco escáneres a lo largo de un perímetro determinado. A partir de ellos determinaremos la zona con mayor nivel de actividad anómala. Después de eso, realizarás una transmutación. Es muy sencillo: te daré un pequeño manual técnico.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_15">
    <text>Creo entender. ¿Algo más?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_16">
    <text>Sí. He realizado una selección de los artefactos del Alma y la Flor de Piedra en el campo de anomalías en el pantano cercano. El artefacto ya debería haberse transformado. Ve al pantano junto con un asistente mío e intenta extraerlo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_17">
    <text>Quédate con tu asistente. Lo haré por mi cuenta.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_18">
    <text>El campo de anomalías en el pantano es muy peligroso; será útil si vais juntos. Después de recuperar el artefacto, regrese a las instalaciones. Me encontrarás al aire libre. Ah, y aquí tienes tu pase y tu asignación de instalación. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_19">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_0">
    <text>Hola. ¿Estás listo para recuperar el artefacto?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_1_1">
    <text>Estoy listo. ¿Cuál es el plan?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_1_2">
    <text>Aún no está listo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_2">
    <text>Creo que el profesor Dubinin ya les ha hablado de la abundancia de anomalías en esa zona. Con la ayuda de un dispositivo de detección de anomalías, podré calcular un camino seguro hacia el artefacto. Después de eso, todo depende de ti. ¿Claro?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_3">
    <text>Claro.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_0">
    <text>Ufff!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_1">
    <text>¿Cómo estás? ¿Estás bien?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_2">
    <text>Estoy bien. Maldita sea... ¿Qué son... ¿Por qué hicieron eso?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_3">
    <text>Esta es la Zona. Algunos aquí morirían por tener en sus manos una medusa ordinaria, y por este artefacto... venderían su alma al diablo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_4">
    <text>¡Nos dispararon en cuanto nos vieron, sin previo aviso!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_5">
    <text>Deben haber estado asustados. No te preocupes, todo quedó atrás.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_6">
    <text>No pensé que tendría que usar esta pistola. Lo conseguí hace eones.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_7">
    <text>¿Primera vez en acción? ¡Felicidades!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_8">
    <text>Eh. Gracias.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_9">
    <text>¿Cómo conseguimos el artefacto? Parece que un chico aún no lo logró.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_10">
    <text>Por eso fui contigo. Ahora intentaré localizar un punto seguro donde puedas comenzar a avanzar hacia la anomalía.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_11">
    <text>Está bien.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_0">
    <text>¡Maldita sea!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_1">
    <text>¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_2">
    <text>¡Mira eso! ¿Mira esto? ¡Una bala! ¿Cómo pasó eso?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_3">
    <text>De ninguna manera. ¡El dispositivo te salvó la vida!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_4">
    <text>Sí. Por suerte... Sin embargo, esto agregará un nivel de complejidad para llegar al artefacto. No tenemos ningún otro dispositivo en este momento.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_5">
    <text>No prometo nada, pero intentaré adentrarme en la anomalía. Tengo algo de experiencia y gracias a Dios esa experiencia fue positiva.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_6">
    <text>Sólo puedo cruzar los dedos por ti desde aquí, en la orilla.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_7">
    <text>Hagámoslo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_0">
    <text>¡Qué hazaña! ¡Recuperaste el artefacto al azar sin dispositivos!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_1">
    <text>Admito que estoy sorprendido.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_2">
    <text>En cualquier circunstancia, habrías tenido que actuar por tu cuenta. Mi equipo recibió una bala en el tiroteo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_3">
    <text>Sucede. Entonces, ¿volveremos a la base?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_4">
    <text>Ve tú y yo te alcanzaré. No soy tan ágil como tú.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_5">
    <text>Entonces, más tarde.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_wait_artefact_dialog_0">
    <text>¡Intenta recuperar el artefacto!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_wait_artefact_dialog_1">
    <text>Pensaré en algo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_0">
    <text>¡Estabas colgando de un hilo! ¡La anomalía se disparó varias veces y casi salté fuera de mi piel!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_1">
    <text>Fácil. He tratado con artefactos más duro que este.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_2">
    <text>Entonces podremos regresar a las instalaciones. ¿Nos vamos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_3">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_0">
    <text>¡Ah, has vuelto! ¿Como le fue?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_1_1">
    <text>Tuvimos que ir a ciegas. Su dispositivo recibió una bala y dejó de funcionar.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_1_2">
    <text>Tuvimos que ir a ciegas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_2">
    <text>¿Qué pasó? ¿Está vivo Karavayev?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_3_1">
    <text>Está vivo. Tenemos suerte de que la bala haya entrado en el dispositivo, o si no... Pregúntale tú mismo qué pasó.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_3_2">
    <text>Está vivo. Tenemos suerte de que la bala no le haya entrado en la cabeza, o si no... Pregúntale tú mismo qué pasó.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_4">
    <text>¿Recuperaste el artefacto?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_5">
    <text>Sí. Lo tengo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_6">
    <text>Bien. Eso significa que casi todo está hecho. Sólo tenemos que encontrar y recuperar un artefacto más, y luego podremos comenzar a buscar una zona anómala.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_7">
    <text>¿Qué tipo de artefacto?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_8">
    <text>"Concrete Chip". Así se llama. Es un espécimen muy raro, pero sé dónde fue visto por última vez. Resulta que está en Novoshepelychi, en la base militar abandonada. Si nadie se lo ha llevado aún, debería estar allí. Una vez Cuando encuentres el aislante, tendrás que instalar cinco escáneres en las áreas marcadas en tu mapa. Después de eso, te enviaré la ubicación de la zona con mayor actividad anómala; ahí es donde transmutarás el "Chip de Concreto" y " Artefactos de Starwort.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_9">
    <text>¿Estrella?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_10">
    <text>Mi nombre para el artefacto que recuperaste en el pantano. No te preocupes, es un nombre temporal.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_11">
    <text>Bien, parece bastante claro. Espero que los escáneres no sean pesados.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_12">
    <text>No claro que no. No más pesado que un teléfono móvil. No creo que te agotes... je.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_13">
    <text>Entonces eso lo resuelve todo. ¿Puedo ir?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_14">
    <text>Sí. Aquí están los escáneres y una suma adicional. Y recuerde: no le cuente a nadie el motivo de su visita a Novoshepelychi. Sabemos de algunos escuadrones de stalkers en los alrededores del pueblo, y es mejor que no sepan nada. En términos oficiales, fuiste a buscar artefactos marcados en una lista mía. ¿Comprendido?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_15">
    <text>Sí, claro.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_16">
    <text>Entonces espero tener noticias suyas pronto. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_17">
    <text>Gracias. Espero que nos volvamos a encontrar pronto.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_0">
    <text>Tengo algunas preguntas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_1">
    <text>Por supuesto. Pregunta.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_1">
    <text>¿Por qué se cerró su investigación?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_2">
    <text>¿Puedes contarme más sobre las instalaciones científicas?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_3">
    <text>¿Qué pasó con tus asistentes en Yantar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_4">
    <text>¿Por qué no se permiten stalkers en el edificio principal?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_5">
    <text>Mientras estábamos en Cordon, algunos stalkers y yo nos topamos con una carne extraña que atrae a las víctimas e imita las voces de los stalkers. ¿Te suena familiar de alguna manera?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_6">
    <text>¿Por qué vendiste sustancias psicotrópicas a los bandidos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_7">
    <text>Cuéntame sobre este lugar.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_8">
    <text>Me gustaría saber más sobre los subterráneos de Agroprom.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_1">
    <text>Lamentablemente, nuestra financiación es inestable y nuestros superiores esperan resultados inmediatos. Nuestra investigación ofrecía un gran potencial, pero todavía teníamos mucho trabajo por hacer. Pero no sólo eso: la ciencia no se trata sólo de fórmulas, sino de experimentos mediante prueba y error. En términos generales, no teníamos suficientes suministros fungibles... artefactos. El jefe del departamento científico argumentó que estábamos desperdiciando valiosos recursos sin resultados visibles y cerró nuestro trabajo. Sin embargo, varios otros asistentes y yo, incluido Gamzatov (que su alma descanse en paz), estábamos apasionados por llevar adelante el proyecto, por lo que nunca lo abandonamos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_2">
    <text>La instalación se estableció hace un año; una decisión que creo que se debió hacer hace mucho tiempo. La Zona tiene su parte de estaciones móviles, pero todas están ubicadas en zonas difíciles donde ningún científico común iría jamás, independientemente del salario. Sólo trabajarían allí científicos entusiastas que harían cualquier cosa por el bien de los descubrimientos, incluso en medio de pantanos sucios y llenos de snorkel. También es significativo el hecho de que los científicos ordinarios acostumbrados a trabajar en condiciones tranquilas y cómodas, que es para lo que este complejo es ideal: su ubicación es la más favorable para nuestro trabajo, siendo parte de la Zona pero no en su centro, y por lo tanto brindándonos un ambiente de trabajo más seguro para la investigación. Gracias a la financiación adicional se contrató nuevo personal y se abrieron nuevas áreas de investigación; parte de ese nuevo personal nos incluía a mí, a Gamzatov y a muchos otros. Además, la situación en Yantar recientemente ha dado un giro desagradable: el lago se desbordó, el búnker se inundó y los mutantes entraron en masa. El área se convirtió de la noche a la mañana en una zona muerta, lo que convirtió a este lugar, sin duda, en el centro científico de la Zona.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_3">
    <text>Murieron. Francamente, no conozco los detalles, pero no los he vuelto a ver desde entonces. Es información clasificada. En estos tiempos, los stalkers evitan Yantar por completo: ese lugar sólo alberga muerte y nada más.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_4">
    <text>¿Pues, qué piensas? Allí llevamos a cabo investigaciones secretas y la menor cantidad de gente posible debería saberlo. Por lo tanto, el acceso al edificio principal está restringido a aquellos con pases especiales, que los stalkers contratados no llevan.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_5">
    <text>He oído muchas cosas, pero desgraciadamente nos falta información detallada. Muchos lo consideran parte de los numerosos cuentos de fogatas de la Zona. No creo ser la persona adecuada para preguntar, aunque he oído que el pantano es el hogar del Doctor del Pantano: él cura a los stalkers e incluso a los mutantes. ¿Quizás podría arrojar luz sobre tu pregunta?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_6">
    <text>No tengo ningún cariño por esas personas, si es que podemos llamarlas así, pero la investigación tiene prioridad sobre los principios. Necesito urgentemente financiación para que nuestro trabajo prospere.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_7">
    <text>Ahora, como puede ver, es un complejo científico completo con todo lo necesario para estudiar un lugar tan interesante, por así decirlo. Al menos, en la medida en que nuestro presupuesto y las condiciones geográficas actuales lo permitan. ¿Sabías que estuvo aquí antes, en la Unión Soviética? Ahora escucha, ya que preguntaste. Te daré una lección de historia, por así decirlo. El edificio central del instituto fue construido en los años setenta, cuando Pripyat aún estaba en construcción. Era un gran complejo médico conocido como Instituto de Investigación Medpribor. Según la versión, por así decirlo, oficial, en este lugar se debía tratar a personas, estudiar enfermedades, realizar operaciones especialmente complicadas y realizar otras investigaciones médicas. Obviamente no escatimaron en gastos, ya que se importó una gran cantidad de equipos costosos y se atrajo a un gran número de mentes brillantes. Pero ya sabes que durante la Unión Soviética se ocultaron muchas verdades a la gente... Por lo tanto, estoy convencido de que el complejo tenía claramente una orientación militar, como se desprende de los documentos conservados y de los restos de la infraestructura. Sin embargo, tras el accidente de Chernobyl en 1986, este lugar cambió su propósito original. La gente fue evacuada y no quedó nadie para atenderlos. Entonces este instituto de investigación comenzó a estudiar y analizar el efecto de la radiación radiactiva en las plantas y el suelo. Por así decirlo, querían comprobar cómo afecta la radiación al crecimiento y desarrollo de los cultivos agrícolas. El complejo central contenía instalaciones administrativas, sitios de prueba e incluso plantaciones para el cultivo de plantas. Por cierto, si te has dado cuenta, los tenemos ahora. Un homenaje a las tradiciones de la ciencia soviética, por así decirlo. Pero otro edificio, unos kilómetros más adelante, anteriormente era el complejo central de carga. Allí almacenaban y luego transportaban diversos cargamentos y fertilizantes a lo largo de las vías del tren. Algunos trenes fueron conducidos a la gran tierra y otros fueron enviados a través de túneles hacia los subterráneos de Pripyat. Lo que hicieron con ellos, no lo sé yo mismo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_8">
    <text>Antes de que este lugar se convirtiera en Zona de Exclusión, estos subterráneos servían como colectores de comunicaciones. Se utilizaron para suministrar calor, electricidad y otras comunicaciones a las instalaciones, así como para drenar las aguas residuales del instituto al cuerpo de agua más cercano. Y ahora este lugar está abandonado, lleno de anomalías y mutantes. Vaya, es un ambiente muy aceptable para todo tipo de desagradables locales. Sinceramente, nosotros en el complejo no podemos estar contentos con el hecho de que justo al lado hay una rica fuente de diversos biomateriales y formaciones anómalas para la investigación. Pero no todo el mundo se atreve a bajar allí. Y los mutantes y las anomalías no son la principal amenaza. ¡En mi opinión, los coleccionistas podrían colapsar en casi cualquier momento! En la época soviética, a pesar de que construyeron todo durante siglos, ¡esta mazmorra ha sufrido mucho destino! Cuando esta base todavía estaba habitada por representantes del grupo Duty, ellos y algunos mercenarios inundaron a la mayoría de los recolectores para detener los ataques mutantes. Algunas habitaciones siguen inundadas hasta el día de hoy. ¡Y unos años después del diluvio, hubo una guerra aquí! No sé cuántas granadas explotaron en el interior y cuánto daño pudieron haber sufrido las estructuras de las mazmorras. Entonces mi predicción es que en un par de años no habrá más lugares como los subterráneos de Agroprom en el mapa de la Zona.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_4_1">
    <text>¿Y si te expones?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_5_1">
    <text>En el mejor de los casos me darán el alta. En el peor de los casos, me enfrentaré a los tribunales.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_6_1">
    <text>¿Estás dispuesto a correr esos riesgos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_7_1">
    <text>Últimamente, las instalaciones científicas permanecen paralizadas. Ya no hacemos descubrimientos ni investigamos lo que deberíamos investigar. Nuestro proyecto es todo lo que es capaz de cambiar el rumbo y estoy dispuesto a arriesgarlo todo, incluida mi propia vida, para alcanzar un resultado.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_8_1">
    <text>Pero estás trabajando a espaldas de tus superiores. ¿A dónde vas con tus desarrollos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_9_1">
    <text>Como he mencionado, esperan resultados inmediatos. Por lo tanto, ignorarán el hecho de que hemos estado trabajando clandestinamente. En cualquier caso, no es la primera vez que sucede.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_10">
    <text>Gracias. Eso es todo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_11">
    <text>Hablaremos en otra ocasión.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_0">
    <text>Hola.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_1">
    <text>Bienvenido.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_2">
    <text>¿Qué te trae por aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_3">
    <text>Encantado de verte.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_4">
    <text>¿Cómo estás?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_close_post_dialog_0">
    <text>¡Detener! Esta es la entrada de servicio. Si quieres entrar pasa por la principal. No espere ninguna entrada sin un pase.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_close_post_dialog_1">
    <text>Entiendo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_0">
    <text>¿No te lo dije ya? Sin pase, sin entrada.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_1_1">
    <text>Me voy.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_1_2">
    <text>Tengo un pase.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_2">
    <text>Veo. Continúa, pero mantén tu arma fuera de la vista.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_3">
    <text>Derecho.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_0">
    <text>¿Tienes la comida?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_1_1">
    <text>Ten una buena comida.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_1_2">
    <text>Ya vuelvo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_0">
    <text>Hasta la próxima, profesor.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_1">
    <text>Cuidarse.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_2">
    <text>Adios profesor</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_3">
    <text>Voy.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_4">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_2">
    <text>Bueno hola stalker</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué necesitas, stalker?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_4">
    <text>Ven aquí. Tengo muchos en la tienda.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_5">
    <text>¿Quiero negociar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Qué rompiste esta vez?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Qué tienes, stalker?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_3">
    <text>Hola. ¿Vienes a remendar tu armadura?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_4">
    <text>Hey hombre.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_5">
    <text>Bienvenido. Muéstrame lo que necesitas arreglar.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_1">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_2">
    <text>Hablar.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_3">
    <text>Hablar alto.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_4">
    <text>¿Tienes algo que discutir?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_5">
    <text>¿Qué tienes?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_1">
    <text>Me voy, coronel, señor.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Permiso para salir, señor?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_3">
    <text>Seguiré mi camino, si lo permites.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_0">
    <text>Hola.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_1">
    <text>¿Llamó por mí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_2">
    <text>Hice. ¿Cómo van las cosas en las instalaciones? ¿Cómo te trata?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_3">
    <text>Gravemente. ¿Es eso lo que querías discutir conmigo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_4">
    <text>¡Míralo! O te haré vigilar los campos de maíz hasta que expire tu contrato. Si quieres salir, podrás salir. ¿Estás listo para esta misión?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_5">
    <text>Siempre estoy listo</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_6">
    <text>¿No vas a preguntar qué estás asumiendo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_7">
    <text>Estoy cansado de ver las mismas caras. Firmé mi contrato para trabajar en la Zona, no para pavimentar senderos en Agroprom.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_8">
    <text>Ni siquiera te diré que tú mismo te lo buscaste. Lo sabes muy bien. Habla con el profesor Volkov y te lo contará todo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_9">
    <text>Comprendido.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_0">
    <text>¿Sabes lo que pasó hace un mes en Yantar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_1">
    <text>Todo el mundo sabe. El lugar está inundado, los científicos están muertos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_2">
    <text>Nos gustaría creer que quedan supervivientes. Si no es así (querido Señor, espero que no), entonces su investigación es de suma importancia para nosotros. Debemos extraer todos los objetos que nos interesen del búnker científico. Últimamente, el profesor Sajarov estaba llevando a cabo algunos estudios bastante interesantes, y espero que sus resultados no se hayan quedado atrás... o, peor aún, en manos de stalkers.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_3">
    <text>¿Cuáles son nuestros objetivos exactos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_4">
    <text>Investiga la situación, rescata a los supervivientes y recupera los resultados de la investigación. También es crucial que tengamos una imagen completa del incidente allí; No sabemos nada sobre lo que pasó.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_5">
    <text>Comprendido. ¿Alguna instrucción adicional?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_6">
    <text>Los obtendrá durante el transcurso de la operación. Intentaremos mantenernos en contacto con usted. Eso es todo por ahora.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_7">
    <text>Entiendo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_0">
    <text>¿Todo claro? Saldrás mañana al amanecer, así que prepara a tu escuadrón. Tendrás equipo especial para este... así como un miembro adicional.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_1">
    <text>¿Por qué otro? Nosotros cuatro nos las arreglaremos. ¿Quién es este hombre de todos modos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_2">
    <text>Dmitro Koval. Es un antiguo stalker y sabe mucho sobre formaciones anómalas. Tener un especialista a tu lado no vendrá mal.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_3">
    <text>¿Koval? Una persona cuestionable. Estoy seguro de que nos las arreglaremos sin él.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_4">
    <text>Denegado. Koval irá contigo y eso es definitivo. Una cosa más: creo que entiendes que no te encontrarás con ningún superviviente. Concéntrate en encontrar los datos de los científicos y sal de allí.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_5">
    <text>¿Cómo sabemos que no quedan supervivientes?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_6">
    <text>Recibimos una señal de socorro tan pronto como la mierda golpeó el ventilador. Todo quedó en silencio y nadie intentó siquiera establecer contacto por radio. Dudo que alguien lo haya logrado.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_7">
    <text>Comprendido. Permiso para ser despedido, señor.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_8">
    <text>De acuerdo, teniente.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_9">
    <text>Gracias. Estoy fuera.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_0">
    <text>Hola jefe</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_1">
    <text>Hola. ¿Veo que estás haciendo ejercicio aquí? Attaboys. No pierdes el tiempo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_2">
    <text>¿Que más hay que hacer? Estamos quemando el sol aquí. De todos modos, ¿escuché que el coronel lo llamó? ¿Realmente nos confiaron algo mejor que vigilar expediciones?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_3">
    <text>Lo hicieron. Mañana por la mañana volaremos al lago Yantar. El búnker móvil se ha inundado allí y los científicos no hacen ningún contacto por radio. Me han dicho que no hay supervivientes, por lo que debemos concentrarnos en encontrar datos de investigación. Despierta a Sky, termina tu entrenamiento y ponte en marcha. Iré a hablar con otro pasajero nuestro.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_4">
    <text>Quien es ese</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_5_1">
    <text>Koval. El coronel insistió en que viniera con nosotros, aunque no tengo idea de por qué. Iré a descubrir qué clase de hombre es... suena demasiado resbaladizo para mi gusto.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_5_2">
    <text>Koval. El coronel insistió en que viniera con nosotros, aunque no tengo idea de por qué. Hablé con él y es muy dudoso...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_6">
    <text>Bueno, no lo pienses demasiado. Iremos a buscar nuestro equipo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_7">
    <text>Seguir.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_0">
    <text>Oh, hola.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_1">
    <text>¿No te lo dijo el coronel? Mañana por la mañana irás con mi escuadrón a Yantar.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_2">
    <text>Me dijo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_3">
    <text>Entonces, ¿qué diablos estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_4">
    <text>Estoy todo listo para el vuelo. No te preocupes.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_5">
    <text>La pregunta sigue en pie. ¿Qué estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_6">
    <text>¿Por qué te importa eso?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_7">
    <text>A partir de este momento, seré su oficial al mando. Si te pregunto algo, respondes. Yo te doy una orden, tú la cumples. ¿Comprendido?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_8">
    <text>Entendido, entendido. Tranquilo, sólo quería estirar las piernas. Hay mucho tiempo antes de que partamos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_9">
    <text>¿Conoces nuestro objetivo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_10">
    <text>El coronel me dio un rápido resumen.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_11">
    <text>Bien. Discutiremos los detalles en el camino a Yantar. Prepárate y envíame un mensaje sobre todos y cada uno de los movimientos. Si quieres estirar las piernas o orinar, infórmame. ¿Claro?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_12">
    <text>Claro, comandante. Claro.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_13">
    <text>Te veré antes del amanecer.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_0">
    <text>¡Mañana! ¿Dormir bien?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_1">
    <text>Mañana. Supongo... aunque mi cabeza está partiéndose. Parece que ayer lo pasamos muy bien.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_2">
    <text>Un muy buen momento, sí. Tuve que mantenerte atado para que no arrasaras todo el cuartel. Los chicos de al lado incluso vinieron un par de veces y te pidieron que no hablaras.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_3">
    <text>Hombre, si el coronel se entera...</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_4">
    <text>Pasó por aquí esta mañana y te pidió que lo vieras en su oficina cuando te despertaras. Le dimos el informe completo y nuestro tiempo compensatorio aún no ha terminado. ¿Me pregunto qué quiere?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_5">
    <text>Espero que no nos cobre por beber.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_6">
    <text>No, parecía estar de buen humor. No te preocupes, no te gritará ni nada por el estilo.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_7">
    <text>Ya veremos. Quizás tenga algún trabajo pequeño para nosotros. Iré a limpiar y hablaré con él.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_0">
    <text>Hola, Zhuravlev. ¿Volver a ponerse de pie después de la operación? Parecías exhausto después de regresar.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_1">
    <text>Vivo y pateando, como puedes ver.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_2">
    <text>¿Cómo van las cosas en Yantar? ¿Debe ser un infierno, ya que los stalkers no van allí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_3">
    <text>El coronel me pidió que lo mantuviera clasificado; tendrá que preguntárselo usted mismo. En comparación, sólo puedo decir que este lugar es un resort de cinco estrellas. ¿Cómo estás? Qué hay de nuevo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_4">
    <text>Uno de nuestros científicos desapareció. ¿Cómo se llama? ¡Ah, sí! ¡Dubinín! Reunimos a todo el personal hace dos días y peinamos todo Agroprom... pero no, no hay señales de él. Llegué a un campamento de stalkers y les pregunté: "¿Viste a alguien aquí?" Mencionaron a algunos mercenarios colgados junto al túnel. No sé si eso tiene algo que ver, pero no tenemos otras pistas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_5">
    <text>¿Entonces cancelaron la búsqueda?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_6">
    <text>¡Ja! De ninguna manera. Estamos hablando de Dubinin. No es un asistente de laboratorio común y corriente; su seguridad es de primer nivel y tiene toneladas de asistentes de campo a su disposición. Hasta que lo encuentren, esté vivo o muerto en una zanja, el coronel no dará tregua. ¿Quieres fumar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_7">
    <text>No, gracias.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_8">
    <text>Y ese otro chico, cómo se llama... ¡Ah, sí! ¡Koval! ¿He oído que se unió a usted para la operación?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_9">
    <text>No se. Algo le pasa. Lo que importa es que no arruinó la operación y es bueno que el coronel no lo haya asignado permanentemente a nuestro escuadrón. Confío mucho menos en los antiguos stalkers que en cualquiera de nuestros hombres. ¿Qué dices *tú* acerca de unirte a nosotros?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_10">
    <text>Ja. Gracias por la oferta, pero ¿cómo puedo dejar a mis propios muchachos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_11">
    <text>Claro, está bien. Me iré ahora. El coronel me quería.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_12">
    <text>Está bien. Probablemente tenga algo que decir sobre Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_13">
    <text>Lo veremos</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Zhuravlev? Soy todo oídos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_2">
    <text>Dilo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_3">
    <text>Dime qué tienes.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_0">
    <text>¡Ahí tienes!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_1">
    <text>Señor.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_2">
    <text>Finalmente estás despierto. ¿Cómo está tu cabeza? Koval me estaba dando un informe sobre la sustancia de humo negro que viste. Quizás tengamos que enviar otra expedición a Yantar, pero esta vez con asistentes de investigación. Es necesario revisar estos fenómenos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_3">
    <text>¿Eso significa que nos vamos a Yantar otra vez?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_4">
    <text>No. Otros se preocuparán por eso. Te estoy asignando a otra cosa.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_5">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_6">
    <text>Tuvimos una pequeña emergencia mientras no estabas. No sé si puedo llamarlo "pequeño"... Dubinin, uno de los científicos, desapareció; era uno de los principales asistentes de esta instalación. Fue jefe de varios proyectos de investigación, por lo que su caso ahora lo lleva directamente la administración. Tu tarea es encontrarlo, y preferiblemente de una sola pieza. Si está muerto, al menos sabremos que no debemos buscarlo más.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_7">
    <text>¿Alguna información específica que ayude a la búsqueda?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_8">
    <text>¿Específico? Poco. Después de su desaparición, reunimos un grupo de exploración que buscó cada centímetro de Agroprom, pero no encontraron rastros, sólo algunos stalkers indocumentados que les hablaron de un escuadrón de mercenarios armados cerca del túnel del ferrocarril. No sabemos qué personas eran.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_9">
    <text>¿La búsqueda no fue más allá de Agroprom?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_10">
    <text>Ahí es donde entras tú. Preferimos no llamar la atención y enviar escuadrones enteros. Necesitamos un hombre en quien podamos confiar, alguien que no lo estropee, y estoy seguro de que tienes lo que hace falta. Simplemente no lo arruines de la nada, ¿de acuerdo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_11">
    <text>La tarea está clara, pero necesito entender dónde comenzar la búsqueda.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_12">
    <text>Esta es la situación: Dubinin estaba investigando artefactos y anomalías, y a menudo salía personalmente de las instalaciones con una escolta de milstalkers. Ha pasado mucho tiempo con ellos; es posible que sepan algo o al menos le den sugerencias. Y para este, tendrás que probar muchos consejos...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_13">
    <text>¿Qué quieres decir?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_14">
    <text>Dubinin abandonó las instalaciones y simplemente desapareció en el aire. Solo. Y nadie sabe dónde diablos está. ¿Rompió su contrato y se ausentó sin permiso? ¿O fue secuestrado por esos mercenarios? ¿Quizás aprendió algo mientras investigaba que lo hizo abandonar la Zona? Hay mucho sobre qué especular. Una cosa más: se dice que fue visto con un stalker, pero los informes no hacen mención de ello. Será mejor que averigüemos quién es.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_15">
    <text>Comprendido. Empezaré de inmediato. ¿Puedo traer a mis chicos?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_16">
    <text>Haz lo que mejor te parezca. Sólo recuerda que todo debe hacerse en silencio. Seguir el rastro de Dubinin con todo tu escuadrón podría significar sabotear toda la misión. Por cierto, también puedes contar con Koval: será asignado a tu escuadrón.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_17">
    <text>¡No lo necesitamos! Gestionaremos cualquier tarea sin él.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_18">
    <text>¡Ya hemos pasado por esto! Él estará contigo. Cuídalo: es un hombre decente y sus conocimientos podrían ser útiles. ¡Ahora ve! ¡Informe todo directamente a mí!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_19">
    <text>Sí, señor...</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_0">
    <text>¡Hola buenos días!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_1">
    <text>¡Ya es tarde, huesos vagos! Acabo de visitar al coronel y tiene una nueva misión.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_2">
    <text>¡Oh dulce! ¿Cuándo nos mudamos? ¿Adónde nos estamos moviendo?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_3">
    <text>Tranquilo tigre. Por ahora, operaré solo, pero es importante que te mantengas en contacto. Podría necesitar ayuda en cualquier momento.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_4">
    <text>Ningún problema. ¿Cuál es la misión?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_5">
    <text>Un científico desapareció de las instalaciones en el aire. O lo mataron o huyó solo; tal vez murió en alguna anomalía en alguna parte. Necesito investigar esto y preguntarle a las personas adecuadas. Mientras tanto, deberías intentar acceder a la red de stalkers. Estamos buscando cualquier mención de los científicos, mercenarios y todo lo que pueda ayudar, así que levántate y ponte a trabajar. Si encuentras algo, infórmame.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_6">
    <text>Comprendido. Me pondré manos a la obra.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_7">
    <text>Estaré esperando actualizaciones.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_0">
    <text>¿Qué necesitas?...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_1">
    <text>Perdón por molestar. Tengo una pregunta para ti.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_2">
    <text>No tienes el rango adecuado para hacerme preguntas. Estoy durmiendo... Vuelve más tarde.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_3">
    <text>¡Oye, necesito preguntarte algo!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_0">
    <text>¡Te dije que estoy durmiendo! ¡¿Qué deseas?!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_1">
    <text>Dije que necesito preguntarte algo. ¡Levántate y corta la actitud!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_2">
    <text>Dos palabras para ti: piérdete.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_3">
    <text>Bien entonces. Sólo informaré que Cord se negó a testificar sobre la desaparición del profesor Dubinin, convirtiéndolo en el principal sospechoso. Vuelve a dormir.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_4">
    <text>¡Hey, espera! No me di cuenta de lo que querías. ¿Qué quieres preguntar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_5">
    <text>Fuiste parte de la escolta del profesor durante sus excursiones a la Zona. Dime: ¿dónde has estado, a quién has conocido, has notado algo extraño?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_6">
    <text>Lo mismo de siempre: sorteamos una anomalía u otra.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_7">
    <text>¿Había algo extraño en su comportamiento?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_8">
    <text>Esos científicos siempre actúan de forma extraña. Murmuran algo para sí mismos y se alegran, se enojan o se molestan según lo que digan los números de sus dispositivos. Sin embargo, Dubinin siempre estuvo tranquilo; nunca noté nada extraño en él.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_9">
    <text>¿Compartió algún plan contigo? ¿Algún comentario al azar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_10">
    <text>Durante todos nuestros viajes, hizo su trabajo en completo silencio... a diferencia de muchos otros.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_11">
    <text>¿Cuándo fue la última vez que lo viste?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_12">
    <text>Hace unos cinco días. Lo llevábamos hacia los pantanos y entonces observó algo a través de sus binoculares. Luego volvimos a la base.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_13">
    <text>¿Alguna idea sobre su desaparición?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_14">
    <text>Ninguna maldita idea. Tal vez se fue solo a algún lugar y se metió en una anomalía. Tenemos intelectuales que desaparecen cada dos días, ¿no?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_15">
    <text>¿Alguna vez hubo caras nuevas en el grupo que lo escoltaba?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_16">
    <text>No. Y él ha sido nuestra única misión todo este tiempo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_17">
    <text>¿Dónde está tu escuadrón ahora mismo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_18">
    <text>Kridov tiene una misión. Creo que Longboat fue a comer.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_19">
    <text>Está bien. Si se te ocurre algo más, envíame un mensaje a mi PDA.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_0">
    <text>¿Sí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_1">
    <text>Perdón por interrumpir, pero tengo una pregunta urgente sobre Dubinin. Ya sabes lo que le pasó.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_2">
    <text>¿Que desapareció? Sí, todo el mundo sabe sobre eso.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_3">
    <text>¿Qué tienes que decir al respecto?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_4">
    <text>Quiero decir... ¿qué hay que decir?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_5">
    <text>Ustedes lo protegieron, así que serán los primeros a quienes les preguntaré.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_6">
    <text>Lo hicimos, pero fue entonces cuando nos ordenaron escoltar a un asistente de investigación, y él desapareció una vez que dejó de ser nuestra responsabilidad. No lo vigilaremos cada vez que vaya a orinar, ¿verdad? Lo siento, pero eso no está en el contrato.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_7">
    <text>¿Notaste algo extraño durante la escolta? ¿No lo vio reuniéndose con nadie fuera de las instalaciones, mencionando algo específico sobre usted o preocupándose por algo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_8">
    <text>Siempre estuvo cien por ciento tranquilo y sereno. Llegábamos al objetivo, él hacía sus medidas o tomaba notas y nos íbamos. Sin momentos destacables, sin conversación, negocios y sólo negocios.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_9">
    <text>¿Qué piensas sobre dónde podría haber ido?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_10">
    <text>¿Quién sabe? Nunca compartió nada con nosotros, siempre se mantuvo reservado. Si me preguntas, probablemente dejó de molestarse con nosotros e hizo su siguiente viaje a la anomalía él solo... y no saldrás vivo de eso sin las habilidades adecuadas. Creo que ahí es donde debes dirigir tu investigación.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_11">
    <text>Está bien. Come antes de que se enfríe. Envíame un mensaje a mi PDA si surge algo. Serás recompensado por cualquier ayuda.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_0">
    <text>¡Pues mira quién decidió visitar nuestro pantano! ¿Qué estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_1">
    <text>Tengo algunas preguntas para usted sobre el profesor Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_2">
    <text>Bueno, no me sorprende. Estamos hartos y cansados ??de que la gente nos pregunte por él.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_3">
    <text>No lo dudo, pero será mejor que respondas. Cuantos más detalles, mejor.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_4">
    <text>Pregunta y trataré de ayudarte.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_5">
    <text>Usted y sus hombres escoltaron a Dubinin en sus excursiones. ¿Notaste algo extraño en su comportamiento? ¿Se encontró con alguien fuera de las instalaciones o le dijo algo que pudiera insinuar su desaparición?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_6">
    <text>De todos los intelectuales con los que he tenido que trabajar, él era el más reservado. Pregúntale cualquier cosa y te responderá estrictamente según el protocolo: "Soldado, tu trabajo es sostener esa arma y mantener la vista alerta". Quería preguntarle sobre las propiedades de algunos artefactos, pero nunca saqué nada de él.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_7">
    <text>¿Por qué querías preguntar eso?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_8">
    <text>Cuando todavía era un stalker habitual en la Zona, casi pierdo a un amigo... bueno, digamos que lo perdí. Acaba de regresar al exterior, con un cuerpo mutilado. Quiero ayudarlo de alguna manera. He oído historias sobre artefactos que pueden curar, que podrían ayudarlo... pero el profesor no me dijo nada y no he aprendido nada útil.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_9">
    <text>Entiendes que está atado por un contrato. Dar esa información podría llevarlo a los tribunales.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_10">
    <text>Sí, lo entiendo. Al diablo con todo.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_11">
    <text>He oído que Dubinin andaba con algún stalker. ¿Sabes algo sobre eso?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_12">
    <text>No hubo nadie así durante nuestras escoltas, así que no puedo decir nada.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_13">
    <text>¿Hay alguna pista que puedas señalarme? No podría haberse desvanecido en el aire.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_14">
    <text>Estás buscando en el lugar equivocado, Zhuravlyov. Busque en lugares en los que podría haber tenido una erección hasta el punto de irse sin escolta. No es de extrañar que no haya regresado: ve a cualquier lugar solo y terminarás en un segundo. Si estuviera de servicio de búsqueda, habría revisado cada una de las zonas anómalas en los alrededores. Eso es todo lo que puedo decir, de verdad.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_15">
    <text>Está bien. Manténgase en contacto si tengo más preguntas. Si recuerdas algo o descubres algo, envíame un mensaje lo antes posible.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_0">
    <text>¿Viste eso? ¡Ni una pizca de ayuda de esos imbéciles de cuatro ojos!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_1">
    <text>Hay que cuidarlos como a niños, eso seguro...</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_2">
    <text>Cuando regrese, les haré fisioterapia hasta que sus esfínteres succionen suero de leche. Y a ti, gracias por la ayuda. Estaríamos acabados si fuéramos solo nosotros dos.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_3">
    <text>Los disparos no te ayudaron a recordar nada sobre Dubinin, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_4">
    <text>Dubinin... Bueno, verás, él... Ah, olvídalo.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_5">
    <text>¿Qué? ¿Qué querías decir?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_6">
    <text>¡Nada! Sólo debes saber que, después de todo, él no es tan santo como para que lo persigas. Buena suerte en tu búsqueda, Zhuravlyov... Lamentablemente, no tengo nada que añadir. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_7">
    <text>Bien entonces. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_0">
    <text>¡Hola, detective!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_1">
    <text>En este momento, realmente no me llamaría detective.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_2">
    <text>¿Qué pasa con el cuerpo por la anomalía? ¿Podría ser Dubinin?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_3">
    <text>Estamos a punto de descubrirlo. Aquí, ten esto.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_4">
    <text>Vaya. ¿Por qué trajiste eso aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_5">
    <text>Necesitamos llevar esto a cabo y asegurarnos de que estos restos realmente pertenezcan a Dubinin. Todo esto parece demasiado bueno para ser verdad, ¿no crees?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_6">
    <text>¿Qué quieres decir?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_7">
    <text>Todos nuestros "colegas" milstalkers afirman lo mismo: que Dubinin podría haber muerto en una anomalía. Noté los restos de alguien con un traje científico, pero... maldita sea, se podía ver esa anomalía a una milla de distancia. ¿Se supone que debemos creer que Dubinin simplemente entró en ello, considerando su experiencia? La única forma de creerlo es si obtenemos evidencia positiva de ADN, así que toma esta pieza de anatomía y dásela a la persona adecuada.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_8">
    <text>Tienes razón. No estaría de más comprobarlo. Se lo daré a Hottab, ya que es bueno en esas cosas. ¿Crees que nuestros colegas podrían haber conspirado para mentir sobre la desaparición del profesor?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_9">
    <text>Esa es una posibilidad. Kridov me parece el más sospechoso.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_10">
    <text>¿Crees que tiene parte en la desaparición?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_11">
    <text>Mi creencia es que él sabe algo pero simplemente no nos lo dice. Es un buen hombre y no habría recurrido al asesinato, pero esa es la misma razón por la que no quiere tenderle una trampa a nadie y revelar la verdad. Tendremos que esperar por la evidencia de ADN. ¿Desenterraste algo?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_12">
    <text>Intenté averiguar más sobre el stalker que andaba con Dubinin. No aparece en los informes, lo que ya constituye una grave violación del contrato por parte del profesor. Si trabaja con un stalker, debe anotar su nombre en los informes y aclarar qué tipo de asistencia le brinda. Pero él no hizo eso. Revisé todos los registros en sus habitaciones y he visto a este individuo en varias ocasiones, aunque no esté en la base.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_13">
    <text>No lo conozco. ¿Tú?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_14">
    <text>Es mi primera vez también.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_15">
    <text>A juzgar por su apariencia, parece un stalker corriente. ¿Y quién crees que podría conocer el rostro de todos los demás stalkers de la Zona?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_16">
    <text>¿OMS?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_17">
    <text>¡Bueno, Sidorovich, por supuesto!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_18">
    <text>¿Estás pensando en visitarlo?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_19">
    <text>Absolutamente. Encontramos al stalker y descubrimos qué estaba haciendo Dubinin lejos de los ojos de sus superiores.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_20">
    <text>Nosotros te acompañamos</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_21">
    <text>Sigue cavando. Lea la red de stalkers y pregúntele a todos los stalkers que conozca. Quizás surja algo. Mantendremos a los chicos en espera; Si necesito ayuda, llamaré.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_22">
    <text>Entiendo. Hay un helicóptero a punto de transportar una expedición a Dytiatky. Es posible que te lleven; mejor que ir a pie.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_23">
    <text>Seguro que me vendría bien el ascensor. Muy bien, me voy.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_0">
    <text>¡Ey!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_1">
    <text>¡Hola, Ivanich! ¿Se dirige a Dytiatky?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_2">
    <text>¡Sí, Zhuravlev! ¡Nos dirigimos al sur!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_3">
    <text>¿Puedo ir contigo?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_4">
    <text>Espera una hora y te dejaremos subir. ¡Estos tipos se reúnen a velocidad de tortuga!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_5">
    <text>No es un problema. ¡Gracias!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_0">
    <text>¿Y quien eres tu? ¿Qué deseas?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_1">
    <text>Hola. Vinimos por nuestros muchachos, los que yacían en el suelo. ¿Tú hiciste esto?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_2">
    <text>No. Estaba pasando, haciendo lo mío, cuando recibí un mensaje de PDA que decía: "Mis hijos necesitan ayuda" o algo así.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_3">
    <text>¿Qué mensaje? ¿Recibiste un nombre?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_4">
    <text>No lo sé, hombre. Creo que podría haber sido el profesor Smyshlov, porque seguro que no era alguien de veintitantos años.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_5">
    <text>¿Qué quería de ti?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_6">
    <text>Me dijo que me reuniera con sus pupilos en estas coordenadas y los llevara a donde me dijeran. Recibiría un pago doble y, además, un par de artefactos. Y ahora aquí estoy.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_7">
    <text>Seguro que te tomaste tu tiempo. Es hora de que alguien más los matara a tiros.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_8">
    <text>Bueno, ¡correr de frente a donde quiera que vayas seguramente hará que te maten en la Zona! Y para que conste, llegué aquí a tiempo. Estaba en la colina cuando vi a los punks dispararse entre sí. ¡Estoy bastante estresado, así que deja de tonterías antes de atacar a alguien más!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_9">
    <text>¿Se dispararon el uno al otro?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_10">
    <text>Así es. Todos se levantaron al mismo tiempo y empezaron a disparar, como si les hubieran dado una orden.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_11">
    <text>¿Quizás fue un controlador?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_12">
    <text>¡Quién diablos sabe! No he visto nada parecido aquí...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_13">
    <text>¿Qué dice tu viejo pedo? ¿Hablaste con él?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_14">
    <text>Todavía no, ya que estás aquí y todo eso. Escuchen, muchachos, tenemos que salir de aquí... Ya puedo sentir que algo extraño está sucediendo.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_15">
    <text>Solo un segundo. Hablaré con mi compañero.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_0">
    <text>Esto se está poniendo más interesante.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_1">
    <text>¿Cuál es tu opinión, cluster?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_2">
    <text>¿Qué hay que decir? Tenemos que tomar las riendas. Ojalá supiera dónde sería mejor. Si contactamos a Turov, quien originalmente ordenó la caja, entonces de alguna manera tendremos que tratarlo para que Vizir se escape de nosotros y también recibir un poco de dinero por sus molestias. Si ese es el caso, entonces tendremos que enviarle a Birdie esto... No sé, despedirlo. No necesitamos un izquierdista, y él es un poco turbio, inventando historias. Creo que disparó a los supervivientes del grupo.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_3">
    <text>Supongo. ¿Qué sabes sobre Smyshlov?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_4">
    <text>Hombre, ni idea. Tenemos que descubrir qué tipo de persona es. No estoy en contra de hablar con el profesor, ¡pero ese tipo Birdie no me gusta ni un poquito! Y cuando Cluster sienta que algo pasa, muchacho, será mejor que creas que algo pasa... Haz la llamada y veremos qué pasa.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_5">
    <text>Incluso si Birdie no fuera de tu agrado, es mejor que lo tengamos de nuestro lado. De esa manera, es más probable que nos ayude que nos haga daño.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_6">
    <text>Sí, tienes razón en eso.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_7">
    <text>Solo un minuto.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_0">
    <text>¿Cómo te va ahí dentro?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_1">
    <text>Birdie, hablemos con el científico.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_2">
    <text>Sí, ya era hora.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_3">
    <text>Vamos, enciende la radio.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_0">
    <text>¡Oye, amigo, esto es un desastre! Tenemos que decidir a quién regalarle las cajas. Es mucho trabajo, pero no sirve de nada. Sin botín, sin ganancias... No me gustan ni Turov ni Smyshlov. Y nuestro Birdie es falso, tengo un presentimiento sobre él.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_1">
    <text>¡No podemos hacerlo solos! Al menos deberíamos llegar a la Basura y luego decidir adónde acudir: a Turov o a Smyshlov.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_2">
    <text>¡Entonces vamos!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_3">
    <text>Cluster, me preguntaba por qué te apodaron Cluster.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_4">
    <text>Bueno, ¡ciertamente encontraste el tiempo! Sí, una vez íbamos con los muchachos a la Zona y nos topamos con una manada de ratas hambrientas, o tushkan, en general, no se puede entender. ¡Así que comencé a dispararles a estos roedores! Puede que sean pequeños, pero pueden causar algún daño. De todos modos, cuando pasó la ola, había muchos cadáveres de ratas. Así se adhirió...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_5">
    <text>Je, eso tiene sentido. Muy bien, vayamos a la Basura. Cuando lleguemos a la curva decidiremos quién llevará la carga. No se lo digas a Birdie todavía; déjale pensar que vamos a través de Garbage hasta Cordon.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿cuál es nuestro próximo paso?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_1">
    <text>Ya me arrepiento de haberme involucrado en este caso. ¿Qué opinas?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_2">
    <text>No sé.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_3">
    <text>Saldría de aquí lo antes posible. Vayamos al Cordón.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_4">
    <text>Sí, no hay nada más que hacer aquí. No quiero encontrarme con Turov y sus perros callejeros.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_5">
    <text>Entonces movámonos.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_0">
    <text>Bueno, todos han vuelto con vida y casi sanos. Ahora los documentos, a los de Smyshlov.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_1">
    <text>¡No creo que los devuelva de buena gana!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_2">
    <text>Me siento igual. Pero no es mi problema, tú decides como quieras. ¡Pero prefiero que Smyshlov siga vivo! Ve a buscar tus papeles. Lo principal es no perderse, para que el señor visir no tenga que recordarles las directrices y prioridades.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_3">
    <text>Haremos el mejor esfuerzo.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_1">
    <text>¿Qué pasa, comandante?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_2">
    <text>Ey.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_3">
    <text>¿Qué pasa, comandante?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_1_1">
    <text>¿Me curarás, hombre?</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_1_2">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_2">
    <text>Adelante, comandante. Te sentirás como nuevo.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_3">
    <text>¿Es una broma? Está bien, comandante.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_4">
    <text>[continua...]</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_5">
    <text>Ahí tienes. ¡Mantenerse seguro!</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_6_1">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_6_2">
    <text>No lo quería de todos modos.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_0">
    <text>Oh...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_1">
    <text>Smyshlov, ¿estás bien?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_2">
    <text>¡Estoy bien! Un poco mareado, pero me siento mucho mejor. ¿Qué hay de ustedes, jóvenes?</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_3">
    <text>He tenido mejores.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_4">
    <text>Entra en razón. Tenemos que salir de aquí.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_5">
    <text>Sí, excepto que tu sujeto parece estar tramando algo...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_0">
    <text>Ciencia, hasta aquí los motores del progreso. Casi logramos que nos maten a todos.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_1">
    <text>¡Tenemos que ir tras él! ¡Ahora!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_2">
    <text>No, como quieras, he desgastado mucho mi cuerpo. Primero necesito descansar unos días y luego idear un plan de acción.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_3">
    <text>¡Entonces pide refuerzos y haz que te persigan!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_4">
    <text>¿Qué les voy a decir? ¿Una caja consciente de sí misma ha tomado el control de un zombi y es un peligro para el estado? Me descartarán de inmediato, especialmente después del efecto psi. No, Axe, haz lo que quieras, pero por ahora, ¡vamos por caminos separados!</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_5">
    <text>Qué pasa...</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_6">
    <text>No hay manera, solo cálmate. Esta operación no es tu nivel, y en uno con este box-master tampoco la recomiendo. Y también difundiré el rumor de que Cluster, un buen chico, está perdido en la Zona, ya sea por una anomalía o porque el controlador lo mató. Ahí vas. Tal vez nos volvamos a ver, si la Zona así lo desea. Lo único es que es una pena que estuviera persiguiendo a Birdie, resultó ser un buen hombre.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_7">
    <text>Y gracias a ti y a él por encubrirlo. Y tal vez la Zona realmente quiera que nuestros caminos se crucen.....</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_8">
    <text>Hasta luego, stalker. Cuidarse.</text>
  </string>
  <string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_9">
    <text>Hasta luego, Kucherenko...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_0">
    <text>¡Saludos! ¿Eres una especie de vendedor?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_1">
    <text>¡Hola stalker! ¡Yo diría que eres el abastecedor por aquí! ¿Qué deseas? ¿O simplemente estás aquí para charlar?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_2">
    <text>Todavía tendré tiempo de ver su mercancía, pero por ahora sólo estoy mirando alrededor, conociendo a los lugareños.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_3">
    <text>¡Así es! Las conexiones en la Zona de Exclusión son una moneda muy valiosa. Soy Thrush, me gustaría conocerte.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_4">
    <text>¡Me llaman Hacha! ¿Me dirás quién eres y qué estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_5">
    <text>Lo hiciste bastante bien. Soy un comerciante aquí. ¡Y el territorio de Agroprom es como mi hogar! Hace unos años teníamos nuestra propia base aquí, en una fábrica cercana. Estaba dirigido por un stalker llamado Orestes. Yo era comerciante. Intercambiábamos suministros, artefactos, armas. ¡Incluso podría entregarles un exoesqueleto a mis buenos amigos! Fue una buena época en la base, aunque los tiempos eran turbulentos. 2011: ¡las facciones luchaban por casi todos los lugares abandonados de la Zona! A veces me parecía que no se trataba de una zona anormal en absoluto, ¡sino de algún tipo de punto caliente! ¡Por Dios, sólo faltaban tanques y aviación! Mucha gente murió en aquel entonces. Me sorprende estar todavía vivo. Y luego, creo que sabes lo que pasó. ¡Fue un gran reventón! Cabreamos a la Zona. No se puede empezar así una guerra en la Zona. ¡Siempre contraatacará!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_6">
    <text>¿Qué pasó con tu base después de la explosión?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_7">
    <text>Las cosas salieron mal después del gran estallido. Orestes desapareció en alguna parte. Dicen que ahorró algo de dinero, escupió en la Zona y se fue a la Gran Tierra. Y sin un líder competente, toda la organización de la base se fue al mismo lugar. Los stalkers se dispersaron. También cerré mi negocio por un tiempo. Así que, de vez en cuando, vendía mis restos a stalkers libres que andaban por aquí y por allá. Logré trabajar en el búnker de los científicos, en el centro de entrega y entrega de Sidor, en Devil on the Garbage. En resumen, he estado por todos lados a lo largo de los años. Pero no es lo mío deambular por la Zona. Soy más un comerciante que un stalker. Y ahora, el destino me sonrió, descubrí que los científicos han organizado una base en el sitio del antiguo instituto de investigación y no son reacios a cooperar con los stalkers. Entonces vine aquí. Ahora opero aquí, con buena seguridad y en buenas condiciones. No me puedo quejar, especialmente después de todo lo que he pasado.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_1">
    <text>No te distraigas del servicio, novato.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Bien, qué quieres? Estamos vigilando la base y aquí estás con tus preguntas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_4">
    <text>Sal de aquí, stalker, sal de mi camino.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_5">
    <text>Bueno, no lo alumbres delante de tus ojos, ve a donde vas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_1">
    <text>¡Saludos, Zhuravlev!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_2">
    <text>¡Saludos!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_3">
    <text>¡Buen día!</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_4">
    <text>¿Cómo te va, soldado?</text>
  </string>
  <string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_5">
    <text>Nada mal.</text>
  </string>
</string_table>
