<string_table>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_0">
    <text>Así que nos encontramos de nuevo.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_1">
    <text>¿Te quedaste solo? ¿Por qué no me mataste?</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_2">
    <text>Odio decir esto, pero te necesito. Eso de cortar al último hombre suena a tonterías. Había escuchado sobre juegos así antes, pensé que era una tontería, pero es muy real. En cualquier caso, nadie ha salido con vida, así que ahora tú y yo tenemos que matar a esos mercenarios o seremos los siguientes.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_3">
    <text>¿Para que luego me apuñales por la espalda? ¡Suena genial!</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_4">
    <text>Sabes... te dejaré ir. Abandona la idea de seguirnos y dile a tus superiores que tu profesor fue devorado por un jabalí, y vivirás otro día. Cruza la línea y puedo asegurarte que tu próximo aliento será el último.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_5">
    <text>¿Quiénes son ustedes de todos modos?</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_6">
    <text>Somos los buenos, ¡Dios es mi testigo!</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_7">
    <text>Los "buenos" no ahorcarían a stalkers en el puente.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_8">
    <text>Ese desafortunado stalker es un mensaje para todos los que se cruzan en nuestro camino. Ya lo intentó una vez y obtuvo lo que pidió. Nunca quise nada de esto, todos estos asesinatos y ahorcamientos... pero la gente por aquí es terca como mulas, tratando de ser héroes cuando simplemente no está en su naturaleza. No queda más opción que recordarle a la gente como esa dónde pertenecen: en una tumba. Tuvieron una elección, al igual que la tienes ahora, y la hicieron. Así que deja de charlar y sigamos con esto, o estos túneles serán nuestra tumba.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_9">
    <text>¿Tienes un plan? Solo hay una entrada, que estoy seguro está infestada de ellos.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_10">
    <text>Noté un agujero no lejos de aquí que cavó algún mutante, debe haber olido los cadáveres. Nuestra mejor opción es salir por ahí, ¡y después, todo será un juego de manos!</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_11">
    <text>Bien, salgamos de aquí.</text>
  </string>
</string_table>
