<string_table>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_1">
    <text>¡Hola, amigo!</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Vienes a descansar, viajero?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Necesitas algo? No muerdo.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_4">
    <text>Entonces, ¿cómo va todo?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_5">
    <text>¡Hola, stalker!</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_6">
    <text>¿Necesitas equipo?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_7">
    <text>¿Estás aquí por negocios, o?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_8">
    <text>¿Veniste a beber o comprar algo?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_9">
    <text>¿Tienes preguntas? Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_10">
    <text>Adelante. Hazme preguntas si tienes alguna.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_0">
    <text>Sigue...</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_11">
    <text>Tu oponente para la primera pelea es de la misma madera que tú. El hombre tiene problemas de salud y decidió gastar sus últimas energías en la arena. Ambos pelearán con pistolas, por ahora, ninguno de ustedes merece algo más. Bien, ve a buscarlo o muere. ¡Muévete!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_111">
    <text>Lo intentaré.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_112">
    <text>No ahora.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_12">
    <text>Tu última pelea no significó nada. Sigues siendo la misma carne de siempre, así que no mucha gente apostará por ti. Si quieres ganar decentemente, tendrás que entrar en la arena más de una vez. Tu oponente también pasó la primera ronda, y con facilidad. ¿Listo para mostrar una vez más de qué estás hecho? Después de esta pelea, las apuestas comenzarán a subir; todo lo que tienes que hacer es sobrevivir. ¿Listo?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_121">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_122">
    <text>No estoy listo todavía.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_13">
    <text>Las dos primeras peleas han terminado. Desde nuestro primer encuentro, todo lo que pude ver fue la corteza, pero has demostrado tu mordida. Es hora de probarte en una pelea real. Te enfrentarás a dos bandidos que ya deberían ser familiares para ti, ¡los mismos que te atraparon cerca del Bar! Imagina que esos degenerados prácticamente estaban de rodillas suplicando misericordia ante nosotros. Los chicos de Deber lo pensaron y decidieron lanzarlos a la arena. ¿Listo para traer de vuelta la justicia y darles una paliza a los bandidos?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_131">
    <text>¡Hagámoslo!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_132">
    <text>Volveré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_14">
    <text>Ahora puedo decir con confianza que eres un luchador. Es hora de que conozcas a un oponente no menos serio que los que has enfrentado antes. Este es un stalker experimentado que ha visto mucho en su vida, así que mantén los ojos abiertos. ¿Estamos haciendo esto?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_141">
    <text>Vamos a hacerlo.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_142">
    <text>Pasaré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_15">
    <text>Esta próxima pelea promete ser interesante... si, por supuesto, estás de acuerdo. Te enfrentarás a cuatro trozos de carne que nunca han visto una batalla. Será difícil, pero creo que lo manejarás. Se te entregará buen equipo. ¡Ahora, sal y patea sus asquerosos traseros!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_151">
    <text>¡Están muertos!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_152">
    <text>Otra vez será.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_16">
    <text>Esta vez será difícil. Tendrás que derrotar a tres holgazanes de Libertad que se dirigían al Bar, probablemente para sabotear. Como puedes ver, no les funcionó. ¿Listo para repartir una paliza?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_161">
    <text>Listo.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_162">
    <text>No ahora.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_17">
    <text>Queda una pelea para que superes antes de entrar en la final. ¿Listo para esto? Tres stalkers altamente experimentados te enfrentarán, todos armados hasta los dientes. Te sugiero que lo pienses antes de seguir adelante.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_171">
    <text>Continuemos.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_172">
    <text>No estoy listo todavía.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_18">
    <text>La última pelea te espera. No te apresures, no conocerás los detalles de la pelea hasta que pises la arena. Podría terminar muy mal para ti, pero si ganas, créeme cuando digo que toda la Zona sabrá de ti. Entonces, ¿te retiras antes de que sea demasiado tarde?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_181">
    <text>¡Hagámoslo! Yo termino lo que empiezo.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_182">
    <text>Necesitaré algún tiempo para esto.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_11">
    <text>¡Oye! Tengo una nueva pelea para ti.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_21">
    <text>Ve a tomar algo o algo así. La arena aún no está lista.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_31">
    <text>¡Ya te has convertido en un profesional!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_41">
    <text>¡Ganaste! Aquí está tu recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_51">
    <text>No tienes suficiente experiencia para esta pelea.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_1">
    <text>Tu primera pelea no fue tan difícil, pero habrá más en camino. Ven en un día, porque necesitaremos tiempo para limpiar el cuerpo de la arena... eso, y tiempo para relajarnos un poco.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_1">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_2">
    <text>¡Bueno, qué pelea! Aquí, te lo mereces. Si decides que quieres más, ven en veinticuatro horas.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_2">
    <text>Gracias. Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_3">
    <text>¡Realmente les mostraste, chico! Felicidades por ganar, aquí está tu premio. ¡Prepárate para la próxima pelea!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_3">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_4">
    <text>Has cruzado la mitad de la temporada. Con tus logros, tienes la oportunidad de llegar a la final. Aquí está tu recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_4">
    <text>Gracias. Nos vemos más tarde.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_5">
    <text>¡Hombre, nunca dejas de impresionar a la multitud! ¡Tienes un enorme potencial! Toma tu recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_5">
    <text>Gracias. Espero que continúe así.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_6">
    <text>¡Felicidades, stalker! Aquí está tu recompensa, justa y cuadrada.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_6">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_7">
    <text>¡Solo falta un paso para obtener el título de maestro! Aquí está tu recompensa. ¡Vuelve para la pelea final!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_7">
    <text>Por supuesto.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_8">
    <text>¡Felicidades por el magnífico título de Maestro de la Arena, leyenda viviente! Aquí está tu modesta recompensa. Y eso no es todo: ¡pronto, todos conocerán tu nombre!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_8">
    <text>Gracias, Arnie. Necesitaré volver en sí después de una pelea como esa.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_1">
    <text>Espera, gladiador. La arena necesita estar impecable para la próxima pelea.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_2">
    <text>La arena está cerrada en este momento. Vuelve más tarde.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_3">
    <text>No estamos organizando ninguna pelea en este momento. Vete a pasar el rato en otro lugar.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_0_1">
    <text>Espera un momento. El acceso está restringido a nuestra lista de personal autorizado... y tú, stalker, no estás en esa lista. Así que da media vuelta y vuelve por donde viniste.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_0_2">
    <text>Nuestro territorio está cerrado en este momento. Retrocede, stalker.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_1_1">
    <text>¿Y cómo se llega a esa lista?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_1_2">
    <text>¿Cerrado? ¿Como, cerrado cerrado?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_1_1">
    <text>Demuestra tu valía entre los locales. Comienza con algo de trabajo del Barman y luego veremos si puedes hacer frente.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_1_2">
    <text>Cerrado cerrado. Ahora, por favor, no me molestes. Deber llama.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_2">
    <text>Demuestra tu valía entre los loc... Espera, ¿no eres Axe? El sargento Lyubeznov me habló de ti. Adelante, pero no hagas ninguna tontería.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_1_1">
    <text>Adiós, comandante.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_1_2">
    <text>Entendido, señor.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_2">
    <text>¡Gracias, comandante! No te preocupes, no causo problemas.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_0_1">
    <text>¿Necesito repetirlo? Esta área está fuera de límites.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_0_2">
    <text>¿No fui claro? Este territorio está fuera de límites, stalker, ¡así que lárgate!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_1_1">
    <text>Me voy, comandante.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_1_2">
    <text>Fue mi error, señor. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_2">
    <text>¿Por qué tanto alboroto, comandante?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_2">
    <text>Espera, ¿no eres Axe? El sargento Lyubeznov me habló de ti. Adelante, pero no hagas ninguna tontería.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_3">
    <text>¡Gracias! No te preocupes, comandante, no soy un alborotador.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_0">
    <text>Espera, stalker. Necesito ayuda urgente con algo. ¿Tienes un momento?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_1_1">
    <text>¿Qué hay que hacer?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_1_2">
    <text>Iré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_2">
    <text>Envié a un par de mis chicos a buscar artefactos en la anomalía química en el Vertedero. Me llamaron por radio, dijeron que consiguieron lo que necesitaban, pero en el último minuto, los bandidos aparecieron desde la granja cercana y comenzaron a extorsionarlos. Esa fue la última vez que supe de ellos. No llevaban mucho encima... pero los bandidos exigen un rescate de todos modos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_3_1">
    <text>Triste saberlo. Los bandidos se han desviado mucho del camino. ¿En qué necesitas ayuda?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_3_2">
    <text>Triste saberlo. Los bandidos se han desviado mucho del camino. Vi a un stalker no hace mucho: sus propios camaradas casi fueron tomados como esclavos. ¿En qué necesitas ayuda?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_4">
    <text>Tenemos que salvarlos. Aunque soy mejor para comerciar información que para sostener un arma, necesito a mis camaradas vivos. Los lugareños no me ayudarán; solo conozco a un par de personas de el Vertedero. Si estás dispuesto, podrías encontrarte con ellos, luego aparecer en la puerta de los bandidos y hacerles pagar.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_5_1">
    <text>No soy un combatiente experto. ¿No tienes a alguien a quien enviar para que me ayude?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_5_2">
    <text>¿Quizás hay otras opciones? Pedían un rescate. ¿Cuánto?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_6_1">
    <text>Dejaré un mensaje a los stalkers de el Vertedero. Toma estas coordenadas; te encontrarás con ellos cerca del campamento de bandidos y les darás su merecido. No te preocupes, haré que valga la pena.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_6_2">
    <text>Mira, no puedo pagar ese rescate, y los lugareños están igual de quebrados, lo que descarta los préstamos. Tendremos que lidiar con los bandidos de la manera difícil... Dejaré un mensaje a los stalkers de el Vertedero para que puedas encontrarte con ellos cerca del campamento de bandidos. No te preocupes, igual recibirás una recompensa adecuada.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_7_1">
    <text>Está bien. Veamos qué podemos hacer.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_7_2">
    <text>Para ser honesto contigo, no me gusta esto. Busca a alguien más.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_0">
    <text>Hombre, ayúdame a liberar a mis chicos. ¡Estos bastardos de Bar no lo harán!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_1_1">
    <text>Veré qué puedo hacer... Envíame las coordenadas del lugar de encuentro.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_1_2">
    <text>No cuentes conmigo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_2">
    <text>Aquí. Te estarán esperando cerca del campamento de bandidos. ¡Haré que valga la pena!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_3">
    <text>Está bien. Te ayudaré a salvar a tus camaradas.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_task_wait_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿cómo va?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_task_wait_dialog_1">
    <text>No te preocupes. Salvaremos a tus camaradas.</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_0">
    <text>Ugh, stalker... No te quedes ahí parado, ¡dame un botiquín!</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_1">
    <text>¿Cómo terminaste cerca del Bar, escoria?</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_2">
    <text>¿Qué diferencia hace?</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_3">
    <text>¿Quién te hizo esto?</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_4">
    <text>Deber y sus colegas stalkers... ¡Solo dame un botiquín de una vez!</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_5">
    <text>No termino de creerte.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_0">
    <text>Levántate y brilla, stalker.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_1">
    <text>¿Dónde estoy y quién eres?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_2">
    <text>Soy el Barman. Estás en la zona alrededor de la fábrica de Rostok, en el Bar. Los chicos de Deber te trajeron aquí, dijeron que te rescataron de algunos bandidos. No conozco los detalles, así que será mejor que les preguntes a ellos. Están cerca.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_3_1">
    <text>¿Cuánto tiempo estuve inconsciente? ¿Dónde está mi equipo?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_3_2">
    <text>¿Cuánto tiempo estuve inconsciente?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_4_1">
    <text>Casi veinticuatro horas. Tus heridas no eran tan graves, y cuidé de ti entre pedidos. Tengo tus cosas, tómalas.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_4_2">
    <text>Casi veinticuatro horas. Tus heridas no eran tan graves, y cuidé de ti entre pedidos. Tus pertenencias están aquí, en la caja azul, como habrás notado.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_5">
    <text>Les debo mi vida. ¿Hay algo que pueda hacer por ustedes?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_6">
    <text>En este momento, no necesito nada. Mejor ve y habla con tus salvadores. Necesito volver al mostrador.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_7">
    <text>De acuerdo. Si necesitas algo, estaré encantado de ayudar.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_0">
    <text>Bueno, mira quién se recuperó. ¿Cómo te sientes?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_1">
    <text>Me siento mejor. Gracias por salvarme.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_2">
    <text>Lo creas o no, todo sucedió por accidente. Me fui detrás del hangar para mear y escuché a los bandidos hablar. Ya conoces el resto.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_3">
    <text>Diablos, lo aceptaré. ¿Qué pasa ahora con esos bastardos? ¿Siguen vivos?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_4">
    <text>Vivos y coleando... en nuestra base, tras las rejas. Todavía no hemos decidido qué hacer con ellos. Si no enfrentan el pelotón de fusilamiento, se enfrentarán entre ellos en la Arena. Estaremos vendiendo entradas con descuento para ese evento.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_5">
    <text>Entiendo... ¿La Arena, dices? ¿Aquella donde los participantes luchan a muerte por dinero?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_6">
    <text>Esa misma. Si te animas, podrías intentarlo. No te preocupes, tu primer oponente será pan comido.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_7">
    <text>Lo tendré en cuenta. ¿Cómo puedo devolverte el favor? Si no fuera por ustedes, ya habrían cavado mi tumba.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_8">
    <text>Bueno, tengo un par de cosas que atender... si tuviera tiempo. Solo tengo dos horas al día para descansar junto al fuego; Deber siempre llama, ¡ja! Así que, ¿podrías apresurarte al Garbage cuando tengas un momento? Iba a recibir un regalo de cumpleaños de un amigo entre los stalkers, pero lo suspendieron aquí después de causar problemas en el puesto de control.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_9">
    <text>Bueno, ¡feliz cumpleaños atrasado! Creo que sé exactamente quién es y qué ha estado haciendo. ¿Es Corvalol?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_10">
    <text>Es él, sin duda. Ese chico habla más que un predicador Monolith... Le salvé el trasero una vez, así es como nos conocimos, pero eso es otra historia. Le diré que estás en camino.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_11">
    <text>Claro. Iré a buscar su regalo para ti. ¿Dónde está él?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_12">
    <text>Está con los stalkers, malgastando artefactos en bebidas... como de costumbre.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_13">
    <text>Entendido. Me dirigiré al Garbage. Tengo algunos asuntos que tratar allí de todos modos.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_1">
    <text>Entonces, ¿cómo va todo?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_2">
    <text>Oye.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_3">
    <text>Me alegra verte.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_1">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_2">
    <text>Me voy.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_3">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_0">
    <text>¿Cómo va tu turno, sargento? Te traje algo pequeño de parte de Corvalol.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_1">
    <text>No es gran cosa, ¡sobreviviré! ¿Qué tienes?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_2_1">
    <text>Me pidió que te diera este distintivo perdido y este artefacto.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_2_2">
    <text>Me pidió que te diera este distintivo.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_3_1">
    <text>¡Vaya! ¡Es ese, es ese! Perdí ese distintivo en el Garbage hace un tiempo cuando estábamos borrachos. Hombre... ¡Muchas gracias! Ese distintivo pertenece a mi camarada de armas, que ha estado afuera durante mucho tiempo recuperándose de alguna enfermedad. Espero que todavía esté bien... Y mira este artefacto. Nunca he visto ni sostenido algo así antes. ¡Muchas gracias, de verdad!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_3_2">
    <text>¡Vaya! ¡Es ese, es ese! Perdí ese distintivo en el Garbage hace un tiempo cuando estábamos borrachos. Hombre... ¡Muchas gracias! Ese distintivo pertenece a mi camarada de armas, que ha estado afuera durante mucho tiempo recuperándose de alguna enfermedad. Espero que todavía esté bien...</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_4_1">
    <text>Me alegra poder ayudar. Y nuevamente, feliz cumpleaños. Avísame si necesitas algo.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_4_2">
    <text>Me alegra poder ayudar. Y nuevamente, feliz cumpleaños. Dime si necesitas algo.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_5_1">
    <text>Espera. Mientras estábamos interrogando a los bandidos para llevárnoslos, encontramos esta llave, que dice abrir un escondite de ellos. No he tenido tiempo de usarla, así que supongo que te la daré. Además, no estamos muy interesados en la chatarra que los stalkers roban en la Zona, y Deber siempre está bien abastecido. Así que aquí tienes. En cuanto a mí, ya es hora de despegar mi trasero y volver a mi puesto.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_5_2">
    <text>Está bien. Hasta pronto.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_6_1">
    <text>Bueno, gracias. Definitivamente lo revisaré. ¡Hasta luego!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_6_2">
    <text>Adiós, sargento.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_0">
    <text>¡Oye, stalker! ¡Qué sorpresa encontrarte aquí!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_1">
    <text>Lo mismo digo, caminante. ¿Recuperado, veo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_2">
    <text>¡Seguro que sí! Ya me habrían liquidado si no fuera por ti, así que gracias de nuevo. Eso es algo que recordaré toda la vida, así que toma esto y tal vez tú también lo recuerdes.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_3">
    <text>Oh, por favor. Cualquier hermano stalker habría hecho lo mismo. En cuanto a la pistola, la podría imaginar en cualquier lugar menos en mis propias manos... así que gracias.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_4">
    <text>No nos agradezcas aún, stalker.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_5">
    <text>¿Qué quieres decir?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_0">
    <text>Quiero decir que aún te espera algo más. Aquí tienes una armadura y un artefacto muy raro y útil.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_1">
    <text>Chicos, ¿se les volaron las chapas?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_2">
    <text>No hace falta decir nada. ¡Todo esto es legítimamente de ustedes! Una cosa más: si se meten en problemas, avísenos y nos encargaremos de los stalkers antes de que puedan decir "chupasangre".</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_3">
    <text>Gracias por todo, chicos. Supongo que esto me dará más credibilidad en la lista.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_4">
    <text>Cuídense, amigo, porque caerse de esa lista es aún más fácil.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_5">
    <text>Entonces no les quitaré más tiempo. Iré a ocuparme de mis asuntos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_6">
    <text>Siempre son bienvenidos por aquí. ¡Viaje seguro!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_7">
    <text>Igualmente.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_0">
    <text>Oye, stalker, ¡ven a ayudarnos!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_1">
    <text>¿Cómo puedo ayudar?</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_2">
    <text>No podemos llegar al Bar, ¡el lugar está infestado de psy-dogs! Uno de nosotros ya fue destrozado hasta la muerte...</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_3">
    <text>¿Cómo demonios llegaron aquí con su equipo de tercera categoría? ¡Todo lo que tienen son escopetas y pistolas viejas!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_4">
    <text>Todo fue bien en el camino. Empezamos a ver la fábrica tomando forma y pensamos, "Bien, debería haber un lugar seguro cerca." Esos pensamientos fueron interrumpidos rápidamente...</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_5">
    <text>Deber debería estar cerca. ¿No han llegado para ayudar?</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_6">
    <text>¡Nope! Enviamos una señal de socorro, pero deben estar ocupados.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_7">
    <text>Maldición, novatos... Solo tenían que venir a estas tierras.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_8">
    <text>¿Qué más podemos hacer? El viejo Sidorovich apenas nos paga, Crutch no da trabajos a gente como nosotros, así que nos dirigimos aquí. Escuché que hay una arena aquí, además de otros buenos trabajos.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_9">
    <text>Chicos, olvídense de las arenas, ¡ni siquiera pueden lidiar con una jauría de perros!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_10">
    <text>Sí, claro... ¡Inténtalo tú mismo, entonces! No he conocido a nadie aquí que pueda hacerlo mejor.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_11">
    <text>Bien, quédense tranquilos. Yo me encargaré de los perros, ya que vamos en la misma dirección.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_0">
    <text>Chico, oh chico. Mira quién está aquí.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_1_1">
    <text>Me cago en la leche. ¡Saliste!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_1_2">
    <text>¿Te conozco?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_2_1">
    <text>¡Claro que salí! Y gracias a ti, hijo de puta, los cabezones derribaron a mi hermano. ¡Ahora pagarás por eso!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_2_2">
    <text>Podrías decir eso. Antes de que tus compinches me encerraran, te vi bajar de un helicóptero. ¿Entiendes que buenos hombres mueren por bastardos como tú? *Yo* logré salir, pero mi hermano quedó en cenizas... ¡y ahora vas a pagar!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_3">
    <text>No es mi culpa que te hayan atrapado los militares.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_4_1">
    <text>Pero teníamos un trato: ¡tú nos ayudarías si te dábamos la información!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_4_2">
    <text>¡Podrías habernos salvado, bastardo!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_5_1">
    <text>Tu información no era lo suficientemente importante como para que yo excediera mi autoridad y salvara a forajidos, especialmente a los que no tienen el sentido común de evitar a los soldados. No tienen a quién culpar más que a ustedes mismos, así que no lo pongan sobre mí.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_5_2">
    <text>No voy a exceder mi autoridad y salvar a forajidos, especialmente a los que no tienen el sentido común de evitar a los soldados. No tienen a quién culpar más que a ustedes mismos, así que no lo pongan sobre mí.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_6">
    <text>Cierra el pico, hijo de tu... madre.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_7">
    <text>¡Déjenlo ya!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_0">
    <text>¿Ya estás despierto?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_1">
    <text>¿Qué estoy haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_2">
    <text>Tenemos noticias de un stalker que eres del ejército y que mataste a su hermano. Estaba a punto de darte una paliza en el acto, pero nuestros hombres intervinieron para salvar tu trasero. Ahora, escucha, chico soldado: todos los stalkers en el Bar se han vuelto en tu contra. Si desobedeces nuestras órdenes, podrías encontrarte con justicia de la mafia. Normalmente, a tu clase la disparan al verla, así que considérate afortunado. En cualquier caso, se te tratará apropiadamente por la mañana.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_3">
    <text>No tuve nada que ver con la muerte de nadie. Ellos mismos se cruzaron con el ejército; sabían a lo que se exponían cuando entraron en la Zona.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_4">
    <text>No me importa un carajo lo que hayas hecho. Eres un soldado que ha invadido territorio de Deber; el ejército no es precisamente nuestro amigo, por si olvidaste, así que puedes olvidarte de cualquier trato especial después de tu pequeña infiltración. Ahora, siéntate y mantén la boca cerrada. Si intentas algo, solo conseguirás que te disparen.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_5">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_0">
    <text>¡Hola ahí!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_1">
    <text>¿Qué estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_2">
    <text>Vine a sacarte. ¿Qué pasa, no te alegras de verme?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_3">
    <text>No realmente.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_4">
    <text>Bueno, deberías estarlo. Acabo de venir del bar. Esas personas quieren tu cabeza en una pica, y eso es lo que obtendrán si te quedas aquí más tiempo. Deber no podrá detenerlos... y para ser honesto, probablemente ni siquiera lo intentarían. Aquí está tu equipo, ahora salgamos... en silencio.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_5">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_0">
    <text>¡Eh!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_1">
    <text>Oye, ¿quieres algo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_2">
    <text>Bueno, pensé que podrías ayudarme. Según puedo ver, pareces estar bien.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_3">
    <text>Depende de lo que quieras decir con "ayuda".</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_4">
    <text>Ok, entonces, algunos de mis chicos se sintieron especialmente estúpidos un día y decidieron ver qué pasa cuando lanzas una Fireball a una fogata.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_5">
    <text>¡Jajaja! ¿Y?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_6">
    <text>Oye, no te rías, idiota. Perdí a tres amigos. ¡En un abrir y cerrar de ojos! ¿Entiendes?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_7">
    <text>Lo siento, hombre, no me di cuenta. Pero suena realmente entretenido... ¿Y qué pasó al final?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_8">
    <text>No, me perdonas; estoy un poco tenso en este momento. De todos modos, lanzaron la Fireball al fuego y luego este calor increíble los envolvió: se convirtieron en cenizas en un segundo. Es como si los hubieran golpeado con una ráfaga de lanzallamas a quemarropa. No se lo desearías ni a tu peor enemigo, y mucho menos a tus amigos...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_9">
    <text>Mis condolencias, eh... Gena, ¿verdad? Lo siento, Gen. Entonces, ¿qué fue lo que los afectó? ¿Fue solo la reacción del artefacto a las altas temperaturas, o lanzaron también munición incendiaria?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_10">
    <text>Nada de eso. Fue un poltergeist. ¡Y no uno común, sino un maldito poltergeist de fuego! ¿Puedes creerlo? Ahora, tan pronto como esta mierda ardiente de poltergeist quemó a mis amigos hasta convertirlos en cenizas, se lanzó hacia mí, así que me fui al Bar. Esto sucedió cerca del camino hacia los Almacenes del Ejército. Por favor, deshazte de esa cosa por mí.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_11">
    <text>Si me encuentro allí, haré lo que pueda.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_12">
    <text>Solo una cosa más: según un escuadrón de reconocimiento de Deber, ese poltergeist no es un poltergeist de fuego ordinario. Debe tener algo que ver con el artefacto del que de alguna manera logró salir, pero esa cosa puede multiplicarse, así que en el lugar donde fue visto por última vez, podría haber no solo uno sino al menos dos de ellos. Cuídate, no quiero que otra alma inocente muera por ese bastardo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_13">
    <text>Probaré mi suerte.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿eliminaste a esos monstruos?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_1_1">
    <text>Más bien los apagué. Con fuego. Poltergeists de fuego. Buenos días, leyes de la física.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_1_2">
    <text>Aún no.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_2">
    <text>¡Esa estuvo buena, hermano! Gracias; ahora podré dormir tranquilo. Bueno, no realmente, pero al menos me siento un poco mejor... Aquí, por tus esfuerzos. ¡Solo no lo arrojes al fuego, maldición!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_3">
    <text>No te preocupes, no lo haré. Y mantén la cabeza en alto, al menos encontraste un nuevo amigo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_idle_dialog_0">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_idle_dialog_1">
    <text>Eh, nada en realidad.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_1">
    <text>Me duele la cabeza... Necesito algo para la resaca...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_2">
    <text>Mierda, estoy mareado... ¿Quieres compartir un trago?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_3">
    <text>Tomemos juntos... colega...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_start_dialog_0">
    <text>Oye, colega, ¿estás bien? Te ves pálido.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_start_dialog_1">
    <text>No, hermano, no estoy bien... Me gasté toda mi plata en vodka, pero no es suficiente... Oye, ¿me comprarías una botella a un colega stalker? Como un hermano... y te contaré una historia realmente inter... intrist... intir... quiero decir, eh, te contaré una historia realmente buena...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_0">
    <text>Aquí está tu botella. Cuéntame tu pequeña historia.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_1">
    <text>Ok, solo beberé y te contaré todo. ¿Cómo te llaman?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_2">
    <text>Hacha.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_3">
    <text>Soy Sanya... pero aquí me llaman Hombre Botella. Ahora que nos conocemos, ¡brindemos por ello!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_4">
    <text>¡Llena la copa!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_5">
    <text>Ah, sí, la historia. ¿Has oído la historia sobre Booz?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_6">
    <text>Nunca la escuché.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_7">
    <text>¿Sí? Entonces tomemos otro trago, ¿de acuerdo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_8">
    <text>De acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_9">
    <text>Básicamente, Booz era este tipo que amaba el vodka toda su vida y realmente quería llegar al Dador de Deseos... Banquero de Deseos... eh, Dador de Deseos, para desear el sabor del vodka en su boca. Tenía un amigo que era un desastre disparando y quería desear por precisión. Luego, cuando llegó allí, deseó el sabor del vodka en su boca, y el Dador de Deseos lo emborrachó por el resto de su vida. Luego su amigo vino y deseó "la mejor precisión posible" y... bueno, ¿cómo crees que terminó?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_10">
    <text>¿Empezó a disparar bien?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_11">
    <text>¡Jaja, sí, claro! No especificó a quién quería darle esa precisión, así que el Dador de Deseos hizo que Booz fuera más preciso. Cuando regresó, fue entonces cuando empezaron a llamarlo Booz. Disparaba como un campeón, fue al centro de la Zona y ahí tienes tu final feliz. ¡Tomemos uno más!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_12">
    <text>Guau. ¿Conoces alguna otra historia interesante?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_13">
    <text>Bueno, dicen que en algún lugar cercano, cerca de la fábrica de Rostok, Booz tiene su escondite. Dicen que tiene, eh... toneladas de vodka y artefactos de algún tipo... supongo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_14">
    <text>¿Sabes dónde podría estar?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_15">
    <text>Creo que está cerca del paso a los Almacenes del Ejército, pero ni loco voy para allá. ¡Ese lugar da miedo!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_16">
    <text>Entiendo. Volveré enseguida...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_0">
    <text>Hermano, ayúdame...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_1">
    <text>¿A quién llamas "hermano"? ¿Qué demonios fue eso?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_2">
    <text>Te lo contaré todo. Solo prométeme que me ayudarás.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_3">
    <text>No puedo prometerte nada. De todos modos, no tienes elección.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_4">
    <text>Está bien entonces. Mi amigo y yo, Sickle, nos ganamos la vida engañando a la gente. Les cuento diferentes historias y les hablo de un escondite secreto. Los stalkers se interesan, van al lugar a revisar el botín, y luego Sickle viene y los atraca en el acto.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_5">
    <text>Así que has estado atracando a la gente en el Bar y nadie te ha atrapado todavía.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_6">
    <text>Es nuestra primera vez en el Bar. Antes de eso, hacíamos lo mismo en el Valle Oscuro, en el Vertedero, en Agroprom...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_7">
    <text>¿Por qué está muerto tu amigo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_8">
    <text>Tuvimos una pequeña pelea. Me hirió, quería llevarse todo lo que robamos de ti y dejarme aquí, pero le disparé... y cayó al suelo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_9">
    <text>Tuviste suerte en eso.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_10">
    <text>Sí, pero duele como el infierno. Escucha, dame un botiquín, por favor... y te diré dónde escondí un artefacto Medusa.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_11">
    <text>Lo pensaré.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_0">
    <text>Botiquín... Por favor...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_1_1">
    <text>Aquí. Sigue engañando a los stalkers y terminarás en un agujero con una bala en la cabeza.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_1_2">
    <text>Aún no he decidido qué hacer contigo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_2">
    <text>¡Gracias, stalker! He marcado dónde escondí la Medusa. Nunca volveré a ese lugar. Solo descansaré un poco primero.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_3">
    <text>Vete de una vez.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_0">
    <text>¿Sí?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_1">
    <text>¿Qué te pasó, stalker?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_2">
    <text>¿Pasó algo? ¿Por qué crees que pasó algo? Estoy genial, solo se me acabaron las botanas para mi bebida. Si me consigues algunas, podemos compartir unos vasos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_3">
    <text>Debes tener una razón para ese "descansa en paz". ¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_4">
    <text>Ah, eso es a lo que te referías. Hm...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_5">
    <text>Exacto. ¡Hoy es el único día en que la gente en el bar es tan generosa! Al menos tienes un compañero de conversación comprensivo. Así que cuéntame.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_6">
    <text>Bien, teníamos a este tipo. Lo llamábamos Ganso por la longitud de su cuello, que nos recordaba a... ya sabes. El tipo necesitaba dinero, parece que tenía problemas para llegar a fin de mes afuera. Nos contó que uno de sus familiares terminó en el hospital.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_7">
    <text>Sigue.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_8">
    <text>Comenzó a pedirles a la gente que le prestara una suma. Pero nadie le creía, ya sabes, con tantos estafadores alrededor últimamente. Incluso si alguien le creyera, ¿cómo sabrían que no sería un goner antes de devolver el dinero?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_9">
    <text>Tiene sentido.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_10">
    <text>También tiene sentido no interrumpir a la gente, ¿entiendes? Aún no había terminado. De todos modos, una vez, Ganso fue contactado por un tal Cobra, quien se ofreció a ayudarlo a moverse por anomalías en una caza de artefactos. Después de eso, prometió llevar la parte de Ganso a los científicos en Yantar, porque Ganso nunca llegaría tan lejos por su cuenta. Así que fueron a cazar, consiguieron buenos artefactos; Ganso los sacó de la anomalía él mismo, lo que significa que ganó experiencia y no es un completo imbécil, y podría haber sido un buen stalker.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_11">
    <text>¿Y luego Cobra dejó colgado a Ganso?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_12">
    <text>Bingo. Pronto resultó que el tipo de afuera por el que Ganso estaba recolectando dinero murió.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_13">
    <text>Historia triste.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_14">
    <text>Lo has dicho. Si el dinero se hubiera recolectado a tiempo, el pariente de Ganso lo hubiera logrado... aunque, sinceramente, no estaría tan seguro de eso. Conociendo nuestra medicina y considerando que hay algún nuevo virus afuera, no creo que hubiera tenido muchas posibilidades.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_15">
    <text>Es verdad. El virus está mutando rápidamente y aún no hay vacuna. No puedes mantener a la población en sus hogares por mucho tiempo para evitar su propagación, porque entonces el mundo entero se detiene. Y eso significa problemas mundiales con toda la economía, la industria, la producción...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_16">
    <text>Bueno, tú sabes más de eso. De todos modos, Ganso estaba en problemas: estaba muy cerca de la depresión y se quedó sin dinero, porque apenas se mantenía a sí mismo para no poner fin a todo. Ya no tiene escondites, porque puso sus ganancias en equipo para esa caza. Ahora está quebrado.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_17">
    <text>¿Y ustedes, los demás stalkers, no le dan una mano?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_18">
    <text>Esto no es caridad. Esto es la Zona. Aquí, la confianza de las personas solo va a sus amigos más cercanos, y a veces solo a ellos mismos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_19">
    <text>Veo cómo es contigo. ¿Quién es este tal Cobra? Tal vez podría hablar con él para que le devuelva la parte a Ganso.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_20">
    <text>Ja, no lo pienses ni por un momento. Cobra es un stalker frío y peligroso que no duda en tratar con cualquiera que se interponga en su camino. Con sus cualidades, reunió a un círculo de malandrines similares que literalmente bailan a su alrededor solo para estar en su buen lado. No llegarás a un acuerdo con él.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_21">
    <text>¿No tienes miedo de hablar así sobre ese stalker? Si eso es cierto, él podría, eh...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_22">
    <text>¿Acabarme? No lo creo. No soy tan simple como puedes pensar. Además, nunca dije nada malo. ¿Qué tipo de líder sería si me ofendiera un solitario como yo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_23">
    <text>¿Y Deber simplemente deja que todo eso pase así? ¿No les importa el círculo de pandilleros de Cobra y que estafe a los stalkers? Deben saber sobre estas cosas.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_24">
    <text>Tendrás que dejar que también pase contigo. Ves, Cobra es tan peligroso como útil. Las cacerías de artefactos son su hobby para relajarse. Además de eso, acepta contratos imposibles de personas que Deber tiene en la mira, y los resuelve solo, suave y sin problemas. Por eso lo llaman Cobra. Eliminarlo significa eliminar un activo valioso que hace el trabajo sucio para Deber. Nunca sería tan fácil, porque Cobra vale por diez de sus tropas especiales. Por eso muchos de Deber hacen la vista gorda a cosas desagradables relacionadas con Cobra. Mientras les sea beneficioso, nada puede tocarlo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_25">
    <text>Entonces, ¿por qué decidió hablar con Ganso? No tiene ni una onza de experiencia, según lo que estás diciendo. Sería más fácil simplemente tomar a alguien probado en batalla.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_26">
    <text>Puro entretenimiento propio. Si Ganso simplemente hubiera muerto en una anomalía, Cobra lo habría dejado así. Cobra tiene cazadores de artefactos experimentados que habrían hecho todo el trabajo. En cuanto a Ganso... le pidió dinero a literalmente todos en el Bar, por lo que Cobra decidió vigilarlo a través de uno de sus matones. Se enteró del problema de Ganso incluso antes de que Ganso se acercara a él. Dicen que incluso verificó sus fuentes para ver qué exactamente era. Así que cuando Ganso fue a él, Cobra comenzó a presionarlo diciendo que tenía poco tiempo y necesitaba mucho dinero, y que solo él podía ayudarlo.\n \nGanso estaba muy preocupado, empezó a dudar de sí mismo, porque Cobra es la última persona a la que Ganso acudiría para pedir ayuda, los rumores que lo rodean te alejarían de cooperar. Pero, aparentemente, algo realmente serio le pasó. Al final, Ganso estuvo de acuerdo, y... ya sabes el resto. Escuché que cuando Cobra le dijo que estaban bastante parejos, Ganso comenzó a protestar, y luego lo rodearon, lo golpearon y lo tiraron a la calle. Lo recogieron y lo llevaron al médico local. Supongo que vivirá.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_27">
    <text>Ese hijo de... </text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_28">
    <text>Y *tú* deberías tener cuidado con lo que dices. Dudo que haya alguien influyente cuidando de ti. Nadie te extrañará si apareces de repente.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_29">
    <text>Entonces, ¿dónde está Ganso ahora?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_30">
    <text>Bueno, no sé dónde podrías encontrarlo, pero sé que decidió entrar en la arena. Decidió que era la única forma rápida de ganar al menos algo... pero personalmente, creo que será un boleto de ida para Ganso. Esta noche, tiene su primera pelea contra Koschei. Un oponente peligroso, resistente e implacable. Dicen que fue en una larga incursión con sus amigos donde todos murieron excepto él, y solo, sin suministros, llegó por su cuenta al puesto de Deber. Cuando lo vieron, no podían creerlo: era como si un esqueleto viviente estuviera parado frente a ellos, así de mucho peso que había perdido. Y nadie sabe cómo. Una teoría es que es estrés. Suena como la verdad, pero no creo que eso sea todo. Dicen que algunos artefactos se alimentan del cuerpo de su dueño a cambio de sus propiedades... De todos modos, ya aposté a que Ganso perderá. No hay casi nada en ello, pero será suficiente para una cerveza y una cena pequeña.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_31">
    <text>Entonces, ¿Ganso aún está vivo, pero ya estás brindando por su alma muerta? ¿Por qué decidiste apostar en su contra?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_32">
    <text>¿Por qué te sorprende? Es un luchador inútil, dispara más o menos bien. El hecho de que haya ganado decentemente en su caza de artefactos no lo convierte en un terminator. Hoy es claramente el último día de su vida, y estoy bebiendo porque me da lástima. Simplemente me da lástima.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_33">
    <text>Entonces, ¿por qué no lo ayudas si te da lástima? No eres un novato, ni siquiera Cobra puede tocarte.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_34">
    <text>¿Es un desafío? Tienes suerte de que no esté en forma en este momento, o te daría un golpe por hablar así. Dime, héroe, ¿por qué no intentas salvarlo tú mismo? Quiero decir, ¿qué sugieres que haga, darle todos mis ahorros solo porque es tan miserable? ¿O tal vez subir al escenario en su lugar? Amigo, aunque me dé lástima, él no es nadie para mí. No voy a arriesgar mi pellejo por él.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_35">
    <text>Sí, gracias por nada.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_0">
    <text>Camarero, ¿conoces a un stalker llamado Goose?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_1">
    <text>Sí. Tiene un nombre por aquí, aunque le habría ido mejor sin él. ¿Por qué lo necesitas?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_2">
    <text>Asunto personal.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_3">
    <text>No lo creo. Primero, ni siquiera nadie nota al tipo, como si nunca hubiera existido, ¡y ahora todos, hasta el perro, lo quieren!</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_4">
    <text>Entonces, ¿qué dices?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_5">
    <text>No lo he visto aquí en unos dos días.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_6">
    <text>¿Sabes dónde podría estar? ¿O tal vez sabes a dónde fue por última vez?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_7">
    <text>No sé nada de eso. Administro este puesto todo el día, y no tengo tiempo para seguirle la pista a todos los vagabundos que entran aquí. Aunque... sé dónde está ahora mismo.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_8">
    <text>¿Dónde? Suelta la sopa.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_9">
    <text>Está detrás de ti, stalker.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_10">
    <text>Eres un pillo...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_0">
    <text>¿Me estás buscando o algo así?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_1">
    <text>Bueno, hola, Goose.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_2">
    <text>Hola, también para ti. ¿Cómo sabes quién soy?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_3">
    <text>Eres bastante conocido en 100 Rads.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_4">
    <text>Desafortunadamente. Si viniste a burlarte de mí, aquí está tu oportunidad.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_5">
    <text>En realidad, estoy aprovechando la oportunidad para ayudarte.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_6">
    <text>Me temo que no puedes. Nadie puede. Mi mamá de repente se enfermó con algún virus y murió. Los médicos no pudieron hacer nada. No sé si habría tenido alguna oportunidad si yo hubiera estado allí... ¡No debería haber entrado en la Zona, maldición! Tal vez si hubiera estado allí, podría haber hecho algo. Recuerdo mi última reunión con ella; tuvimos una gran pelea... le dije que no quería volver a verla.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_7">
    <text>Lamento escuchar eso.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_8">
    <text>Ahora ni siquiera tengo dinero para comida. Ninguno de los stalkers quiere ayudarme, pero los entiendo: ¿quién quiere lidiar con un perdedor como yo, verdad? En cuanto a ese tipo Cobra... ni siquiera quiere hablar conmigo. Dice que ya me ayudó bastante. Ahora mi única opción es pelear en la arena. Tal vez tenga suerte. Aunque, nunca he sostenido realmente un arma en mis manos, y mucho menos quitado la vida a alguien.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_9">
    <text>¡Esto es una locura! ¡No eres un veterano!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_10">
    <text>Lo sé. Y sabes qué más, ya no importa. No me importa si muero hoy o no. Lo he perdido todo. Ahora, por favor, déjame.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_11">
    <text>Entiendo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_0">
    <text>Soy yo de nuevo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_1">
    <text>Ahí estás. ¿Qué pasa, stalker?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_2">
    <text>¿Cómo encuentro a Cobra?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_3">
    <text>¿En serio? ¿Tienes un deseo de morir?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_4">
    <text>No. Tengo un deseo de vida, y es conocer a este tal Cobra.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_5">
    <text>Divertido. Bueno, te advertí. No lloraré por ti, solo para que lo sepas, ¿vale?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_6">
    <text>Lo asumiré.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_7">
    <text>Está alojado en el espacio junto a la arena. Ve a verlo mientras yo brindo por la paz de un segundo alma hoy, loco.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_8">
    <text>Solo no exageres. No quiero dolor de cabeza por la botella.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_0">
    <text>¿A dónde te diriges?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_1">
    <text>Tengo algo que compartir con Cobra. Se trata de Goose.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_2">
    <text>¡Oh, eso es rico! Ni siquiera un hola. ¿De dónde vienes, pardillo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_3">
    <text>Estoy buscando a Cobra. No eres Cobra, ¿verdad? Entonces, por favor, déjame pasar.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_4">
    <text>¿Y qué pasa si no te dejo pasar? ¿Debo dejar pasar a cualquier payaso solo porque lo pide amablemente? Así es como funcionan las cosas aquí.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_5">
    <text>¿Cómo funcionan? ¿Debo ser el tipo grandote, como tú? Bueno, no estoy aquí para pelear. Todo lo que quiero es ver a Cobra.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_6">
    <text>¿A quién llamas grandote? ¿Crees que puedes pasar por cualquier puerta así nomás? Te dejaré pasar porque se trata de Goose. Si haces algo, terminarás como un queso suizo. Ah, y... te recordaré, payaso. Mantén tus ojos bien abiertos, porque podría aparecer en cualquier momento.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_7">
    <text>Finalmente.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_0">
    <text>Estoy todo oídos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_1">
    <text>Tengo asuntos contigo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_2">
    <text>¿Alguna vez has oído hablar de modales? Aunque, ¿qué puedes esperar de un stalker... de qué se trata?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_3">
    <text>Estoy aquí por Goose.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_4">
    <text>¿Él te envió?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_5">
    <text>No. Supe de él a través de un stalker en el bar.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_6">
    <text>¿Quién, si puedo preguntar?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_7">
    <text>No es importante.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_8">
    <text>Supongo que no lo es. Entonces agregaré a lo que ya sabes. Su madre fue ingresada en un hospital común, donde realmente no la ayudaron. Moví algunos hilos y encontré una clínica privada con médicos más experimentados y equipo moderno. Esto costó mucho dinero: cada día de tratamiento allí cuesta tres mil. Contraté a Goose para que hiciera las verificaciones por mí cuando estábamos cazando artefactos. Habría obtenido su parte si todo hubiera salido bien; habría sido suficiente para él a corto plazo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_9">
    <text>¿Qué te llevó a ir más allá por él?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_10">
    <text>Cuando estuve en el fondo en una situación similar, recibí ayuda desinteresada. No soy un filántropo, ni mucho menos, pero eso me hizo decidir ayudar al chico y darle una oportunidad.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_11">
    <text>Entonces, ¿por qué lo estafaste?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_12">
    <text>¿De qué manera?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_13">
    <text>Le debes dinero por su participación en la caza.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_14">
    <text>No ves el panorama, stalker. Goose es el que me debe a mí. Su parte en la caza no fue lo suficientemente grande como para cubrir su deuda conmigo. Invertí mucho dinero en el tratamiento de su madre. Ni siquiera estaba seguro, y todavía no estoy seguro, de que me devuelva hasta el último centavo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_15">
    <text>Entonces, cuando los stalkers del bar ni siquiera le ofrecen un pedazo de pan, apareces tú, resuelves el problema de mucho dinero de alguien a quien ni siquiera conoces y esperas que lo devuelva así nomás. Quiero decir, a todos los demás les da igual que apenas pueda alimentarse, pero solo tú, un despiadado cazador de cabezas, decides apoyarlo. ¿Qué más me vas a contar? ¿Que tú y tus chicos no lo golpearon hasta dejarlo en el suelo cuando vino por su parte? No solo lo estafaste, también me estás mintiendo en la cara.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_16">
    <text>¿Te atreves a entrar en mi casa y acusarme de mentiras y traición? Me canso de nuestra conversación. Deberías descansar un poco.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_17">
    <text>¿Eh?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_0">
    <text>Te lo dije, idiota, mantén los ojos abiertos. No deberías haberme llamado bruto. Y deberías haber tenido cuidado con Cobra, también.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_1">
    <text>¡Oh, vamos! ¿De dónde salen estas personas?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_2">
    <text>¿Qué fue eso? ¿Mirando por el cañón y aún hablas así? Tal vez cambies de tono con una bala en la rótula.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_3">
    <text>Dime, cabeza hueca, ¿cómo se siente con un cañón apuntando a la parte trasera de tu cabeza? ¿Sientes esa picazón?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_0">
    <text>¿Estás bien?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_1">
    <text>Oh, eres tú. Gracias, justo a tiempo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_2">
    <text>Arreglaremos cuentas más tarde. Ahora necesitamos ocuparnos de Cobra.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_3">
    <text>Sobre él... ¿por qué no fue como lo describiste? ¿Y por qué comenzó a negar que estafó a Goose? Al contrario, parecía ayudarlo mucho.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_4">
    <text>¡Oh, no te dije que es un manipulador experimentado? De lo contrario, Deber no lo trataría como igual y no podría imponer sus propias condiciones si algo no le cuadra en un contrato.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_5">
    <text>Entiendo.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_0">
    <text>Hola. Quiero saber acerca de un stalker, se llama Goose.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_1">
    <text>¿Ah, el tipo del cuello? Bueno, murió en la primera ronda. Le dieron una pelea contra Koschei. Por cierto, este último está a punto de pelear en la final por el premio principal... Lo siento, pero tu tipo no tenía oportunidad desde el principio.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_2">
    <text>Hablamos solo una vez, aunque me da pena el chico. La estaba pasando mal últimamente.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_3">
    <text>Lo siento, pero él sabía en qué se estaba metiendo. Por cierto, dejó una nota para ti. Me dijo que te la entregara personalmente.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_4">
    <text>Dámela.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_0">
    <text>Goose está muerto.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_1">
    <text>No podía ayudar a ambos, incluso si lo hubiera querido. Tenía que elegir.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_2">
    <text>Goose me dejó una nota donde explicaba todo... ¿Por qué tenías que mentir sobre Cobra? No hizo nada como lo describiste en el Bar.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_3">
    <text>Está bien, lo explicaré, y espero que entiendas. Como eres nuevo aquí, llegar a Cobra fue más fácil para ti. Él nunca deja que alguien que no conoce se acerque así nomás. Y esta fue una oportunidad de oro: un stalker viene a garantizar por un chico novato que le debe a Cobra un montón de dinero. Te mentí para asegurarme de que fueras a verlo. Preguntaste por quién brindaba, y eso significaba que debías ser un tipo decente que no abandona a la gente. ¡Tenía razón! Y por eso te motivé a buscar justicia.\n \nDime, ¿hubieras ido con Cobra si hubieras sabido que ayudó a Goose, y que Goose fue obligado a pelear en la arena porque no podía pagar? Es loable hacerse cargo de los problemas de otro hombre, pero que te devuelvan ese favor es otra historia.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_4">
    <text>Supongo que tienes razón. Goose aceptó esas condiciones, aunque no tuviera opción.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_5">
    <text>En efecto. De todos modos, todo resultó como anticipé: se complicó, te noqueó y luego planeaba matarte por insultar su nombre. Pero no lo haría en el Bar, por eso le indicó a sus chicos que se encargaran de ti en algún lugar tranquilo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_6">
    <text>¿Después de esto, apuesto a que me dirás que te debo por salvarme? ¡Fui cebo para ti!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_7">
    <text>Lo fuiste. Y ahora eres mi compañero. No te preocupes, no te dejaré sin recompensa, considerando el ligero riesgo de todo el asunto. También te servirá como lección para no confiar tanto en los desconocidos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_8">
    <text>¿Ligero riesgo? ¡Casi me disparan a quemarropa!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_9">
    <text>No te pongas histérico. Estás a salvo y casi sano.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_10">
    <text>Eres un bastardo. ¿Entonces, ¿por qué fuimos tan lejos?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_11">
    <text>Haré como que no escuché eso. La cosa es que Cobra dejó su pequeño escondite en el Bar antes de lo planeado. No quiere llamar la atención sobre el hecho de que estuvo involucrado en tu desaparición. Deber vigila de cerca el orden en su territorio y no permite el dominio de la mafia. Cobra podría ser un stalker de primer nivel, pero incluso él es un recurso desechable para Deber si significa mantener su reputación de tener el único sistema punitivo en este lugar. Cobra tiene una reunión importante en este momento, así que tuvo que resolver las cosas contigo rápidamente para no llegar tarde.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_12">
    <text>Hijo de... Me dijiste que Deber hace la vista gorda a Cobra y sus acciones...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_13">
    <text>Debería tomar eso como un cumplido, ya que me creíste. Cobra ya perdió a uno de sus matones gracias a mí, lo que significa que está más débil. Ahora mismo, se dirige con su banda al Valle Oscuro, donde tiene su reunión. Podemos atraparlo en el camino.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_14">
    <text>¿No podrías haberlo hecho tú mismo antes?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_15">
    <text>Ahora somos dos, lo que significa que nuestras posibilidades son el doble. Además, es difícil atraparlo cuando está solo, pero cuando está con su banda, solo son tan rápidos como el miembro más lento.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_16">
    <text>¿Qué problema tienes con Cobra? ¿Qué te hizo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_17">
    <text>Mató a un amigo mío. Vamos a buscar tus cosas; probablemente estén en el lugar de Cobra en el Bar. Luego lo seguimos. ¿Vienes conmigo, verdad?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_18">
    <text>Sí. Guía el camino.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_19">
    <text>En realidad, no. Ve a buscarlo tú mismo mientras espero en el puesto de control del sur. También necesito prepararme.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_20">
    <text>De acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_0_1">
    <text>¿Listo? Ya los rastreé. Huellas frescas, no deben estar lejos. No hay tiempo que perder.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_0_2">
    <text>Escucha, esos bastardos están fuera de la vista por ahora. Ven más tarde y haz lo tuyo mientras tanto.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_1">
    <text>Guía el camino.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_2_1">
    <text>No estoy listo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_2_2">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_3">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_0">
    <text>Estamos aquí. Están cerca, en las tierras bajas. Se detuvieron a descansar antes de entrar en el Valle.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_1">
    <text>¿Cuántos son?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_2">
    <text>Solo había seis de ellos, incluyendo al tipo en el puesto de control. Eso significa que ahora son cinco... pero como estamos hablando de Cobra, considéralos como quince.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_3">
    <text>¿Cuál es nuestro plan?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_4">
    <text>Ocúpate de una posición detrás del árbol y atácalos por el flanco. Les lanzaré una granada y terminamos con los supervivientes.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_5">
    <text>Hablaré primero con Cobra, luego los acabamos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_6">
    <text>Si sobreviven.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_7">
    <text>Avancemos.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_0">
    <text>Supongo que esto es todo...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_1">
    <text>Resultaste ser menos despreciable de lo que pensaba, pero noquearme y llevarme para que me dispararan fue innecesario.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_2">
    <text>De acuerdo. Debería haberte tratado en el acto. Me habría ahorrado problemas.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_3">
    <text>¿Conoces a Chrome?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_4">
    <text>Eso hago. ¿Trabajas para él?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_5">
    <text>Trabajo para mí mismo. Primero vine a ti en nombre de Goose, que ahora está muerto. Chrome me dijo que lo estafaste y golpeaste.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_6">
    <text>No debería sorprenderme que haya sido obra suya.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_7">
    <text>Tu hombre me llevó detrás del puesto de control y estaba a punto de dispararme, pero Chrome llegó justo a tiempo para ayudar. Me dijo que mataste a su amigo. Así que, aunque ayudaste a Goose, amenazaste mi vida y mataste al amigo de Chrome. Por eso estás tirado en el suelo ahora, sangrando como un cerdo, y pronto morirás por completo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_8">
    <text>¿Sabes por qué maté a su amigo? ¿No? Entonces escucha. Y escucha con atención, porque no estoy gritando. El amigo se llamaba Whip, un stalker podrido. Una vez emboscó y derribó a todo un grupo de stalkers por culpa de un artefacto valioso. Pero un stalker moribundo de ese grupo logró enviar un mensaje a la red diciendo por qué dieron sus vidas... y sorprendentemente, unos días después, Whip le vende a Sakharov ese mismo artefacto. Afortunadamente, Deber estaba vigilando el búnker y le envió un mensaje a Petrenko al respecto, quien me dio un contrato para él. No quito vidas sin razón.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_9">
    <text>Adiós, Cobra.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_0">
    <text>¿Estás vivo?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_1">
    <text>¿Estás satisfecho?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_2">
    <text>Bastante. Mi amigo está vengado.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_3_1">
    <text>¿Sabes que tu amigo derribó a un grupo de stalkers por un artefacto? Una verdadera porquería hacer eso.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_3_2">
    <text>Lástima que no pude hablar con Cobra.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_4_1">
    <text>No hables así de él. Hizo lo incorrecto, pero aún era mi amigo. Me salvó la vida muchas veces; estaba dispuesto a sacrificar todo por mí si era necesario. De todos modos, gracias por ayudarme. Te enviaré información sobre mi escondite personal a tu PDA, tómalo. En cuanto a mí, supongo que me iré.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_4_2">
    <text>No importa tanto ahora. Gracias por ayudarme. Te enviaré información sobre mi escondite personal a tu PDA, tómalo. En cuanto a mí, supongo que me iré.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_5">
    <text>Adiós, stalker.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_1">
    <text>Sí, ¿qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Qué quieres?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_3">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_1_friend">
    <text>Hola, stalker.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_2_friend">
    <text>Oye, amigo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_3_friend">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_1">
    <text>Infierno...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Qué hago?...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_3">
    <text>Supongo que así es la vida...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_1">
    <text>Se nos ocurrirá algo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_2">
    <text>Manten la calma. Todo estará bien.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_3">
    <text>No te pongas amargado. Toma un trago.</text>
  </string>
</string_table>
