<string_table>
  <string id="yan_xottab_door_open_dialog_0">
    <text>Forcé la puerta. Parece que los científicos intentaron bloquear a los mutantes. No veo nada dentro, y el hedor... Parece tranquilo, sin embargo.</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_door_open_dialog_1">
    <text>Lo veo. Entrar juntos no sería una decisión sabia, así que exploraré mientras todos se quedan aquí.</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_door_open_dialog_2">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_door_open_dialog_3">
    <text>Me voy. Quédense aquí y estén alerta.</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_check_bunker_dialog_0">
    <text>¿Cómo fue? Oímos disparos adentro, junto con algunos gemidos.</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_check_bunker_dialog_1">
    <text>Tuve que acabar con los asistentes, estaban zombificados. Encontré algunos datos que podrían darnos todas las respuestas que necesitamos en este agujero infernal. ¿Cómo están ustedes?</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_check_bunker_dialog_2">
    <text>Está tranquilo... demasiado tranquilo. Vimos signos de matanza en el búnker. El campamento debe haber sido invadido por mutantes. No hay signos de vida.</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_check_bunker_dialog_3">
    <text>Es lo mejor. Nos moveremos al campamento, necesitamos descubrir qué tipo de información desenterraron. Una vez que encontremos lo que necesitamos, regresamos a la base.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_wait_check_bunker_dialog_0_1">
    <text>¿Alguna noticia?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_wait_check_bunker_dialog_0_2">
    <text>Informe sobre el búnker. ¿Cómo va todo?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_wait_check_bunker_dialog_0_3">
    <text>¿Cuál es el estado del búnker?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_wait_check_bunker_dialog_1_1">
    <text>Aún no hemos terminado con el búnker.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_wait_check_bunker_dialog_1_2">
    <text>Estamos trabajando en ello.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_wait_check_bunker_dialog_1_3">
    <text>Estamos en eso.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_check_bunker_dialog_0">
    <text>¿Cómo fue?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_check_bunker_dialog_1">
    <text>No hay supervivientes. Ni señales de mutantes, incluso. ¿Qué está captando el dron?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_check_bunker_dialog_2">
    <text>Nada. No veo actividad alguna, ni mutante ni humano.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_check_bunker_dialog_3">
    <text>Sí, no me gusta esto. Traje los datos del búnker móvil. Si logras descifrarlo, descubriremos qué hacer a continuación, qué debemos buscar y qué sucedió exactamente aquí. Esto es todo extraño... La falta de contacto es más preocupante que cualquier otra cosa que haya visto.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_check_bunker_dialog_4">
    <text>Tienes razón en eso. Comenzaré a descifrarlo ahora mismo.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_check_bunker_dialog_5">
    <text>Adelante. Cuanto antes salgamos de aquí, mejor.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_0">
    <text>Comandante.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_1">
    <text>¿Qué pasa?</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_2">
    <text>Vea por usted mismo. Hay humo allí en el pantano, negro como el carbón.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_3_1">
    <text>¿Es una anomalía?</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_3_2">
    <text>Lo vi detrás del búnker; desapareció a medida que me acercaba. ¿Podría ser alguna anomalía?</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_4">
    <text>No parece una anomalía para mí, comandante. Es como si alguien estuviera sosteniendo una granada de humo por una cuerda.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_5">
    <text>Ya veo... Escuché del coronel que nuestro novato conoce bastante bien sus anomalías. Lo llevaré conmigo y lo comprobaremos.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_6">
    <text>¿Vamos con ustedes?</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_7">
    <text>No. Permanezcan en el campamento y esperen hasta que los datos se descifren, mientras pongo a prueba a ese tal Koval. Si las cosas se ponen difíciles, él tiene que ser confiable.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_8">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_start_dialog_9">
    <text>Nos vemos pronto.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Qué hay de nuevo?</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Alguna novedad?</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Necesitas algo, comandante?</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_idle_dialog_1_1">
    <text>Nada. Continúa.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_idle_dialog_1_2">
    <text>No. Sigue observando.</text>
  </string>
  <string id="yan_vuslich_something_idle_dialog_1_3">
    <text>Solo haz tu trabajo.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_start_anomaly_dialog_0">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_start_anomaly_dialog_1">
    <text>Prepárate. Tenemos una misión que va contigo. Empaqueta todos tus escáneres y detectores; debemos dirigirnos y explorar una anomalía cercana.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_start_anomaly_dialog_2">
    <text>Entendido. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_start_anomaly_dialog_3">
    <text>Apúrate.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_0">
    <text>Esto es extraño...</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_1">
    <text>¿Qué opinas al respecto?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_2">
    <text>He visto muchas cosas y he entrado en muchas de esas cosas yo mismo, pero esto... esto es nuevo para mí. He oído historias de stalkers en la Basura sobre algún tipo de humo negro; dicen que es una nueva anomalía que apareció después de las emisiones. No pensé que tuviera algún mérito... pero tal vez esto sea eso.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_3">
    <text>Pasó volando junto a nosotros y desapareció en un instante. ¿Alguna otra anomalía hace eso?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_4">
    <text>Ni escuché ni vi nada parecido. En este momento, sugiero que instalemos escáneres y revisemos el área minuciosamente.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_5">
    <text>¿Qué necesito hacer?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_6">
    <text>Nada, manejaré todo yo mismo... pero no me vendría mal algo de respaldo, por si acaso.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_second_anomaly_dialog_7">
    <text>Está bien. Haz lo tuyo.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_0">
    <text>¡Ayuda, ayuda!</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_1">
    <text>¿Quién eres?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_2">
    <text>¡Yo! ¡Soy un stalker! ¡Un stalker, escucha! ¡Esa cosa allí, la negra, esa! ¿La ves?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_3">
    <text>No hay nadie aquí.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_4">
    <text>¡Sí la hay! ¡Me estaba persiguiendo! Allí, junto a la fábrica.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_5">
    <text>Calma. ¿Quién te estaba persiguiendo?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_6">
    <text>¡Hombre, me alegra verte! ¿Podrías llevarme fuera de aquí? ¡Te pagaré, tengo dinero! ¡Mucho dinero y artefactos! ¡Solo ayúdame, por favor!</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_7">
    <text>¡Tranquilo! Primero cuéntanos quién eres, cómo llegaste aquí y qué te pasó. Luego nos ocuparemos del resto.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_8">
    <text>Yo... fui contratado por los científicos, y luego el búnker fue atacado por mutantes. Escapé, pero esa cosa me siguió... ¡No sé lo que es! Algo negro, como humo espeso. Ha estado persiguiéndome y no se detendrá. ¡A donde vaya, siempre termino de vuelta en el mismo lugar! ¡Ayúdame, por favor, te lo ruego!</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_9">
    <text>Te ayudaremos si nos ayudas. Cuéntanos todo lo que sepas, uno a uno, tranquilo, y luego te llevaremos con nosotros. ¿Te parece bien?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_10">
    <text>¡Sí, lo haré! ¡Haré cualquier cosa!</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_11">
    <text>¿Cuántos supervivientes?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_12">
    <text>Ninguno. Soy el único que queda. Los demás fueron asesinados por mutantes.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_13">
    <text>De acuerdo. Tú y yo iremos a nuestro campamento, donde es seguro. Luego nos contarás todo en detalle. ¿Entendido?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_14">
    <text>¡Lo que digas! ¿Quién eres de todos modos? ¿Militar?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_panic_start_dialog_15">
    <text>Correcto. Ven conmigo y mantente al día. Es recto por el camino.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_idle_dialog_0_1">
    <text>Hola, comandante.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_idle_dialog_0_2">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_idle_dialog_0_3">
    <text>Dime, jefe.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_idle_dialog_1_1">
    <text>Más tarde.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_idle_dialog_1_2">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_idle_dialog_1_3">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_0">
    <text>¿Es ese el superviviente que descubrimos? ¿Está contigo?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_1">
    <text>Sí. Dice que es un stalker común que trabajaba para los científicos. Mencionó que el búnker fue atacado por mutantes, por eso nadie sobrevivió allí. Está completamente cubierto de suciedad y tiene aspecto desaliñado, debe haber estado aquí durante mucho tiempo. Dice que no puede salir de aquí. Déjalo recuperarse y luego haremos un interrogatorio a fondo.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_2">
    <text>Hm. Bueno, según los datos que encripté de las PDA de los científicos, nada de esto sucedió por ataques de mutantes.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_3">
    <text>¿Qué descubriste?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_4">
    <text>Logré descifrar y extraer toda la información solo de las PDA de los asistentes de Sakharov, así como del disco duro de la computadora del laboratorio. Sin entrar en muchos detalles, puedo decir que los científicos han estado estudiando las emisiones psi del laboratorio X16. No sé cuál era su interés, pero trabajaban allí de manera regular, por turnos.

	Hace un mes, algo desencadenó un gran impulso. Mutantes brotaron en el búnker móvil a medida que subía el nivel del lago e inundaba la costa. En este momento, no sé qué pudo haber sido.

	La PDA del profesor Sakharov no me deja descifrarla, y debe ser donde está la información importante... pero seguiré trabajando en ello.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_5">
    <text>¿Cuánto tiempo necesitas?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_6">
    <text>No estoy seguro, pero haré lo que pueda. El resto de ustedes también tiene trabajo que hacer. Recuperé el horario de los turnos de los científicos de la computadora del laboratorio y descubrí que algunos asistentes estaban fuera del búnker durante el incidente. Algunos estaban dentro de X16, otros estaban dentro de las paredes de la fábrica de Yantar. Las señales del resto venían del pantano hacia Agroprom.

	He trazado sus últimas ubicaciones conocidas antes de que se cortaran las comunicaciones. Diría que deberíamos examinar sus cuerpos y recoger todos los medios de almacenamiento posibles. Quién sabe, tal vez encontremos supervivientes.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_7">
    <text>Entendido. Así que te quedas aquí en el campamento con el superviviente y el piloto, pero concéntrate en descifrar los datos. Vuslych y Hottab explorarán el área detrás del búnker para recopilar información.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_8">
    <text>Entendido. ¿Y Koval? ¿Algún idea de dónde se fue?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_9">
    <text>O bien las cosas que vio aquí le afectaron y se fue, o tiene algo que ver con ese humo negro... Intentaré encontrar algunas respuestas sobre esa maldita cosa.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_10">
    <text>De acuerdo. Te avisaré por radio si logro rastrear a Koval.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_after_panic_stalker_dialog_11">
    <text>Nos mantendremos en contacto.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_0">
    <text>¿Cuándo podemos volar desde aquí?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_1">
    <text>Cuando hayamos terminado. Mucho dependerá de ti. Vamos a ir paso a paso: ¿quién eres y cómo llegaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_2">
    <text>Todos me llaman Aver. Vine aquí hace tres meses para ganar algo de dinero, así que hice lo que los científicos me dijeron.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_3">
    <text>Dijiste que algo negro te perseguía. ¿Qué es eso? ¿De quién huías?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_4">
    <text>No sé qué es, pero me ha estado persiguiendo durante mucho tiempo. En cuanto intento irme sin ni siquiera girar, entonces me encuentra de nuevo y me arroja de vuelta. He estado tratando de irme de este lugar hace dios sabe cuánto tiempo, pero no sirve de nada.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_5">
    <text>Uno de nuestros compañeros de escuadrón desapareció poco después de que aparecieras tú. ¿Crees que tiene algo que ver?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_6">
    <text>Tal vez. No lo sé.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_7">
    <text>¿Intentaste dispararle?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_8">
    <text>Oh, no, mejor no hacer eso. Apuntas tu arma en su dirección y la derribará antes de que tengas la oportunidad.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_9">
    <text>Dijiste que no quedaban supervivientes. ¿Estás seguro? ¿Has conocido a alguien más?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_10">
    <text>Estoy seguro. He estado aquí durante demasiado tiempo y todo lo que he visto son cadáveres.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_11">
    <text>¿Cómo lograste sobrevivir? ¿Dónde estabas cuando comenzó el ataque de los mutantes?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_12">
    <text>Regresaba de la fábrica cuando vi a los mutantes... eran incontables. Me escondí en el alcantarillado y pasaron de largo.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_13">
    <text>¿Eres consciente de lo que los científicos estaban haciendo en la fábrica o el laboratorio? ¿Cuáles eran tus responsabilidades?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_14">
    <text>No tengo idea. Solo llevaba sus dispositivos y me quedaba cerca. Nunca tuve acceso al edificio de la fábrica en sí. ¿Cuándo podemos volar desde aquí?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_15">
    <text>Me temo que tu información no es suficiente. ¿Estás seguro de que no tienes nada más que compartir?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_16">
    <text>Uh... no... Nada, lo siento.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_17">
    <text>Ayudaría a todos si recordaras algo, así que piénsalo mientras no estoy. </text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_18">
    <text>¿A dónde vas?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_19">
    <text>Me voy a averiguar lo que no has descubierto. Siéntate aquí y no te muevas ni un centímetro del campamento. ¿Entendido?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_20">
    <text>Entendido...</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_21">
    <text>Hablaremos luego.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_0_1">
    <text>¿Así que vamos a despegar pronto?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_0_2">
    <text>¿Cuándo nos vamos de aquí?</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_0_3">
    <text>Ojalá saliéramos de aquí de una vez...</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_1_1">
    <text>Tendrás que esperar.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_1_2">
    <text>Deja de hablar. Esto no es un resort para nosotros tampoco.</text>
  </string>
  <string id="yan_aver_interrogation_dialog_1_3">
    <text>Suficiente. Nos iremos tan pronto como podamos.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_0">
    <text>Uf... Gracias. Parece que los atrapamos a todos.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_1">
    <text>¿Qué demonios estás haciendo aquí? ¿Por qué abandonaste tu equipo?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_2">
    <text>Nunca lo abandoné. Lo dejé allí porque necesita tiempo para recopilar información sobre la anomalía. Incluso ahora, no hay rastros de actividad anómala allí.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_3">
    <text>¿Entonces por qué cambias de puesto sin previo aviso?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_4">
    <text>Noté otra anomalía y decidí echarle un buen vistazo. Podría ser lo que está creando el humo negro que vimos.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_5">
    <text>¿A quién te crees que engañas? ¡Entrega tu mochila!</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_6">
    <text>¿Por qué debería hacerlo?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_7">
    <text>¡Porque te lo estoy diciendo! Vacía tu mochila. ¿Crees que puedes tomarme por un idiota? Primero te encuentro en Agroprom rodeado de anomalías, ahora vuelves a lo mismo. Un stalker no olvida sus raíces, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_8">
    <text>¡Ey, suéltame! Esto no es asunto tuyo.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_9">
    <text>Mira, no me importa lo que piense el coronel de ti. El hecho de que te haya enviado con nosotros no te da derecho a ignorar mis órdenes. Cualquier comportamiento así y tus dientes conocerán la culata de mi arma. No puedo permitir que pongas en riesgo toda la operación, y necesito al escuadrón a plena capacidad cuando lo diga, sin tener que rastrearte por toda la Zona. ¿Me entiendes?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_10">
    <text>Entiendo. No volverá a suceder. Lo siento, jefe.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_11">
    <text>¿Tu radio? ¿Por qué está en silencio?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_12">
    <text>La dejé caer. Cuando fui hacia aquí, noté algunos cuerpos de mutantes... o eso pensé. Me acerqué, noté que estaban todos durmiendo. ¡Todos ellos! Luego uno de ellos empezó a moverse, y disparé. Como puedes imaginar, todos se despertaron y fueron directo hacia mí.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_13">
    <text>Extraño. Escuché hablar de algunos bloodsuckers dormidos a través de un importante, pero snorks y perros... De todos modos, ¿cuándo tu equipo recopilará toda la información?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_14">
    <text>Otras dos horas. Si hay algo allí, por supuesto.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_15">
    <text>Bien. Entonces espera hasta que termine, ensámblalo y vuelve al campamento.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_16">
    <text>¿Y tú? ¿No necesitas ayuda de mi parte?</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_17">
    <text>No de ti, no. Lo mejor que puedes hacer es quedarte en el campamento y no moverte.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_18">
    <text>Entendido.</text>
  </string>
  <string id="yan_koval_after_monsters_attack_dialog_19">
    <text>Bien, muévete.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_first_0">
    <text>¿Encontraste algo?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_first_1">
    <text>Sí, toma esto. Logré descubrir algunas cosas por mi cuenta, pero el resto es cosa tuya.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_first_2">
    <text>Bien, entrégame eso. Lo revisaré. Ve a ver cómo está Koval, te avisé que capté su señal.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_first_3">
    <text>Me pondré a trabajar en eso ahora mismo.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_second_0">
    <text>¿Cómo va con la información? ¿Cómo está Koval?</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_second_1">
    <text>Esto es lo que reuní de los científicos zombis. Logré descubrir algunas cosas por mi cuenta; tú puedes encargarte del resto. Koval está bien, te contaré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_second_2">
    <text>Me alegra escuchar eso. Hay algo más: tengo información de los datos del búnker. Hay un cuerpo de stalker junto a la entrada colapsada del laboratorio X16. Para llegar allí, deberás activar la estación de enfriamiento en el hangar del área de la fábrica. Después de eso, las emisiones psi alrededor de la brecha deberían estabilizarse, y podremos llegar al cuerpo del pobre tipo. No entiendo de dónde vienen las emisiones, ya que su fuente principal está prácticamente destruida... pero supongo que cualquier cosa es posible. Aquí están las coordenadas. Una cosa más: la estación de enfriamiento era operada anteriormente por un stalker llamado Lefty, así que no tendrás que quedarte allí mucho tiempo; la computadora de Sakharov me dice que solo tienes que presionar un botón. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="yan_sky_collect_info_compl_dialog_second_3">
    <text>Caray, eso es una tarea y media. Bueno, veré qué se puede hacer.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_0">
    <text>¡Hola!</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_1">
    <text>¿Quién eres? ¿Cómo llegaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_2">
    <text>¿Quieres decir que no me reconoces, Lyosha?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_3">
    <text>¿Cómo sabes mi nombre?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_4">
    <text>Soy Vasiliy Ivanovich Kondratyuk, comandante del cuarto pelotón de milstalkers.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_5">
    <text>¿En serio? Vasiliy Ivanovich... ¿cómo? Señor, ¿cómo llegaste aquí?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_6">
    <text>No es necesario el "Señor", mi tiempo con el ejército ha pasado. En cuanto a cómo llegué aquí... Después de cumplir mi tiempo, decidí regresar a casa. Verás, crecí en estos lugares. Mi padre y mi abuelo trabajaron en la fábrica de Yantar. Y ahora estoy aquí, disparándole a estas abominaciones. Tal vez estas áreas se vuelvan más seguras con el tiempo. Al final, la gente siempre regresa a sus raíces... Siéntate. Hablemos con una taza de té.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_7">
    <text>Escuché que te retiraste debido a una enfermedad. ¿Cómo te sientes?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_8">
    <text>Ah, no hay nada que sentir. Mi vista y oído - han estado mejores... sin mencionar mis articulaciones, apenas me sostengo en pie. La edad ciertamente cobra su precio... Pero supongo que es demasiado pronto para dejar este mundo. Todavía estoy caminando, recorriendo la Zona. ¿Y tú? ¿Sigues sirviendo?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_9">
    <text>Sí, y también mis hombres: Sky, Vuslych, Hottab... Me pusieron al mando después de ti. ¡Gracias por hablar por mí!</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_10">
    <text>Nadie podría haberlo hecho mejor. Todos habrían muerto en la planta de energía - hiciste bien en llevarlos de vuelta. La vida humana es mucho más importante, y es una lástima que los de arriba no lo entiendan. No les importa sus hombres, solo su objetivo. ¿Y qué les traería ese objetivo? La Zona nunca revela todos sus secretos, no importa cuánto lo intentes. Debe ser comprendido, no contradicho. Saber cuándo avanzar y cuándo detenerse. Quizás entonces llegarás hasta mi edad.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_11">
    <text>¿Sabes también sobre eso? ¿Que nuestro escuadrón se negó a moverse hacia la planta de energía?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_12">
    <text>¡Por supuesto! Desató bastante indignación durante casi dos meses, pero hiciste lo correcto. Casi todos los escuadrones de stalkers militares encontraron su fin allí. Sus cuerpos yacen allí sin que nadie los entierre siquiera. Como tal, hiciste lo correcto.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_13">
    <text>¿No tienes miedo aquí, estando completamente solo?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_14">
    <text>¿De qué hay que tener miedo? ¡Dejen que ellos me teman a mí! He derribado bastantes de esas cosas viles en toda mi vida. Tú, por otro lado, ten cuidado aquí...</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_15">
    <text>¿Por qué?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_16">
    <text>Hay un hombre por estos lugares... aunque no iría tan lejos como para llamarlo un hombre. Todos estos zombis son más humanos que ese perro... así que ten cuidado con él. No confíes en él. Cuando llegue el momento de decidir, toma la decisión correcta. Ya has demostrado ser digno de hacerlo cuando es necesario.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_17">
    <text>¿De quién estás hablando?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_18">
    <text>Estoy hablando del que conociste aquí. Ve dentro de su refugio y entenderás todo. Está en la alcantarilla, que también es donde encontrarás la salida de aquí. ???</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_19">
    <text>Espera, ¿qué? Vamos juntos. A mis hombres les alegrará verte, y también te resultará más fácil si estamos juntos.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_20">
    <text>Preocúpate por ti mismo, Alex. Adelante, nos volveremos a ver.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_oldster_start_dialog_21">
    <text>¡Espera!</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_0">
    <text>¿Estoy alucinando o qué? Hombre, ¿quién se supone que eres?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_1">
    <text>Te preguntaría lo mismo. ¿Cómo estás, estás bien?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_2">
    <text>Bueno, ¿qué puedo decir... todavía estoy respirando, supongo.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_3">
    <text>¿Necesitas ayuda?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_4">
    <text>¿Y cómo planeas ayudarme? Ese idiota me tenía atado por alguna maldita razón. Estaré estirando la pata en cualquier momento...</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_5">
    <text>¿Qué te pasó? ¿De qué "idiota" estás hablando?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_6">
    <text>Hay este tipo... bueno, ya no está por aquí - se fue hace unas horas. Me clavó un cuchillo y me dejó desangrarme. Luego se dio cuenta de que no tenía posibilidad de escapar sin mi ayuda, así que comenzó a curar mi herida.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_7">
    <text>Bien, comienza desde el principio, una cosa a la vez, y trataré de ayudarte a cambio.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_8">
    <text>¿Quiénes son ustedes, de todos modos? Creo que recuerdo ese uniforme... ¿stalkers militares, verdad?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_9">
    <text>Así es.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_10">
    <text>¿Realmente vinieron a evacuarnos? Ya es demasiado tarde. No queda nadie más por salvar.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_11">
    <text>Vinimos a resolver la situación aquí y rescatar a todos los sobrevivientes. Cuéntame todo lo que sepas y te ayudaremos. ¿Quién eres?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_12">
    <text>Mi nombre es Matvey. Mi nombre real es Seryoga, pero ese es el apodo que obtuve en la Zona. Estaba en contrato con los científicos, cuidando sus expediciones, cargando equipo y demás. Mucho mejor que esclavizarse con Crutch y todas sus conexiones sombrías, eso seguro.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_13">
    <text>Vale, trabajaste aquí. ¿Qué pasó entonces?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_14">
    <text>Hombre, no tengo ni idea. Estaba de regreso de la fábrica, tenía que llevar algo del equipo de los científicos al búnker, cuando sentí una explosión enorme. Me asusté de muerte y me dirigí hacia las alcantarillas... ¡pero un montón de snorks llegaron antes que yo! Dejé mi mochila y salí de allí. Luego vi un agujero en una tubería, así que salté dentro, y los snorks no pudieron seguirme... No tengo idea de cuánto tiempo he estado aquí, tal vez diez, quince horas... pero cuando todo se calmó, decidí salir.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_15">
    <text>Pero aún estás aquí.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_16">
    <text>Así es... Cuando amaneció, reuní mis cosas y me dirigí hacia el lago. Hay un camino en el lecho del río que lleva a Agroprom si conoces los campos de anomalías. Así que allí estaba, caminando, todo en silencio... y luego alguien de Deber sale corriendo de los arbustos. En cuanto me ve, grita: "¡Ayuda! ¡Disparen a eso!" Busqué mi arma, pero no estaba allí. El chico de Deber temblaba por todas partes, sin aliento, debió haber estado corriendo así durante unas horas... pero no tengo ni idea de quién lo estaba persiguiendo.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_17">
    <text>¿Qué pasó después?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_18">
    <text>Le pregunté qué pasó y de dónde venía, porque Deber no ha estado en estas partes desde hace mucho, mucho tiempo. Habló y habló pero nunca me dio una respuesta clara. Dijo que estaba en una misión, luego de repente fue trasladado aquí. Fue entonces cuando vio ese humo negro persiguiéndolo. Pensé: "¿Quizás este tipo tiene algunos tornillos sueltos?" No puedo empezar a contar cuántos mutantes y anomalías hay por aquí, pero ¿humo negro? Nunca había oído hablar de eso antes.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_19">
    <text>Entonces no lo has visto tú mismo.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_20">
    <text>¿El humo? No. No lo he visto. Él probablemente lo inventó, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_21">
    <text>¿Y luego?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_22">
    <text>Se recostó un rato para descansar. Le di mi cantimplora para que bebiera y se lavara. El tipo estaba sudando como un cerdo, todo sucio. Cuando se quitó la máscara, ¡reconocí exactamente quién era! El tipo estaba buscado por Deber en todo el Garbage hace un par de semanas, aparentemente asesinó a uno de los suyos. ¡Los chicos del puesto tienen su foto en una diana! Por eso su cara era difícil de olvidar... pero mantuve la boca cerrada. Pensé que esperaría para informarle a Dyatlov hasta que saliera de aquí.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_23">
    <text>¿Estás seguro de que estás en condiciones de hablar?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_24">
    <text>Me las arreglaré.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_25">
    <text>Entonces continúa. Tan pronto como resolvamos todo aquí, te ayudaremos.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_26">
    <text>Así que se recostó un rato y comenzó a preguntarme cosas como cómo salir de aquí, a dónde ir, todo mientras se llamaba a sí mismo un explorador... Desde aquí, puedes llegar tanto a Agroprom como al Territorio Salvaje sin problema si sabes trazar el camino con pernos... pero parece que nuestro chico de Deber estaba perdido para siempre. No podía mantenerse en pie por sí mismo. No llegaría muy lejos con él así, así que primero lo llevé a las alcantarillas para que descansara y comiera algo. Luego se desmayó inmediatamente, y yo no dormí ni un segundo.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_27">
    <text>¿Por qué te hizo eso?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_28">
    <text>¿Quién sabe? Tal vez también me reconoció a mí: solía pasar mucho tiempo en el Garbage, probablemente recordó mi cara. Se asustó de que lo entregara. O tal vez me delaté después de todo y se dio cuenta de que lo conocía, quería usarme como guía y dejarme morir cuando Agroprom ya estaba a poca distancia.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_29">
    <text>¿Y luego?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_30">
    <text>Se fue inmediatamente mientras trataba de cerrar la herida, pero la sangre fluía demasiado rápido. Ni siquiera podía moverme. Volví en sí en las alcantarillas, y lo primero que vi frente a mí fue la mugre barbuda de esa sanguijuela traicionera... o, mejor dicho, acuchilladora lateral. Por lo que vi, había estado allí durante unos días. No tengo idea de cómo sobreviví. Él se iluminó de nuevo cuando abrí los ojos. Quería escupirle en la cara al bastardo.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_31">
    <text>¿Y cómo explicó todo eso?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_32">
    <text>Sencillo. Dice: "Lo siento, debe haber habido un controlador allí. No recuerdo cómo sucedió eso." ¿Lo crees? Como sal en mi herida. Le pregunto: "¿Por qué me arrastraste hasta aquí? El complejo científico estaba a un paso. Tienen médicos allí." Dijo que apareció alguna anomalía alrededor de Yantar y que no puede salir de aquí. Este tipo estaba loco de remate si alguna vez vi a uno. Estaba súper entusiasmado contándome que me pondría de pie y que saldríamos de aquí. Debo darle crédito por intentarlo: siempre estaba rondando buscando medicamentos y cuidándome. Pero, ¿para qué? No estoy mejorando. Se pone peor cada día, si no está infectado ya. No he visto al bastardo desde que se fue la última vez... Tal vez murió. Buena riddance, también.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_33">
    <text>No lo hizo. Está bajo nuestra custodia. No mencionó nada sobre ti, pero hablaba tanto de salir de aquí como dijiste.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_34">
    <text>Hijo de puta. Decidió dejarme de lado de nuevo. Maldito bastardo escurridizo, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_35">
    <text>¿Algo más que agregar?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_36">
    <text>No. Te he dicho todo lo que sé.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_37">
    <text>Muy bien. Tendré que dejarte por un rato, pero volveré por ti más tarde. ¿Te las arreglarás?</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_38">
    <text>He llegado hasta aquí. Solo no me dejes aquí... Aunque los snorks se mantengan alejados, solo oírlos me pone los pelos de punta. Y no puedo defenderme.</text>
  </string>
  <string id="yan_labx16_wounded_stalker_start_dialog_39">
    <text>Espera aquí. Seré rápido.</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_collectors_dialog_0">
    <text>¿Zhuravlyov, eres tú? ¿Dónde has estado? ¡Te hemos estado esperando toda una hora!</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_collectors_dialog_1">
    <text>Mi radio se rompió cuando caí bajo tierra. No pude hacer contacto. ¿Cómo están? ¿Encontraron algo?</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_collectors_dialog_2">
    <text>En su mayoría, solo hordas de mutantes. Encontramos otro par de cuerpos de científicos, pero parece que Sky no encontró nada útil en ellos. ¿Y tú qué tienes?</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_collectors_dialog_3">
    <text>Las cosas se están aclarando. Espero que salgamos de aquí pronto. El stalker que recogí... ¿todavía está en el campamento? ¿Lo estás vigilando?</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_collectors_dialog_4">
    <text>Sí, está sentado allí. El tipo sigue parloteando y preguntando cuándo nos vamos. Es agotador. ¿Por qué?</text>
  </string>
  <string id="yan_xottab_after_collectors_dialog_5">
    <text>Te lo contaré después. Hay otro stalker en las alcantarillas, pero está herido. Necesitamos llevarlo de vuelta aquí antes de que sea demasiado tarde.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_0">
    <text>¿Terminaste todo? ¿Cuándo nos vamos?</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_1">
    <text>Nos iremos pronto. Sin embargo, tú no tienes garantizado un vuelo con nosotros de ninguna manera.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_2">
    <text>¿Qué quieres decir?</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_3">
    <text>No estaba bromeando cuando dije que te ayudaríamos si nos ayudabas. En cambio, nos diste mentiras.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_4">
    <text>No entiendo...</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_5">
    <text>Lo sé todo: sobre ti, sobre tu escape de Deber, sobre el stalker al que apuñalaste. Tú y yo ahora tendremos una conversación diferente. ¿Quién eres realmente? Ya has matado a un hombre y dejaste a otro morir. Si tuvieras la oportunidad, secuestrarías nuestro transporte también, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_6">
    <text>Eres un soldado, tienes que entenderme. El hombre que matamos... no merecía el honor otorgado por nuestro comandante. Servimos a la facción durante años, hemos estado en todo tipo de situaciones... y todos siempre le daban crédito a ese bastardo. Solo hice lo que cualquiera de Deber haría, puedes estar seguro. Simplemente no pude hacerlo.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_7">
    <text>¿Y el stalker? ¿Por qué le hiciste eso?</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_8">
    <text>Más que cualquier cosa en el mundo, quiero salir de esta maldita Zona y olvidarlo todo. Comenzar de nuevo. Y él me hubiera entregado, eso seguro. Los stalkers están locos por el dinero, me habrían atrapado en un instante si lo hubiera dejado estar. No quería matarlo, solo quería ganar ventaja y esconderme. Hubiera salido adelante... no parecía un novato.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_9">
    <text>Tengo que preguntar: ¿qué es ese humo negro?</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_10">
    <text>¿Estás aquí por información, verdad? Hagamos un trato: si me dejas ir, te contaré todo.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_11">
    <text>¿Esa es tu carta de triunfo? Me importa un bledo lo que sea, y nuestros superiores nos enviaron por algo completamente diferente.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_12">
    <text>Prométeme que no me dejarás atrás. Puedes hacer lo que quieras, ¡pero no me dejes aquí!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_13">
    <text>Lo consideraré. Entonces, ¿qué hay con el humo? ¿Es una anomalía?</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_14">
    <text>No exactamente. Esa cosa me trasladó aquí y no me deja ir a ningún lado. Tan pronto como intento irme, me atrapa y me devuelve... tratando de volverme loco o algo así. No tengo idea de qué es. Es como castigo por el stalker que maté... pero es difícil de creer. ¿Y si no te deja a *ti* irte?</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_after_collectors_dialog_15">
    <text>Si realmente es una forma de castigo, simplemente te haré disparar. De todos modos, pensaré en qué hacer contigo. Quédate quieto o mis hombres te dispararán.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_0">
    <text>¡Finalmente! Estábamos empezando a preocuparnos por ti. ¿Los demás dijeron que tu radio se rompió?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_1_1">
    <text>Sí. Hecha pedazos y no encontré nada útil en el laboratorio. Pero logramos nuestro objetivo, y eso es lo que importa.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_1_2">
    <text>Sí. Hecha pedazos y no encontré nada útil en el laboratorio. Pero logramos nuestro objetivo, y eso es lo que importa.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_2_1">
    <text>Bien, bien... Mira eso. Entonces, uno de los científicos quería ayudar, pero, por el contrario, firmó la sentencia de muerte de todos. Ridículo. Pero de todos modos, estaba equivocado: los dolores de cabeza de algunos asistentes no eran causados por la instalación cerebral en absoluto.\n \nMiré la computadora del laboratorio y descubrí que los científicos colocaron un pequeño emisor destinado a ahuyentar a los mutantes del área alrededor de Yantar. Uno de los módulos falló, y eso causó problemas con la conexión en el área, lo que dio dolores de cabeza a algunos asistentes. Sus superiores prometieron enviar a un técnico para corregir los defectos, pero la reparación no se realizó a tiempo.\n \nAntes del incidente X16, su conexión con Agroprom era pobre pero al menos funcional... pero después de la explosión, quedó inactiva permanentemente.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_2_2">
    <text>Bien, bien... Mira eso. Entonces, uno de los científicos quería ayudar, pero, por el contrario, firmó la sentencia de muerte de todos. Ridículo. Pero de todos modos, estaba equivocado: los dolores de cabeza de algunos asistentes no eran causados por la instalación cerebral en absoluto.\n \nMiré la computadora del laboratorio y descubrí que los científicos colocaron un pequeño emisor destinado a ahuyentar a los mutantes del área alrededor de Yantar. Uno de los módulos falló, y eso causó problemas con la conexión en el área, lo que dio dolores de cabeza a algunos asistentes. Sus superiores prometieron enviar a un técnico para corregir los defectos, pero la reparación no se realizó a tiempo.\n \nAntes del incidente X16, su conexión con Agroprom era pobre pero al menos funcional... pero después de la explosión, quedó inactiva permanentemente.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_3">
    <text>Supongo que el emisor necesita apagarse.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_4">
    <text>Absolutamente. Toda la información técnica y datos sobre su ubicación están en el profesor Sytyanov. Pero ni tú ni los chicos pudieron encontrarlo, y por lo tanto, el medio de almacenamiento. ¿Algún consejo? ¿Quizás logró salir?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_5">
    <text>Dudo. En cualquier caso, definitivamente no está en Yantar. Revisé cada rincón allí. ¿Y si...</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_6">
    <text>¿Qué?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_7">
    <text>Hay un hangar cerrado junto al búnker. Escuché gruñidos de zombis adentro. ¿Podría estar entre ellos?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_8">
    <text>Solo hay una manera de averiguarlo. ¿Debería ir contigo?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_9">
    <text>No. Quédate aquí con Hottab y cuida al miembro de Deber mientras llevo a Vuslych... y a Koval. No quiero dejar a dos parásitos sin supervisión.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_10">
    <text>Entendido. ¡Entonces, buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_collectors_dialog_11">
    <text>También mantén tu guardia arriba. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_interference_task_start_dialog_0">
    <text>¡Comandante!</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_interference_task_start_dialog_1">
    <text>¿Listo para hacer otro viaje al laboratorio móvil? Parece que tenemos que abrir ese hangar después de todo, luego buscar la inteligencia adentro.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_interference_task_start_dialog_2">
    <text>¡Por supuesto! ¿Vamos juntos?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_interference_task_start_dialog_3">
    <text>No. Llevaremos a Koval también. No quiero dejarlo aquí.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_interference_task_start_dialog_4">
    <text>Entendido. ¿Vamos, entonces?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_interference_task_start_dialog_5">
    <text>¡Vamos!</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_koval_go_factory_psy_dialog_0">
    <text>Voy... voy...</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_koval_go_factory_psy_dialog_1">
    <text>Bueno, ¿por qué te sientas ahí entonces?!</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_koval_go_factory_psy_dialog_2">
    <text>No me siento bien... la cabeza me da vueltas...</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_koval_go_factory_psy_dialog_3">
    <text>¡Oh, por amor de Dios! Debería haberte lanzado del helicóptero cuando tuve la oportunidad. No hay tiempo para sentarse aquí: ¡los mutantes estarán aquí de nuevo!</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_koval_go_factory_psy_dialog_4">
    <text>Me siento mejor... Podemos ir.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_koval_go_factory_psy_dialog_5">
    <text>Maravilloso. ¡Vamos!</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_factory_final_dialog_0">
    <text>¿Estás herido, comandante?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_factory_final_dialog_1">
    <text>Estoy bien. ¿Cómo estás?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_factory_final_dialog_2">
    <text>A salvo y sano. ¡Y Koval tampoco está mal! Exterminó a esos mutantes.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_vuslich_factory_final_dialog_3">
    <text>Bueno, al menos ese despistado sirve para algo. Volvamos al campamento. No tiene sentido quedarse aquí.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_0">
    <text>¡Ya regresaste! A juzgar por la fuerza de la señal, ¿supongo que todo salió bien?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_1">
    <text>Sí, todo está perfecto. Diría que misión cumplida.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_2">
    <text>¡Felicidades!</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_3">
    <text>Espera con la celebración hasta que volvamos, Sky. ¿Cómo está el stalker herido?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_4">
    <text>¡Se ve genial! Hottab cuidó de él, sobrevivirá. Pero necesitará un médico.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_5">
    <text>¿Y el fugitivo? ¿Se comportó?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_6">
    <text>¡Silencioso como un ratón! No dijo una palabra mientras ustedes estaban fuera. ¿Qué vas a hacer con él?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_7">
    <text>Tendré otra charla con él y luego decidiré. Por cierto, olvidé preguntarte antes: ¿recuerdas a Vasiliy Ivanovich?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_8">
    <text>¿El comandante? ¿Cómo podría olvidarlo? Claro que lo recuerdo. Descanse en paz...</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_9">
    <text>"Descanse en paz"...</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_10">
    <text>Sí, murió. Después de salir de la Zona, no duró dos semanas. Enfermedad por radiación. Pensé que lo sabías.</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_11">
    <text>Así es...</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_12">
    <text>¿Y qué? ¿Qué te hizo pensar en él?</text>
  </string>
  <string id="yan_soldier_sky_after_factory_final_dialog_13">
    <text>No hay razón, solo quería preguntar. ¡Bien, prepárate para ir a casa!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿qué decidiste? ¿Me llevarás contigo? ¡Por favor!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_1">
    <text>Todas esas mentes científicas brillantes y honestos stalkers se quedan pudriéndose ahí afuera mientras tú te largas gratis de aquí. ¿Por qué? Dame una buena razón.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_2">
    <text>¡Pero no puedes simplemente dejarme aquí! Que me den un juicio y vaya a la cárcel, solo no me dejes aquí. No puedo imaginar algo peor. ¡Te lo ruego, por favor! Soy un ser humano, ¡por el amor de Dios!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_3_1">
    <text>Está bien. Pero cuando regresemos, personalmente me aseguraré de que te lleven a Deber. Ellos decidirán qué hacer contigo.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_3_2">
    <text>¿Qué juicio crees que te van a dar? La Zona es quien te juzgará. Vete. No vienes con nosotros.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_3_3">
    <text>Está bien, vienes con nosotros. Pero una vez que regresemos, irás directo afuera. Espero que te den cadena perpetua por lo que has hecho.</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_3_4">
    <text>No eres un hombre. Eres una mierda de parásito. ¡Manos en la cabeza!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_4_1">
    <text>Gracias. ¡Gracias!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_4_2">
    <text>¡No! ¡Por favor, no!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_4_3">
    <text>Lo que digas. ¡Solo no me dejes aquí!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_5_1">
    <text>Vamos. ¡Deber llama!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_5_2">
    <text>¡Corre antes de que te convierta a ti también en humo negro!</text>
  </string>
  <string id="yan_stalker_aver_final_dialog_5_3">
    <text>Deja de quejarte. Vamos.</text>
  </string>
</string_table>
