<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_0">
    <text>¡Ayúdame, hombre!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_1">
    <text>¿Qué sucede? ¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_2">
    <text>Estoy en apuros. Dos de mis amigos fueron capturados por bandidos. No sé qué diablos quieren, porque de todos modos nos falta botín. Ayúdame a liberarlos, ¿quieres? Están retenidos en el aparcamiento de vehículos abandonados.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_3">
    <text>¿Cuántos bandidos hay en el campamento?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_4">
    <text>Nueve de ellos.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_5">
    <text>¿Estás bromeando? ¿Cómo planeas que nosotros dos rescatemos a tus amigos?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_6">
    <text>A través del elemento sorpresa. Tengo un plan... dos, de hecho. Entonces, ¿me estás ayudando? Quid pro quo: te pagaré, no te preocupes.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_7">
    <text>¿Cuáles son nuestras opciones? Lo siento, pero si es algo falso, no me cuenten.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_8">
    <text>Necesitamos distraer a los bandidos. Causaremos una conmoción y los derribaré por detrás. Tengo un par de opciones: o entramos por el agujero de la valla y los atrapamos por detrás o subimos la colina y derribamos a un par de ellos desde allí. El resto es sencillo.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_9">
    <text>¿Entonces se supone que debo distraerlos? ¿Cómo haré eso?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_10">
    <text>No te dispararán; por alguna razón necesitan stalkers vivos. Por eso es que irás y hablarás con ellos, y en ese momento, tomaré unas cuantas. ¿Suena bien?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_11">
    <text>"Suena bien" ni un carajo! ¿De verdad crees que podrás llevar a cabo este plan?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_12">
    <text>Estoy seguro, ¡solo confía en mí! Y ya sabes... ¡tengo dinero! Te daré diez mil por adelantado. ¿Trato?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_1">
    <text>Muy bien, trato. Primero decidamos cómo usarás tu astucia.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_2">
    <text>Lo siento, pero no voy a enfrentarme a nueve bandidos y mucho menos como cebo. Buena suerte para ti.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_14">
    <text>Como dije, podríamos colarnos entre los arbustos del propio cementerio de vehículos. O podríamos tomar la colina, donde todo es perfectamente visible.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_1">
    <text>Tomemos los arbustos. Hay bastante distancia entre la colina y los bandidos, y no necesitamos hacer locuras.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_2">
    <text>Será mejor que vayamos a la colina. Hay más visibilidad allí.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_3">
    <text>Cambié de opinión.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_16">
    <text>¡Vamos entonces!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_17">
    <text>¡Movámonos!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_0">
    <text>Parece que lo hicimos ...</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_1">
    <text>¡Oye, tú eres el hombre! Seguro que nos dimos una paliza, ¿no?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_2">
    <text>Tú tampoco estás tan mal. ¡Qué buena actuación allí!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_1">
    <text>Y... puedes recuperar tu dinero. No tengo ganas de tomarlo.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_2">
    <text>Encantado de ayudar.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_1">
    <text>¡Gracias, stalker! Quizás la Zona haga que nuestros caminos se crucen nuevamente. Y las buenas acciones siempre tienen recompensa. Tengo que darte este pequeño regalo.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_2">
    <text>Gracias, stalker. Entonces, ¿qué te hizo venir al Basurero? No te había visto por aquí antes. ¿Necesitas ayuda con algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_1">
    <text>¡Gracias! ¿Podrías decirme qué hay que hacer en este lugar? ¿Dónde podría comer o ganar algo de dinero?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_2">
    <text>Sí, es mi primera vez aquí. ¿Podrías decirme qué hay que hacer en este lugar? ¿Dónde podría obtener ganancias?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_6">
    <text>Realmente no hay mucho que hacer en este lugar. Mis chicos y yo estamos pensando en ir más lejos, hacia el Bosque Rojo: peligroso, pero bien pagado. Pero eso será para otro momento, hay que descansar. Aquí, sin embargo, supongo que podrías trabajar para el comerciante local. Ve a verlo, está junto al hangar abandonado.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_7">
    <text>Gracias hombre. Más tarde.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_0">
    <text>Maldita sea, ¡tenemos que salir de aquí! Nos dirigimos al hangar, a nuestra base. ¿Estás con nosotros?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_1">
    <text>¡Sí, movámonos!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_2">
    <text>Creo que estaré solo por un tiempo. Buena suerte, muchachos.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_meet_0">
    <text>Gracias por la ayuda hombre. ¡No lo olvidaré!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_0">
    <text>¿Quien diablos eres tú? ¡Sal de aquí!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_1">
    <text>Bueno, alguien está de buen humor hoy...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_0">
    <text>¡Alto ahí! ¿A donde te diriges?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_1">
    <text>Hey! I'd like to see the trader.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_2">
    <text>No puedes verlo ahora. ¡El está ocupado!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_3">
    <text>¿Estará ocupado por mucho tiempo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_4">
    <text>No sé. Crutch estaba recibiendo la visita de algunas personas importantes. No está exactamente de humor para hablar después de verlos; me dijo que no dejara entrar a nadie. Así que ve a hacer otra cosa.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_5">
    <text>Ya veo...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_0">
    <text>¿Qué es lo que quieres ahora? ¡Ya te dije cómo es!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_1">
    <text>Me voy.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_0">
    <text>¿A donde vas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_1">
    <text>Al comerciante. ¿Está libre?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_2">
    <text>Está libre. Continúa, pero no hagas nada estúpido.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_3">
    <text>Déjame entrar, por el amor de Dios.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_0">
    <text>Espero que Crutch no haya mordido, ¿eh, stalker?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_1">
    <text>Un tipo malhumorado, seguro.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_2">
    <text>Por lo general, no hace negocios con gente que no conoce; Si a eso le sumamos el hecho de que tiene algunos problemas bastante grandes entre manos, podremos entender por qué es así. ¿Viste a las personas que lo visitaron? Escuché que estaban haciendo amenazas.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_3">
    <text>¿Son ellos competidores?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_4">
    <text>Ni maldita idea... ¡Espera! Quiero hacerte una oferta: ambos saldremos ganando. Ganaremos algo de dinero juntos y usted se portará bien con el comerciante. ¿Quiero oir?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_1">
    <text>Seguro. Dime.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_2">
    <text>Pasaré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_6">
    <text>Hay un pequeño clan de stalkers que está asentado en Agroprom. Parece que les gusta excavar en túneles subterráneos, en busca de todo tipo de chatarra. Por lo general, no regresan con nada de interés, pero lograron desenterrar algunos documentos únicos durante uno de sus últimos viajes.\n \nComo puedes comprender, se reunieron toneladas de compradores potenciales. Crutch también les ofreció algo de dinero decente, pero nunca llegaron a un acuerdo... y él realmente quiere esos documentos. Intenté robarlos hace un tiempo, pero me atraparon y ahora ese lugar está fuera de mi alcance.\n \n¿Quizás podrías intentarlo? El comerciante quedará muy satisfecho, dividiremos el pago y usted también tendrá una buena reputación en nuestro campamento. ¿Qué dices?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_7">
    <text>Oferta interesante sin duda, pero ¿cómo crees que pueda robarlos?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_8">
    <text>Como dije, no llegué a ninguna parte, pero vi mucho mientras estuve allí. Estoy pensando en cómo podrían robar los documentos... En primer lugar, guardan el maletín en una caja fuerte con cerradura con código. En segundo lugar, conozco a un stalker que conocía a un grupo de tipos de ese clan. El clan se disolvió parcialmente debido a algún conflicto, y una parte de los stalkers se fueron; no eran presa fácil sino stalkers experimentados.\n \n¿Ves adónde voy? Deben haber conocido el código, y resulta que mi amigo sale con algunos de ellos. Estoy pensando que aquellos que abandonaron el clan no querrían que sus antiguos amigos ganaran una suma decente vendiendo el botín. Te llevaré con mi chico y hablarás del resto. ¿Trato?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_9">
    <text>Suena bien. Voy a intentarlo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_0">
    <text>Muy bien, hablé con él. Te he enviado las coordenadas de Myslav. Ve a verlo y discute todo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_1">
    <text>Entiendo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_0">
    <text>¿Algo nuevo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_1">
    <text>Aún no. Estoy trabajando en ello.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_2">
    <text>Puedes apostar.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_2">
    <text>¿En realidad? ¿Lo obtuviste?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_1">
    <text>Lo tengo. Fue más fácil de lo que pensaba.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_2">
    <text>Lo conseguí y todo, pero me arrestaron y me echaron de su zona. Después de eso, lo robé de todos modos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_3">
    <text>Tuve que dejar caer a varios hombres. No tengo idea si valió la pena...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_1">
    <text>¡Eres realmente extraordinario! ¡Dame cinco!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_2">
    <text>Hombre, eres increíble... Sabía que al final lo conseguirías. ¡Gran maldito trabajo!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_3">
    <text>¿Verdadero? Hombre, eres un animal. 'Al menos tienes el botín...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_1">
    <text>Sólo tengo miedo de que me localicen más tarde.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_2">
    <text>Esto no me parece bien. Probablemente irán a buscarme.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_3">
    <text>Maldición. ¿Qué pasará después?...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_1_and_2">
    <text>Dudo. No te buscarán más allá de Agroprom. Vaya corriendo a la oficina del comerciante; él se alegrará de ver sus esfuerzos. No te olvides de nuestro trato mutuo: el dinero.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_3">
    <text>¡Calmarse! No va a pasar nada. Lleve el caso al comerciante; él se alegrará de ver sus esfuerzos. No te olvides de nuestro trato mutuo. El dinero, eso es.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_7">
    <text>No lo haré.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_0">
    <text>stalker, ayúdame a salir de aquí ...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_1">
    <text>¡Hola! ¿Qué estás haciendo aquí?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_2">
    <text>No pensé que alguna vez me hundiría a este nivel... ¡pero escapé! ¡Deserté, maldita sea! ¡Me avergüenza!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_3">
    <text>Debes haber tenido tus razones, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_4">
    <text>Hice. Problemas familiares. ¡Necesito irme a casa, pero el maldito comandante no me deja!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_5">
    <text>Bueno, ¡seguro que corriste en la dirección equivocada!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_6">
    <text>¡Lo sé, Lo sé! No conozco este lugar, así que me perdí...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_7">
    <text>¿Entonces que haces ahora? ¿Cuales son tus planes? ¡Ya terminaste por una vez que te encuentren!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_8">
    <text>Sólo necesito llegar a casa, y luego pase lo que pase, ¡pasa!... ¿Me ayudas?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_9">
    <text>¿Entonces le pedirías ayuda a cualquier extraño al azar?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_10">
    <text>Pero ustedes, los stalkers, se ayudan unos a otros...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_11">
    <text>Pero no eres un stalker ...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_12">
    <text>Ah, quién sabe cómo será la vida... ¿Qué dices? ¿Me ayudarás a volver al exterior?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_13">
    <text>¡No, no! Todavía soy sólo un novato. Es la primera vez que llego tan lejos.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_14">
    <text>¡Te pagaré! ¡Toma todo lo que tengo!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_1">
    <text>Está bien. Tengo una idea.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_2">
    <text>Lo siento. No hay tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_0">
    <text>¿Bien?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_1">
    <text>Hay un guía esperándonos en la puerta grande. ¿Estás listo?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_2">
    <text>Estoy listo</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_3">
    <text>¡Vamos entonces!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_0">
    <text>¡Ey!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_1">
    <text>¡Hola! ¡Aquí está tu cliente!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_2">
    <text>¿Un soldado? ¿Estás seguro de él, Axe?</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_3">
    <text>No te preocupes. Es un desertor y no causará ningún problema. Prometió una buena tarifa. Creo que ustedes dos podrían llegar a un acuerdo.</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_4">
    <text>Lo llevaré por la segunda ruta, a través de las tuberías, no muy lejos de aquí. La gente de aquí acaba de terminar de limpiar el bloqueo, por lo que el camino está despejado. Espero no arrepentirme de esto...</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_5">
    <text>No lo harás. ¡Más tarde!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_0">
    <text>Escucha, stalker, ¿qué está pasando? ¿Por qué está ese soldado contigo? ¿O estás con él?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_1">
    <text>Tranquilos, chicos. Es sólo un amigo mío, se lo arrebatamos a un soldado. Buena armadura, te lo digo.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_2">
    <text>¿Son ustedes dos completos idiotas? ¡Los stalkers te dispararán primero y te harán preguntas después! Tan pronto como ven un uniforme del ejército a la vista, ¡bang!, te has ido. ¡Usad la cabeza, imbéciles!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_3">
    <text>No pensé en eso. ¡Gracias chicos!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_4">
    <text>Espera... Algo anda mal aquí. Su armadura es completamente nueva: ¡no hay rastros de lucha!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_5">
    <text>Sólo debes saber dónde disparar.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_6">
    <text>Tienes razón sobre eso.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_1">
    <text>No es asunto tuyo, amigo. ¡Date la vuelta y lárgate de aquí!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_2">
    <text>Tienes muchas pelotas. ¿Que pasa contigo?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_3">
    <text>Que pasa conmigo? ¡Ustedes fueron los que nos retuvieron y empezaron a molestarnos! ¿Por qué te importa por qué estoy con un soldado y qué te hace pensar que es un soldado? Ahora, sal de nuestro camino y quédate fuera de nuestro camino, o si no...</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_4">
    <text>Bien entonces. Vámonos de aquí, muchachos. Que reciban lo que les corresponde.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_5">
    <text>Buen viaje.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_1">
    <text>Apartaos, muchachos, está bien. Abandonó su unidad y me pidió que lo sacara de la Zona.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_2">
    <text>¿Quién está bien? ¿Él está bien? ¡Me importa una mierda lo que tengas que decir sobre él! Esos imbéciles del ejército nos roban a ciegas, ¿y ahora se supone que debemos perdonarlos? ¡Bastardo corrupto!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_3">
    <text>¡Enfriar! No quiere que tengamos problemas: ¡se ofreció a pagar!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_4">
    <text>¿Sí? ¡Entonces danos la mitad!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_5">
    <text>¿Te doy la mitad? ¿Te cayeron de cabeza o algo así?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_6">
    <text>¿Crees? ¡Entonces lo haremos nosotros mismos!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_7">
    <text>¿Qué hay con vos?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_1">
    <text>Soy un guía. Eso es lo que hago: guiar a la gente.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_2">
    <text>¡Estamos hablando de un soldado! ¡Esos idiotas agarran nuestros artefactos y dinero, y tú trabajas para él!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_3">
    <text>Me importa un carajo quién es y qué ha hecho. Ellos pagan, yo dirijo, así de simple.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_4">
    <text>¿Qué pasa si es una trampa para que pueda congelarte por todo el acoso que has hecho?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_5">
    <text>Si es así y siento que algo no está bien, yo mismo le meteré una bala en la cabeza. De cualquier manera, no te concierne, así que relájate.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_6">
    <text>Tu funeral, amigo. Simplemente no lo lleves a ningún lado cerca del campamento. ¿Lo tengo?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_7">
    <text>Por supuesto.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_0">
    <text>¿Quien diablos eres tú?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_1">
    <text>Nadie. Sólo un stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_2">
    <text>Entonces digo: lárgate de aquí, stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_3">
    <text>Pareces tenso... ¿Deber siempre es así? Estoy buscando trabajo y pensé que podrías ayudarme...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_4">
    <text>Tenemos nuestros propios hombres para llevar a cabo nuestras misiones, así que estás en el lugar equivocado.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_5">
    <text>Eso es lamentable. Gracias de cualquier manera...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_6">
    <text>Eh... ¡Espera! Tengo algo para ti. Hay un problema que necesita solución y necesitamos a alguien que no sea de nuestro bando.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_7">
    <text>Si es trabajo sucio, no me cuentes.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_8">
    <text>Créame, así no es como hacemos las cosas. Es otra cosa.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_9">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_10">
    <text>No nos toméis por un grupo de locos, pero todas las noches suceden cosas extrañas. Los chicos del puesto de avanzada informan de sonidos por la noche, como si alguien estuviera caminando por el campamento: sollozando, susurrando, respirando en su cuello... Les hace sentir muy incómodos.\n \nYo tampoco lo creí hasta que lo presencié por mí mismo. Sucedió hace un par de días: estaba tomando una siesta y luego sentí que alguien respiraba detrás de mí. Me di la vuelta, nada... Estaba listo para cagarme en ese mismo momento. Nada en la Zona me ha asustado tanto, y sucede una y otra vez todas las noches. Todos se sienten cada vez más incómodos cada día, y eso da lugar a preocupaciones indebidas y temas de conversación en el puesto de avanzada.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_11">
    <text>Puede que no haya estado en la Zona por mucho tiempo, ¡pero he aprendido que aquí puede pasar cualquier cosa! De todos modos, ¿cómo puedo ayudar?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_12">
    <text>Eres nuevo por aquí. Necesitamos tu segunda opinión: ¿hay realmente algo antinatural en este lugar o simplemente estamos todos locos? ¿O es sólo uno de los soldados que nos está haciendo una broma?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_13">
    <text>Supongo que tendré que vigilar el campamento por la noche.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_14">
    <text>¿Podrías hacerlo esta noche? Depende de usted, pero puedo garantizarle una recompensa y una entrada gratuita al bar. No debes haber estado allí todavía; el Bar es un gran lugar para descansar y encontrar trabajo.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_1">
    <text>Entonces esta noche veremos qué pasa.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_2">
    <text>Hagámoslo más tarde, comandante.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_0">
    <text>Entonces, stalker, ¿quieres trabajar con nosotros?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_1">
    <text>Veamos qué está pasando aquí, comandante.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_2">
    <text>Pasaré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_0">
    <text>¿Qué necesitas, hombre?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_1">
    <text>¿No se supone que debes dormir? ¿Estás cuidando el fuego?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_2">
    <text>Sí, claro, como si quedarse dormido aquí fuera una cosa... Cuando empezó toda esta mierda, olvidé lo que es una buena noche de sueño. Tengo miedo de toda esta mierda. Estoy nervioso por no dormir y no soy el único. Estoy pensando en pedirle al mando que me traslade al Colegio de Abogados; allí hay mucho más silencio.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_3">
    <text>¿Qué crees que está pasando aquí de noche?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_4">
    <text>Me gana. ¿Quizás nuestra comida estaba llena de sustancias psicotrópicas? Podrían ser esos imbéciles de la Libertad, jugando con nosotros y esperando hasta que lo perdamos. Drogas... Es como ellos.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_5">
    <text>Perdóneme, pero eso es ser paranoico.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_6">
    <text>Sólo estoy exponiendo todas las opciones. Tiene que haber alguna explicación para todo esto.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_7">
    <text>¿Cuándo sucedieron estas cosas por última vez en el campo?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_8">
    <text>¿Para ser honesto contigo?... No lo sé. Definitivamente algo sucedió aquí varias veces; era difícil no darse cuenta. Pero he estado viendo esto todas las noches. Mi instinto me dice que está aquí ahora mismo.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_9">
    <text>Relajarse. No hay nadie aquí. Me sentaré aquí contigo y comprobaremos si estás loco o si realmente hay algo en juego aquí.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_0">
    <text>¿Qué está sucediendo?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_1">
    <text>¡Despertar!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_2">
    <text>¿Qué? ¿Qué es?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_3">
    <text>¡Lo escuché! ¡Vi algo! ¡No sé qué está pasando aquí, pero casi me da un infarto!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_4">
    <text>¿Se ha ido?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_5">
    <text>Sí. Ya no puedo oírlo. ¡Definitivamente no te pasa nada, ni es una broma de nadie!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_6">
    <text>Bueno, mierda... ¿Qué es esa cosa en realidad?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_7">
    <text>No tengo idea, pero quedarme aquí me da escalofríos.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_8">
    <text>Necesitamos lidiar con esto... ¿Qué hacemos?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_9">
    <text>Voy a ver al comerciante en el hangar abandonado a primera hora de la mañana. Veo que los stalkers tienen un bonito campamento allí. Les preguntaré sobre esto y veré si les ha pasado lo mismo.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_10">
    <text>¡Buen pensamiento! Se lo preguntaré a mis hombres por ahora. Quizás tengan algunos detalles.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_11">
    <text>Hasta luego.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_0">
    <text>¿Qué pasa, stalker?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_1">
    <text>¡Ey! Quiero hacerte algunas preguntas sobre el puesto avanzado de Duty.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_2">
    <text>¿Qué tiene eso que ver conmigo? Sólo soy un stalker sin vínculos con el Deber.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_3">
    <text>¿Has oído algo extraño sobre su puesto de avanzada? ¿Alguna charla o rumor que conozcas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_4">
    <text>No creo que haya escuchado conversaciones ni rumores. ¿Cuál es tu interés en ello? ¿Que paso ahi?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_5">
    <text>Quiero saber tanto como tú... ¡Claro, adiós!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_0">
    <text>Hola. ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_1">
    <text>¡Ey! ¿Puedo preguntarte sobre el puesto de avanzada de Duty en Garbage?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_2">
    <text>Bueno, pregunta. Aunque no entiendo por qué recurres a mí...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_3">
    <text>Allí sucedieron muchas cosas extrañas. Me han encomendado la tarea de llegar al fondo del asunto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_4">
    <text>¡Ah sí! ¡He oído hablar de eso! ¿No es sólo una historia inventada?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_5">
    <text>No creo que ese sea el caso...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_6">
    <text>Bueno, apesta para ti. ¡Te jugaron como a un violín y caíste en la trampa!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_7">
    <text>Bien, gracias...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_0">
    <text>Hola.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_1">
    <text>¡Ey! ¿Podría preguntarle algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_2">
    <text>¡Disparar!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_3">
    <text>Me han confiado la tarea de averiguar qué está pasando en el puesto avanzado de Duty. Están sucediendo cosas realmente extrañas allí, así que les pregunto a todos los presentes. ¿Quizás alguien lo sepa?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_4">
    <text>¡Cualquier cosa puede pasar en la Zona! He oído historias sobre el puesto de avanzada, pero no tienen mucho sentido. Dicen que allí por la noche pasan todo tipo de cosas... cosas raras. Incluso intentamos no acercarnos demasiado allí. Aunque no sé si realmente hay algo detrás de esto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_5">
    <text>Eso es lamentable...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_6">
    <text>Te sugiero que hables con Korvalol. Ha estado investigando durante algún tiempo y debe haber descubierto algo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_7">
    <text>¿Dónde puedo encontrarlo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_8">
    <text>Se fue a buscar el botín. Debe estar en algún lugar de la basura. Mire alrededor del campo junto al mercadillo.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_0">
    <text>Stalker, ¿alguna noticia sobre lo que está pasando?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_1">
    <text>Aún no. Todavía estoy en ello.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_0">
    <text>¿Bien? ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_1">
    <text>¡Hola, cazadores de artefactos!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_2">
    <text>Hola, hola... ¿Necesitas algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_3">
    <text>Yo sí, para ser honesto. La gente del campamento me dijo que tal vez sepas más sobre lo que está sucediendo en el puesto avanzado de Duty.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_4">
    <text>¿Qué "sucesos"?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_5">
    <text>Bueno, ya sabes, están sucediendo cosas extrañas... Creo que sabes muy bien a qué me refiero.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_6">
    <text>Por qué quieres saber?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_7">
    <text>Deber me pidió que llegara al fondo del asunto, por lo que cualquier pista podría ayudar. ¡Cualquier! Incluso las cosas más pequeñas.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_8">
    <text>¡No entiendo esto! Cuando le pregunté a Duty al respecto, casi me amenazaron con mantener la boca cerrada y permanecer al margen.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_9">
    <text>¿En realidad? ¿Es eso lo que te dijeron?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_10">
    <text>Bueno, no exactamente eso. Por nuestro campamento corrió el rumor de que en el puesto de avanzada estaban sucediendo todo tipo de locuras. Como si estuvieran viendo fantasmas por la noche. Ahora, ese tipo de cosas realmente me enganchan; tal vez por eso entré en la Zona en primer lugar, porque me gustan los misterios. Tratar con ellos es aterrador, claro, pero también muy interesante.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_11">
    <text>¿Qué pasó después?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_12">
    <text>Pensé: "¿Es esto real? Lo voy a descubrir". Llegué a su campamento y les pregunté si podía quedarme a dormir bajo su protección. Lo permitieron... y después de dormirme, me despertaba en la noche sintiendo que alguien me estaba observando. Abro los ojos y veo algo frente a mí, como un humo negro. Realmente espeso. Me levanté y el humo se evaporó.\n \nNo tenía idea de qué era eso, y estaba claro que algo realmente misterioso estaba sucediendo. Quizás una nueva anomalía o algún nuevo tipo de poltergeist. De cualquier manera, me asustó. Incluso ahora, cuando pienso en ello, me dan escalofríos.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_13">
    <text>¿Entonces que hiciste?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_14">
    <text>¿Qué puedo hacer? Por la mañana fui a hablar con los luchadores de Duty y muchos de ellos confirmaron que algo andaba mal y que algo misterioso los aterrorizaba constantemente. No causó ningún daño, pero los asustó mucho.\n \nDecidí profundizar en ello. Logré que uno de ellos hablara y compartió conmigo un pensamiento interesante: aparentemente, es el fantasma de un luchador suyo desaparecido. Hace dos meses desapareció y fue entonces cuando empezó a pasar todo esto. Su alma llega al campamento en el que estaba destinado. Cuando intenté conocer su nombre o cualquier detalle sobre su desaparición, naturalmente, todos mantuvieron la boca cerrada. Así que lo dejé.\n \nEsa misma noche, regresé al campamento de stalkers después de buscar el botín, y entonces este tipo del Deber se quedó ahí esperándome. Él dijo: "Escucha, amigo: ocúpate de tus propios asuntos y mantén tu nariz alejada de los deberes". Así que retrocedí. Me mantengo alejado de ese lugar; de lo contrario, quién sabe qué me harán.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_15">
    <text>¿Quién era ese de Duty? ¿Te acuerdas?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_16">
    <text>Llevaba una máscara negra. No puedo asegurarlo, pero a juzgar por cómo habló, tiene algo de experiencia en su haber; no es su primer día en el servicio.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_17">
    <text>¡Gracias, has sido de gran ayuda! ¡Buena caza, stalker!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_0">
    <text>Hola. ¿Cómo va la investigación?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_1">
    <text>Hola. Tengo algunas pistas, pero necesitaré tu ayuda.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_2">
    <text>Di lo que necesites.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_3">
    <text>Uno de sus hombres estaba amenazando a un stalker para que no investigara la verdad detrás de lo que está sucediendo aquí. Me gustaría saber quién fue.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_4">
    <text>¡Fuera de la cuestión! Ninguno de mis compañeros de escuadrón va a mis espaldas. He pasado por mucho con todos y cada uno de ellos.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_5">
    <text>Sin embargo, creo que tiene que ver con la desaparición de uno de sus soldados.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_6">
    <text>Entonces, ¿tú también sabes sobre eso? Os encomiendo. Sí, uno de mis hombres desapareció: el soldado Galushkin. Era un tipo bueno y responsable; tenía planes de convertirlo en mi mano derecha. Pero parece que me estoy perdiendo lo que tiene que ver con esto.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_7">
    <text>El stalker al que amenazaba le hizo preguntas sobre la desaparición del soldado. ¿Podrías contarme más sobre lo que pasó?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_8">
    <text>Si tan solo tuviera algo que decirte. Realmente no lo sé... Teníamos información sobre un escondite de Freedom escondido en el bosque, y se asignó un escuadrón de tres hombres para verificarlo. Sólo dos de ellos regresaron.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_9">
    <text>¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_10">
    <text>En algún momento, Galushkin se perdió de vista y desapareció en el aire. Mis hombres intentaron encontrarlo, pero sin éxito. Tampoco tenemos idea de dónde se fue... Quizás nos abandonó; No lo descarto.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_11">
    <text>¿Dónde están esos otros dos hombres ahora?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_12">
    <text>Stetsurin nos dejó... Volvió al exterior. Averyanov está con nosotros aquí en el puesto de avanzada; puedes hablar con él si es necesario.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_13">
    <text>Yo haré eso.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_0">
    <text>¿Qué es?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_1">
    <text>¡Hola! Su comandante me dijo que podía hacerle algunas preguntas.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_2">
    <text>Ah... Eres ese tipo que decidió lidiar con nuestro pequeño "problema". Sin embargo, no sé cómo puedo ser de ayuda: no soy el mejor con las anomalías.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_3">
    <text>¿Crees que es una anomalía?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_4">
    <text>¿Qué otra cosa? No creo en fantasmas y tampoco te sugiero que lo hagas.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_5">
    <text>Bueno, cualquier cosa puede pasar...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_6">
    <text>No es necesario que me eches en cara eso de "Cualquier cosa puede pasar en la Zona". Hay una explicación razonable para todo.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_7">
    <text>Pareces nervioso hoy.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_8">
    <text>¿Qué deseas? Simplemente haga sus preguntas; no tengo tiempo para esto.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_9">
    <text>Está bien. Dime, ¿qué pasó con Galushkin?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_10">
    <text>¿Qué tiene eso que ver con esto? ¡No tengo nada que decirte! Informé de todo al comandante.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_11">
    <text>¿Entonces no tienes nada que agregar? ¿Cuál es tu opinión sobre su desaparición?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_12">
    <text>¡Nos abandonó! No hay otra opción. Esperó el momento adecuado y se separó de nosotros.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_13">
    <text>¿Algo más?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_14">
    <text>¡Ya os lo he contado todo!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_15">
    <text>Bien entonces. Tú haz lo tuyo. Tal vez quieras quitarte esa máscara; hace calor hoy...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_0">
    <text>¿Entonces? ¿Aprendiste algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_0">
    <text>Aún no.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_1">
    <text>Creo que tengo noticias para ti.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_2">
    <text>What is it? What did you learn?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_3">
    <text>A estas alturas, estoy seguro de que tu campamento está perseguido por el fantasma de Galushkin, por extraño que parezca. Examiné el área donde desapareció y encontré su cuerpo en el fondo de un pozo; tus subordinados debieron haberlo empujado hacia allí.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_4">
    <text>No seas estúpido. ¿Cómo puedes estar tan seguro?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_5">
    <text>Cuando estaba en el bosque, junto al pozo, me pasó algo. Vi al fantasma y me dejó todo claro.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_6">
    <text>¡Mierda!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_7">
    <text>Muy bien... Entonces piénsalo tú mismo: ¿qué tipo de trato enfrentó entre sus compañeros? Si tuviera que adivinar, no creo que a nadie le agradara: confiabas en él más que los demás y muchos pensaban que no se lo merecía en absoluto.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_8">
    <text>Bueno, me cuesta creerlo...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_9">
    <text>Entonces pregúntale a Averyanov. Cuando hablé con él, claramente se puso nervioso. Debe estar ocultando algo. ¿Dónde está ahora?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_10">
    <text>No sé. Él debería estar aquí.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_11">
    <text>¿Así que se escapó? Te dije. Y todos ustedes dicen: "¡Mierda! ¡Mierda!"</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_12">
    <text>¡Todavía no lo creo! ¿Es esto realmente lo que pasó? Él era mi mano derecha; nunca me decepcionó ni a mí ni a nadie ni una sola vez. ¡No lo creo!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_13">
    <text>Un hombre inocente no se escondería.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_14">
    <text>Verdadero. Eso explica por qué Stetsurin abandonaría Duty: su conciencia se apoderó de él.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_15">
    <text>Él no es el único. ¿Qué vas a hacer? ¿Vas a dejar ir a ese tipo así también?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_16">
    <text>No. Esto no quedará impune... ¡Su PDA sigue sonando! Encuéntralo. ¡Te garantizo la gratitud de Duty!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_17">
    <text>Voy a tratar de.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_0">
    <text>¿Entonces? ¿Dónde está Averyanov? ¿Lo encontraste?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_1">
    <text>Se acabó. Averyanov está muerto. O no... En cualquier caso, ya no es parte de nuestro mundo. Tu luchador se vengó, a pesar de que ya estaba muerto. Realmente no puedo explicarlo.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_2">
    <text>Se acabó. Averyanov está muerto.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_1">
    <text>Bueno, ¡llámame perinola y retuerceme las entrañas! Ni siquiera puedo entenderlo... Eres increíble, hombre. Gracias. ¿Espero que dejemos de ver cosas de noche? Sea lo que sea, olvidémonos de eso.\n \nFijemos tu recompensa: tengo un viejo Abakan con algunos accesorios, una armadura desgastada (solo tengo que arreglarla y quedará como nueva) o simplemente dinero en efectivo. . ¿Qué eliges?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_2">
    <text>Gracias, stalker. Espero que dejemos de ver cosas de noche. Entonces, ¿realmente era el fantasma de Galushkin el que buscaba venganza? Sea lo que sea, olvidémonos de eso.\n \nFijemos tu recompensa. En primer lugar, eres libre de ingresar al bar en cualquier momento. También tengo un viejo Abakan con algunos accesorios, algo de armadura desgastada (solo tengo que arreglarlo y quedará como nuevo) o simplemente dinero en efectivo. ¿Qué eliges?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_1">
    <text>Dame el arma.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_2">
    <text>¿Armadura? ¡Tomaré eso!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_3">
    <text>Estoy bien con el dinero, comandante.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_1">
    <text>Buena elección. ¡Aquí tienes! Ven cuando quieras y que te vaya bien.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_2">
    <text>Así es: ¡la protección es lo primero! Pasa cuando quieras, stalker. Buena suerte.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_3">
    <text>Bueno, es tu pérdida, pero también tu elección. Gracias de nuevo por la ayuda. Buena suerte para ti.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_5">
    <text>¡Adiós, comandante!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_0">
    <text>¿Mmm? ¿Qué deseas?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_1">
    <text>¡Hola! Estoy buscando trabajo y esperaba que pudieras ayudarme.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_2">
    <text>Ah, otra... ¿De dónde sacan ustedes la idea de que tengo trabajo sólo porque soy comerciante? Eso es exactamente lo que soy: un comerciante, no un gerente de recursos humanos. Si está interesado en algún producto, cómprelo. Si no, no te mantendré aquí. No reparto trabajo, especialmente a los recién llegados.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_3">
    <text>Veo que no estás de humor.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_4">
    <text>¡Creo que lo dejé perfectamente claro! ¿Comprarás algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_5">
    <text>Conseguiré mis suministros en otra parte. Que tenga un lindo día.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_0">
    <text>Creo que hemos declarado nuestras intenciones, ¿no? Que más necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_1">
    <text>Nada. Me voy.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_1">
    <text>¿Tienes más trabajo?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_2">
    <text>Tengo una tarea sencilla. Hay un montón de bandidos apestosos en el túnel de los que hay que encargarse. ¿Lo harás?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_3">
    <text>Voy a tratar de.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_4">
    <text>No. No voy a matar a nadie.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_1">
    <text>Los bandidos ya no te preocuparán.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_2">
    <text>¡Attaboy! ¡Aquí está tu recompensa!</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_3">
    <text>Si surge algo más, házmelo saber.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_0">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_1">
    <text>¡Hola, Crutch!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_2">
    <text>¿Tú otra vez? ¿Qué es esta vez?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_3">
    <text>Tengo algo para ti. Echar un vistazo.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_4">
    <text>Es eso... ¡De ninguna manera!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_5">
    <text>Eres bienvenido, eres bienvenido.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_6">
    <text>Bueno, stalker... ¡raras veces estoy tan impresionado! ¡He estado buscando estos documentos durante años!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_7">
    <text>Son tuyos ahora. No sólo espero una recompensa, sino también unas buenas relaciones entre nosotros.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_8">
    <text>No hay problema, te pagaré diez mil y te daré una buena mochila. Lo siento, pero eso es todo lo que puedo darte ahora. Estoy pasando por días difíciles y necesito todas las monedas que pueda conseguir ahora mismo.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_9">
    <text>¿Qué pasó?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_10">
    <text>No importa. Lo que importa es que vas a ganar dinero. Podré darte algo de trabajo de vez en cuando, si tengo alguno.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_11">
    <text>Me queda.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_12">
    <text>Vuelve más tarde y tendré algo para ti. Mientras tanto, ve a ver a nuestro médico, Gamzat. Le diré que puedes confiar en ti.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_13">
    <text>Entiendo.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿el comerciante te pagó?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_1">
    <text>Me pagó, pero no mucho. Según tengo entendido, ahora mismo tiene problemas económicos.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_2">
    <text>Eso he oído. El trato sigue vigente, ¿verdad? ¿Recibiste mi parte?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_1">
    <text>Sí. Aquí.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_2">
    <text>Sabes, estaba pensando... ¿Por qué nos pagan a los dos cuando soy el único que arriesga su trasero? No, me lo quedo para mí. Hasta la vista.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_3">
    <text>Mira, da la casualidad de que gasté toda la masa en el mostrador...</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_1">
    <text>Buen trabajo, stalker. Acércate siempre que tengas la oportunidad. ¡Buena suerte!</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_2">
    <text>¡Oh, así es como será! Pagarás por eso tarde o temprano. No dejes que la puerta del hangar te golpee el trasero.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_1">
    <text>Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_2">
    <text>No lo haré.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>Hola stalker. ¿Cómo lo llevas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Hola stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Vienes por asistencia médica?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>Hey hombre.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Qué bueno verte.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>Ey...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_0">
    <text>Necesito ayuda médica.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_1">
    <text>A ver que tenemos...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_2">
    <text>¡Todo está bien contigo, stalker!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_3">
    <text>[continuar...]</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_4">
    <text>Hecho. ¡Tómatelo con calma, ahora!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_0">
    <text>¡Hola! Crutch me dijo que podrías ofrecerme trabajo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_1">
    <text>Me habló de ti hace un momento. Dijo que eres un tipo confiable, según todos los indicios, y que se puede confiar en ti. ¿Te dijo a qué me dedico?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_2">
    <text>Eres doctor verdad</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_3">
    <text>Más o menos, pero esa es sólo mi profesión. Mi hobby, sin embargo, es algo completamente diferente.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_4">
    <text>Me pregunto a dónde va esto...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_5">
    <text>Me interesa el estudio de las mutaciones en la Zona. Específicamente en mutantes.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_6">
    <text>Y aquí estaba yo pensando en otra cosa... ¿A qué te dedicas exactamente?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_7">
    <text>Te lo contaré todo, e incluso te lo echaré un vistazo de primera mano... si eres de confianza, claro. Eso es lo que vamos a comprobar.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_8">
    <text>¿Es apropiada la suma?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_9">
    <text>No te arrepentirás.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_10">
    <text>Entonces soy todo oídos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_11">
    <text>Necesitamos sacar a un chupasangre adulto de su guarida. Lo distraerás y lo harás venir hacia ti, y le dispararé un tranquilizante.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_12">
    <text>¿Quieres atrapar un chupasangre vivo? ¡Es un gran hobby y no me gusta mi papel en él! Ya fui señuelo una vez y no fue la experiencia más divertida.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_13">
    <text>Créame cuando digo que vale la pena. Tendré mucho que compartir contigo sobre mutantes una vez que esté terminado... No tengas miedo. Prácticamente todo lo que tienes que hacer es atraer al mutante y correr rápidamente hacia un lado. No fallaré con el dardo y lo pondré a dormir. Los riesgos son mínimos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_14">
    <text>Lo siento, pero tengo que preguntar: ¿cuánto estás pagando?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_15">
    <text>Si valoras más el dinero que la información y el conocimiento sobre mutantes, no te defraudaré: diez mil. Nadie aquí en la Basura te encontrará un trabajo mejor pagado.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_1">
    <text>Estoy dentro. Vámonos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_2">
    <text>Trato, pero primero tengo que terminar algunas cosas. Volveré pronto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_two_0">
    <text>Estoy listo. Vamos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_0">
    <text>El chupasangre estaba merodeando por algún lugar de las tierras bajas, a mis espaldas. Yo subiré hasta aquí mientras tú me lo acercas. Tan pronto como vea la cosa, la eliminaré de inmediato. Solo tenga cuidado: el puesto avanzado de Duty está cerca y el área a su alrededor está minada. ¡Ir!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_1">
    <text>Bueno, ¡cruza los dedos!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_good_idle_dialog_0">
    <text>Hola. ¿Necesitas algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_0">
    <text>¡Hola! ¿Tienes algo de interés a la venta? Simplemente no lo hagas demasiado caro.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_1">
    <text>Todo lo que tu corazón desee. Armas, trajes, suministros... ¡Tú quieres lo bueno, yo te lo doy!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_2">
    <text>Déjeme ver. Ya es hora de que actualice mi equipo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_3">
    <text>Por cierto, tengo un trabajito para ti. Gamzat me dijo que lo hiciste bien, así que me gustaría confiarte esto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_4">
    <text>¿Te dijo por casualidad que un chupasangre casi me arranca el hombro?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_5">
    <text>Oh, vamos ahora. Sólo unos cuantos rasguños y moretones. En cualquier caso, o aceptas este trabajo o se lo ofrezco a otra persona. No descargarás vagones de tren, así que no te preocupes por tu bonito hombro. Toma, toma un poco, te hará sentir mejor.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_6">
    <text>Está bien. Cuéntame qué pasa.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_7">
    <text>Hay una pequeña base de bandidos en el Valle Oscuro. Hemos establecido una relación comercial rentable: les compro artefactos y es hora de que recojan mi próxima entrega de botín. Todo lo que tienes que hacer es ir allí, hablar con su líder Mongol y recoger la caja del artefacto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_8">
    <text>¿Estás haciendo negocios con los bandidos? ¡Están tan locos como parece!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_9">
    <text>La gente del Valle Oscuro es en su mayoría decente. Tienen su parte de chusma y basura callejera, pero ese tipo de basura no suele durar mucho allí, así que no te preocupes por eso. Aún así, tenga cuidado con ellos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_10">
    <text>¿Necesito pagarlos por el caso?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_11">
    <text>Aquí. Toma esto y págales, luego consigue los artefactos. Tenga cuidado de no malgastarlo o pagará con su propio dinero.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_12">
    <text>Entiendo. ¡Estoy fuera!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_0">
    <text>Gracias hombre. ¡Ya habría sido cena mutante!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_1">
    <text>Oh por favor. Cualquiera hubiera hecho lo mismo. Me envió el tirador. ¿Qué es eso del caso?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_2">
    <text>Debe haberte contado sobre el colapso del clan, ¿verdad? Conozco a algunos de los stalkers que se fueron y creo que uno de ellos conoce el código de seguridad.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_3">
    <text>Está bien. ¿Dónde los busco?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_4">
    <text>Esa es la parte difícil. No puedo ponerte en contacto directo, pero sé dónde suelen pasar el rato.\n \nEl primero, Mitay, era amigo de mi difunto hermano; eran grandes amigos y mi hermano me presentó a Mitay. , pero cuando él falleció, Mitay y yo dejamos de vernos. Entonces casualmente terminamos juntos en la Zona. Se unió a ese clan mientras yo trabajaba con Crutch. Estuve allí no hace mucho, antes del derrumbe, y me contó cómo encontraron los documentos. Esa noche, conocí a otros dos stalkers de su campamento y todos compartimos unas copas. Eran gente realmente agradable. Ahora, esos tres junto con otras personas abandonaron el clan debido a algunos desacuerdos. Estoy seguro de que alguno de ellos conoce el código de seguridad y definitivamente estarán encantados de ayudarte. Tuvieron una gran discusión: no sería rentable si sus antiguos "amigos" vendieran los documentos, que, por cierto, tienen un precio muy alto.\n \nMitay pasa el rato en algún lugar de Agroprom. Hay dos más: Tail y Barin. Tail suele deambular por Basura y Barin se fue al Cordón.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_5">
    <text>Woah... ¿Entonces se supone que debo ir a buscar a unos completos desconocidos? ¿Y si me dicen que me vaya?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_6">
    <text>No te preocupes, no lo harán. Solo diles que te envié y observa cómo cambian sus expresiones.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_7">
    <text>OK gracias. Voy.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_8">
    <text>Buena suerte. ¡Gracias por no dejarme aquí!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_9">
    <text>Por supuesto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_thx_0">
    <text>¡Gracias, stalker!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_1">
    <text>Háblame de esos stalkers.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_2">
    <text>Naturalmente. ¿De quién quieres saber?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_1">
    <text>Háblame de Mitay.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_2">
    <text>Háblame de Cola.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_3">
    <text>Háblame de Barín.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_4">
    <text>No importa.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_1">
    <text>Ya mencioné que era amigo de mi difunto hermano. Mi hermano fue quien nos presentó, pero eso no viene al caso. Cuando llegamos a la Zona, trabajamos durante mucho tiempo para Sidorovich; en aquel entonces no pasaba nada particularmente interesante. Juntos recuperamos artefactos y dividimos la paga a la mitad... El tipo y yo nos llevamos muy bien.\n \nAhora, esta es la cuestión: después de que cerraron el Scorcher, hicimos un movimiento para conseguirlo. Me quedé en Garbage, pero Mitay fue hasta el área alrededor de Júpiter. Después de regresar, me dijo que tuvo algunos problemas con los bandidos, incluso terminó en cautiverio, pero al final salió bien después de que fue rescatado por algunos stalkers. Ah, y escuchen esto: uno de ellos era parte del ejército... del USS, creo. ¡Qué giro fue ese!\n \nDe todos modos, se quedó por un tiempo y luego tomó el camino opuesto hacia las afueras de la Zona, después de lo cual se unió a los excavadores de Agroprom. Esa es la historia de ese stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_2">
    <text>Un tipo interesante sin duda, aunque un poco raro. En aquel entonces me reuní con ellos para hablar con Mitay. Como te dije, encontraron los documentos ese día y bebieron para celebrar su descubrimiento, y Tail sugirió que me quedara cuando me estaba preparando para irme. Pasamos el rato y hablamos sobre las vidas que hemos hecho en la Zona. Me contó historias interesantes sobre los muchos lugares que ha visitado; seguro que es un tipo loco por los viajes. Sin embargo, para mi sorpresa, no me dijo mucho sobre él, así que no sé nada más sobre él. Considerándolo todo, un buen stalker, aunque un poco cerrado...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_3">
    <text>Solía ??ser parte del Deber. En realidad, no es el tipo más simpático. Supongo que nos lo pasamos bien bebiendo, pero las vibraciones que emitía... demasiado resbaladizas para mi gusto. Escuché que dejó el Servicio por razones poco claras y todavía tenía su equipo de servicio, que todavía lleva por la Zona. Después, cuando Mitay me habló de él, resulta que tenía razón: una persona muy codiciosa y aprensiva que busca ganancias en cada esquina... Eso es lo de Barin. Sólo lo vi una vez, así que no puedo decirte nada más.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_5">
    <text>Gracias.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_6">
    <text>Ya os he hablado de cada uno de ellos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_1">
    <text>Necesito decirte algo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_2">
    <text>Seguro. ¿Qué es?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_1">
    <text>Encontré el cuerpo de Mitay. Lo lamento.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_2">
    <text>Cola está muerta. Encontré su cuerpo aquí en el Basura.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_3">
    <text>Barin está muerto. Encontré su cuerpo en el Cordon.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_1">
    <text>¡¿Mitay?! Hombre, ¿cómo es posible?... ¿Cómo pasó eso?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_2">
    <text>¿Vas en serio? Cristo... ¿Qué le pasó?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_3">
    <text>¿Barín? Mmm. Después de todo lo que ha hecho, no puedo decir que esté tan sorprendido.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_1">
    <text>Lo siento, pero no lo sé.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_2">
    <text>Ninguna pista.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_3">
    <text>No lo conocía, así que no puedo decirlo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_1">
    <text>¡Qué hombre era! ¡Ahora estoy solo en esta zona apestosa! Gracias por decirme. Aquí está para ti...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_2">
    <text>Realmente no lo conocía en absoluto, pero aun así es una pena.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_3">
    <text>Aun así, lo siento por el chico.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_0">
    <text>Bueno, ¿stalker? ¿Algo nuevo que contar?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_1">
    <text>Aún no. Voy a ver a Myslav.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_2">
    <text>¡Bueno apúrate!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_0">
    <text>Bueno, ¿stalker? ¿Myslav te dijo algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_1">
    <text>Sí. Me habló de algunos stalkers que abandonaron el clan de los excavadores debido a algún conflicto. Él conoce personalmente a tres de ellos y me indicó dónde encontrarlos. Según Myslav, uno de ellos seguramente conoce el código de seguridad.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_2">
    <text>Excelente. ¡Estaré esperando noticias!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_3">
    <text>Pasaré a primera hora.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_1">
    <text>Myslav está muerto... Lo siento. Recuperé información sobre tres de sus conocidos del clan excavador. Creo que uno de ellos conoce el código de seguridad. Iré a buscarlos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_2">
    <text>¡Mierda! ¿Cómo te ha podido pasar esto a ti, Myslav?...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_3">
    <text>Acaba de suceder.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_0">
    <text>Entonces, ¿algo nuevo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_1">
    <text>No tan lejos. Estoy trabajando en ello.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_1">
    <text>Sí, tengo el caso. Tuve que hacer un gran esfuerzo para conseguirlo sin derramamiento de sangre...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_2">
    <text>Sí, tengo el caso, pero se dispararon balas en el proceso.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_1">
    <text>¡Ese es el camino a seguir! ¿Entonces ni siquiera te vieron?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_2">
    <text>Mierda, hombre. ¿Cómo hiciste eso? Eran buenas personas, supongo, pero llegaste tan lejos... Como sea, basta de eso. Ve a ver al comerciante y observa cómo se ilumina cuando le das las cosas. Y no te olvides de nuestro acuerdo mutuo: el dinero.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_3_1">
    <text>Cuando me iba, todavía se dieron cuenta de que ya no estaba. Escuché su charla por radio. ¡Mierda, ahora me estarán buscando!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_4_1">
    <text>Lo dudo: no dejarán Agroprom para buscarte. Ve a ver al comerciante y observa cómo se ilumina cuando le das las cosas. No te olvides de nuestro trato mutuo: el dinero.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_5">
    <text>No lo haré.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_0">
    <text>¡Finalmente!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_1">
    <text>¡Aquí estoy!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_2">
    <text>¿Caminaste primero hasta la central eléctrica antes de ir al Valle Oscuro? ¿Dónde estabas? ¿Pasó algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_3">
    <text>No, es solo que...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_4">
    <text>Déjame adivinar: ¿perdiste un juego de cartas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_5">
    <text>¡Sí! No sé qué me pasó, pero sucedió. Jugué con esos trucos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_6">
    <text>Espero que al menos no hayas perdido el caso.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_7">
    <text>No, está todo aquí. Ábrelo y compruébalo tú mismo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_8">
    <text>Está bien. Nada mal para tu primera vez... aunque mis clientes no están contentos, los hice esperar. Recuerda esto: veo el mismo ritmo en el futuro, no tendrás más trabajo. Si surge algo más, te dejaré un mensaje. Ahora ve.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_9">
    <text>Más tarde.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_0">
    <text>¡Hola, viejo amigo! ¿Tienes un momento?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_1">
    <text>Le llevaré a Crutch lo que le prometieron y luego hablaremos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_0">
    <text>¡Hola, viejo amigo! ¿Donde has estado?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_1">
    <text>¡Oye, cazador de mutantes! Estaba en el Valle Oscuro por un asunto importante.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_2">
    <text>Veo. ¿Entonces todavía estás ansioso por algunos trabajos? ¿Quieres continuar con nuestra línea de trabajo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_3">
    <text>Lo siento, pero si se trata de volver a huir de los mutantes, no puedo. Mi hombro estaba todo jodido después de la última vez.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_4">
    <text>No te preocupes, no tendrías que correr más. Me vendría bien tu ayuda con otra cosa.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_5">
    <text>Soy todo oídos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_6">
    <text>Vayamos a mi refugio. Nadie necesita escuchar.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_1">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_2">
    <text>Nos encontraremos allí.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_0">
    <text>Nosotros estamos aqui</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_1">
    <text>¿Podemos hablar ahora? ¿Qué pasa con el secreto?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_2">
    <text>Nadie necesita saber que hay un chupasangre viviendo justo al lado de la base de stalkers, incluso en su estado actual.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_3">
    <text>Tiene sentido. ¿Cómo lograste siquiera calmarlo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_4">
    <text>Larga historia. Trabajé en ello cuando estaba en la base científica, pero después de que nuestros superiores vieron mi proyecto como demasiado cuestionable y peligroso, lo cerraron. Intenté continuar la investigación en secreto con un grupo de asociados con ideas afines, pero se enteraron. Después de eso, tuve que despedirme de la ciencia y unirme a los stalkers en su base. El objetivo de nuestra investigación era intentar eliminar la agresión en los mutantes. Combatir el fuego con fuego, por así decirlo... utilizando artefactos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_5">
    <text>Interesante. Los artefactos siempre me han interesado.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_6">
    <text>Entonces, esta vez, descubrimos por pura casualidad que podíamos usar una brújula para afectar el comportamiento mutante... no en gran medida, pero eso nos hizo reflexionar profundamente. Comencé a hacer cría selectiva de artefactos, básicamente haciendo frankensteining de dos artefactos para hacer algo nuevo, y un día pude lograr un conjunto de propiedades de artefactos que tienen un efecto positivo en el comportamiento mutante.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_7">
    <text>¡Ese es el artefacto que vi en tu mesa! Siempre pensé que la cría selectiva de artefactos era simplemente una invención. Recuerdo haber visto a este tipo arrojando colas de perro y vodka a una anomalía para conseguir un Gravi.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_8">
    <text>Jeje. ¿Le funcionó?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_9">
    <text>¿Pues, qué piensas? Los muchachos del pueblo se quedaron sin artefactos ni vodka.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_10">
    <text>Bueno, no es tan simple. Hay muchos factores en juego y un buen equipamiento también ayuda. Desafortunadamente, trabajar fuera de las instalaciones científicas hizo que todo fuera más difícil para mí. Si no hubiera tenido esos compañeros que me ayudaron, las cosas habrían sido difíciles.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_11">
    <text>Entonces, ¿transmutaste un artefacto y ahora puedes controlar al chupasangre?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_12">
    <text>Deseo. Lo único que puedo hacer ahora es apaciguarlo poniéndolo a dormir. Tengo que realizar pruebas adicionales para detener a uno (o incluso varios) mutantes con un artefacto en la mano. No me gustaría invitar a más personas al proyecto. Si se enteran del chupasangre, no será agradable. Mi papel como médico ya no importará.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_13">
    <text>¿Qué vamos a hacer?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_14">
    <text>Realicé una nueva selección de artefactos que creo que está listo para ser probado. Tú y yo iremos al campo donde ha habido una jauría de perros estos últimos días e intentaremos apaciguarlos. Caminarás detrás de mí con el artefacto y yo te cubriré con mi rifle por si acaso. ¿Suena bien?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_15">
    <text>Sí. ¿Entonces llevo el artefacto mientras tú me mantienes cubierto?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_16">
    <text>Sí. Si algo sale mal, simplemente huiremos, pero todo debería estar bien. Los perros ni siquiera deberían mordernos los trajes.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_17">
    <text>Vámonos entonces.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_0">
    <text>¿Cómo estás?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_1">
    <text>¡Oye, quédate conmigo! ¿Vamos a arreglarte, ???</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_0">
    <text>¡Pues mira quién es! ¿Cómo estás? ¿Cómo está tu cabeza?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_1">
    <text>¡Ey! Está bien, viviré. ¿Cómo estás? ¿Te instalaste?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_2">
    <text>Seguro que sí, está bien. Si bien a estos stalkers les faltaba un médico, comenzaron a curarse ellos mismos. ¡Todos los maletines médicos están agotados, todo está agotado! Tampoco quedó ni una sola venda. ¿Qué se supone que debo usar para repararlos?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_3">
    <text>El comerciante Crutch gestiona todo aquí. ¿Quizás preguntarle?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_4">
    <text>Ya le pregunté. Me dio dinero para suministros médicos, pero ¿dónde los consigo? "No es mi problema", dice.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_1">
    <text>¿Quizás pueda ayudar? Duty tiene un puesto de avanzada cerca; tal vez tengan suministros médicos de sobra.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_2">
    <text>No puedo ayudarte. Lo siento.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_1">
    <text>¿En realidad? ¿Puede? ¡Sería genial!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_2">
    <text>No te preocupes. Me las arreglaré de alguna manera.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_1">
    <text>Voy a tratar de.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_2">
    <text>Buena suerte para ti.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_0">
    <text>Creo que existe la posibilidad de que pueda ayudarle con sus suministros médicos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_1">
    <text>¿En realidad? ¿Tienes alguna idea?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_2">
    <text>Intentaré visitar el puesto avanzado de Duty y preguntarle al hombre a cargo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_3">
    <text>¡Eso sería genial!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_4">
    <text>Espérame.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_0">
    <text>¿Cuál es tu negocio?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_1">
    <text>Hola. ¿Tiene algún botiquín médico de sobra? Es para la base de stalkers locales. Pagaré si es necesario.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_2">
    <text>Divertido. ¿Crees que voy a vender los suministros médicos que nos entregaron sin ser detectados?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_3">
    <text>Pensé que podríamos hacer un trato.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_4">
    <text>Mmm. Tal vez. Pero no es dinero lo que necesitamos... bueno, todo el mundo necesita dinero, pero tenemos cosas más importantes a mano. Si puede brindarnos ayuda, le entregaremos algunas bolsas médicas.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_5">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_6">
    <text>Hay una manada de jabalíes que apareció no lejos de aquí. Si ese lugar no se limpia ahora mismo, tarde o temprano se dirigirán hacia el puesto de avanzada. Ocúpate de ellos y obtendrás tus suministros.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_7">
    <text>Está bien. Lo haré.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_0">
    <text>¿Lo has hecho?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_1">
    <text>Sí. No tengo idea de por qué no lo hicieron ustedes mismos. Hasta aquí lo de proteger al mundo de la Zona en expansión.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_2">
    <text>Aún no.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_2">
    <text>Tenemos cosas más importantes de las que ocuparnos ahora mismo. Esto es lo que pediste. Si quieres derribar más mutantes, ven a verme.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_3">
    <text>Gracias. Nos vemos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_0">
    <text>Entonces, ¿conseguiste los suministros médicos?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_1">
    <text>Sí. No es mucho, pero debería ser suficiente por un tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_2">
    <text>Aún no. Esperar.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_2">
    <text>Bueno, ¡gracias amablemente! No saldrás de aquí sin recompensa. Conozco un lugar con un botín realmente jugoso. ¿Tu interesado?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_3">
    <text>¡Por supuesto!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_4">
    <text>Recientemente, los científicos de nuestras instalaciones hicieron un viaje a la Basura para investigar una anomalía. Estoy seguro de que esa anomalía era un Electro. Se quedaron allí y recopilaron sus datos hasta que una ola de mutantes los atacó. Los soldados intentaron defenderse de ellos, pero... tuvieron que salir de allí. Dejaron todas sus cosas y se dieron a la fuga. Si los lugareños aún no han encontrado ese lugar y no han agarrado esos suministros, todavía deberían estar allí. Desafortunadamente, no puedo señalar el lugar exacto, pero mira alrededor del gran Electro.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_5">
    <text>Gracias. Lo buscaré cuando tenga la oportunidad.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_1">
    <text>Tú otra vez... ¿Qué quieres?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_2">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué quieres, stalker?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_4">
    <text>Hablar alto.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_5">
    <text>Bueno, soy todo oídos.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Qué es?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué estás mirando?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_4">
    <text>Derramalo.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_5">
    <text>Estoy escuchando.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_6">
    <text>Seguir. Di lo que tengas que decir.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_7">
    <text>Di tus palabras.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_8">
    <text>Adelante. Dilo.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_9">
    <text>Disparar.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_10">
    <text>¿Tiene alguna pregunta?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_0">
    <text>¡Me alegro de verte de una pieza otra vez! Encontrarse con un grupo de bandidos en el bar... ¡Eres otra cosa!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_1">
    <text>Últimamente he tenido muy mala suerte; no es la primera vez que me golpean en la cabeza. Menos mal que todavía estoy vivo.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_2">
    <text>Sí. En fin, sobre el sargento: quería traerle una cosita, su vieja placa que perdió después de beber conmigo. Tuve una suerte increíble recientemente: se lo compré a los lugareños. Y dale este artefacto también para que pueda entregárselo a los científicos cuando tenga la oportunidad.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_3">
    <text>Trato. Se lo daré cuando esté en el bar.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_4">
    <text>Buena suerte para ti. Si tienes tiempo, ven a verme. Podría darte órdenes sobre artefactos.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_5">
    <text>Está bien. Hasta la proxima vez.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_1">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_2">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_3">
    <text>Voy.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_1">
    <text>Oye.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_2">
    <text>Hola.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué tienes?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Mmm? ¿Qué es? No te había visto aquí antes...</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Qué necesitas, hombre?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Qué deseas?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_1">
    <text>Voy.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_2">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_3">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Necesitas un parche, vagabundo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Tomaste uno? ¿Necesita asistencia médica?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>Que necesitas amigo</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_1">
    <text>¿Sí? ¿Qué necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_2">
    <text>¿Dime que necesitas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_3">
    <text>¿Qué es?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_second_hero_meet_0">
    <text>Manténgase fuera del camino, amigo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_0">
    <text>¡Gracias por ayudarme! ¡El coronel me habría matado por ese detector!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_1">
    <text>¡Cállate la boca! Ni siquiera voy a preguntar qué estabas haciendo aquí. Sé sobre usted y las relaciones del coronel, y me importa una mierda mientras no tenga nada que ver con eso. Espero que tú y yo tengamos una relación clara y que no me metas en tus asuntos. Mejor aún, mantente alejado del camino de mi grupo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_2">
    <text>Pero el coronel me asignó a su escuadrón...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_3">
    <text>Correcto. Él hizo. Entonces, tu papel en el equipo es permanecer fuera de nuestra vista. Ve a hacer lo tuyo. Ve a llevarle tus artefactos a tu papá coronel y saludalo de mi parte.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_4">
    <text>¿Cómo va entonces la investigación? ¿Necesita ayuda?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_5">
    <text>Lo último que quiero hacer es involucrarte. Ve a cazar algunos artefactos, stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_6">
    <text>¿Entonces no necesitas ninguna información? No me uní a tu escuadrón por nada; no me he quedado de brazos cruzados.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_7">
    <text>¿Justo ahora? ¿Qué información podría ser esa?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_8">
    <text>Hace un par de días, un grupo de stalkers que conozco se encontró con unos soldados armados. A juzgar por lo que escuché, realmente se parecen a los que se vieron en Agroprom el día que desapareció el profesor.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_9">
    <text>¿Dónde pasó esto? ¿Los stalkers salieron vivos?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_10">
    <text>Ellos huyeron. Sucedió en el área alrededor de los almacenes militares abandonados. Podríamos ir a verificarlo; llegaremos en unas horas si nos mudamos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_11">
    <text>Gracias por la información, pero actuaré solo como antes. ¿Dónde encuentro a estos stalkers para poder interrogarlos?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_12">
    <text>No hicieron más contacto por radio... Pregúntale al comerciante local sobre ellos; te daré sus coordenadas. Si yo fuera tú, no rechazaría ninguna ayuda: la ruta más segura a los almacenes es a través del Bar, y si alguien descubre que no eres un stalker...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_13">
    <text>Yo me ocuparé de ello. Y recuerda, si esta información es inventada y pierdo el tiempo, te pondrá la cabeza en blanco.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_14">
    <text>Conozco bien a esos stalkers. Siempre han compartido información útil conmigo...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_15">
    <text>¿Cuáles son sus nombres?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_16">
    <text>Solo conozco uno personalmente: Acorde.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_17">
    <text>Bien. Volvamos a Agroprom. Intenta no mancharte.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_1">
    <text>¿Comandante?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_2">
    <text>¿Me alegro de verte, jefe?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_3">
    <text>¿Algo más?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_1">
    <text>Adiós.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_2">
    <text>Mirate.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_3">
    <text>Más tarde.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_0">
    <text>Los bandidos de la granja ya no molestarán a tus hombres.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_1">
    <text>Es una gran noticia, stalker. ¡Gracias! Les haré saber a nuestros superiores que pueden enviar un escuadrón allí.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_2">
    <text>¿Qué hay para mi ahí dentro?</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_3">
    <text>Algo a cambio, ¿eh? Aquí tienes. Recompensa honesta por un trabajo honesto.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_4">
    <text>Ahora estamos hablando. ¡Hasta la próxima!</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_0">
    <text>¿Qué estás mirando? Saque la PDA del escondite y léala. Yo te cubriré.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_1">
    <text>¿El alijo está en el muñón?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_2">
    <text>¿Que esperabas? No tuve tiempo para pensar.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_3">
    <text>Vamos a ver.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_0">
    <text>Dice que una de las personas que murió después de los acontecimientos introdujo las coordenadas del PDA de su amigo en el suyo para "no perderse". Aquí está su ubicación.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_1">
    <text>¿Quizás su amigo tiene la información y los bienes?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_2">
    <text>Dudo que los productos desaparezcan así. Los supervivientes debieron habérselo llevado. Vayamos a las coordenadas.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_3">
    <text>Vamos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_0">
    <text>Hola, buen señor. ¿Nuevo aquí? ¿Quién podrías ser?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_1">
    <text>¡Hola! Sí, no llevo aquí mucho tiempo. Su nombre es Axe, stalker habitual. ¿Que haces aqui?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_2">
    <text>Soy Vitka. Comercio armas y armaduras personalizadas. También compro cualquier otro producto a precio barato, ya sean armas o trajes blindados.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_3">
    <text>¿Entonces puedo hablar contigo si necesito algo?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_4">
    <text>Por supuesto. Puedes echar un vistazo a mi surtido. No es una entrega instantánea, pero no me llevará más de cuarenta y ocho horas. ¡Nombra cualquier tirador o armadura raros y será tuyo!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_5">
    <text>Lo tendré en mente.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_1">
    <text>¡Hola! ¿Necesito cualquier cosa?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_2">
    <text>Hola, stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_3">
    <text>Soy todo oídos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_0">
    <text>Me gustaría hacer un pedido.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_1">
    <text>¡Por supuesto! ¿Armas o armaduras?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_1">
    <text>Armas.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_2">
    <text>armaduras.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_3">
    <text>Cambié de idea.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons">
    <text>Excelente. ¿Qué brazos buscas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits">
    <text>¿Qué tipo de protección te gustaría?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_pistols">
    <text>Pistols.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_shotguns">
    <text>Escopetas.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_submachine_guns">
    <text>Subfusiles.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_assault_rifles">
    <text>Rifles de asalto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_sniper_rifles">
    <text>Rifles de precision.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_show_assortment">
    <text>Esto es lo que puedo ofrecerte:\n \n</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_helmets">
    <text>Sombrero.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_communities_outfits">
    <text>Trajes de facción.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_light_outfits">
    <text>Armadura ligera.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_scientific_outfits">
    <text>Trajes científicos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_heavy_outfits">
    <text>Armadura pesada.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_exo_outfits">
    <text>Exoesqueletos.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_1">
    <text>Yo iré con eso.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_2">
    <text>¡Me lo llevo!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_3">
    <text>Eso es un trato.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_1">
    <text>No puedo permitirme eso ahora.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_2">
    <text>Eso es un poco caro.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_3">
    <text>No tengo tanto...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_1">
    <text>Pasaré en otro momento.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_2">
    <text>He cambiado de opinion.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_3">
    <text>Lo pensaré un poco.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_1">
    <text>¡Una excelente elección! Eso será</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_2">
    <text>Un trato es. Eso te costará</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_3">
    <text>No es una mala elección. Eso es</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_one_day">
    <text>La mercancía llegará en unas veinticuatro horas. Te enviaré un mensaje entonces.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_two_days">
    <text>Los productos estarán aquí en unos dos días. Puedes seguir con tus asuntos hasta entonces y te avisaré.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_1">
    <text>Entonces te veo luego.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_2">
    <text>Gracias. Adiós.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_3">
    <text>Magnífico. I te veré por ahí.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_1">
    <text>La orden aún no ha llegado, stalker. Si lo deseas, podemos negociar mientras tanto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_2">
    <text>Ven más tarde. Tu pedido aún no está listo.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_3">
    <text>El pedido aún no está listo. Te enviaré un mensaje cuando puedas venir.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_1">
    <text>¡Bienvenido de nuevo! Los productos han llegado.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_2">
    <text>¡Justo a tiempo! Tu orden está aquí, stalker. Aquí tienes.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_3">
    <text>Stalker, tu pedido está aquí. ¡De nada!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_1">
    <text>¡Gracias! Me voy a probar esto.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_2">
    <text>¡Gracias! Yo diría que valió la pena.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_3">
    <text>Un buen producto. Pasaré por aquí en otro momento. ¡Gracias!</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_0">
    <text>¡Ey! ¿Viste eso también? No me lo estoy imaginando, ¿verdad?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_1">
    <text>Sí... el infierno sabe lo que fue, pero la vida ciertamente no me preparó para esto.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_2">
    <text>¿Cómo se supone que vamos a vivir con eso?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_3">
    <text>Igual que antes. Supongo...</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_0">
    <text>Hola. ¿Qué es esta conversación urgente que estás teniendo?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_1">
    <text>Los stalkers familiares pidieron encontrar un hombre para un trabajo urgente. Ahora intenté contactarlos, pero guardan silencio.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_2">
    <text>¿Y qué puedo hacer para ayudar?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_3">
    <text>Ahora puedes acudir a ellos tú mismo y descubrir qué tipo de trabajo están haciendo. Pero, antes que nada, entender por qué no están en contacto.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_4">
    <text>Dame las coordenadas, echaré un vistazo.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_5">
    <text>La última vez dijeron que se detuvieron cerca de la estación en un pantano. No tardes demasiado.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_6">
    <text>Te veré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_1">
    <text>He oído que también tienes viejas canciones soviéticas en tu radio.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_2">
    <text>¡Como en todos lados! Sólo hay una estación de radio en la Zona, la que estás escuchando ahora mismo. Ahí es donde tocan estas canciones. Algunos dicen que hay un hombre en la Zona que organizó la transmisión de radio, y otros creen que la señal viene del pasado. Lo que sea, no me importa. Música y música. ¡Es más divertido que los chistes y las canciones de los guitarristas fracasados ??que vienen del campamento detrás del muro!</text>
  </string>
</string_table>
