<string_table>
  <string id="st_pda_name_kutek">
    <text>PDA de Kutyok</text>
  </string>
  <string id="st_pda_descr_kutek">
    <text>Una PDA perteneciente a un stalker llamado Kutyok. La última nota dice: "Encuentra el artefacto en el túnel."</text>
  </string>
  <string id="st_corpse_racia_name">
    <text>Transceptor</text>
  </string>
  <string id="st_corpse_racia_descr">
    <text>Un buen transceptor militar. Capaz de captar conversaciones de radio en un radio de 30 kilómetros.</text>
  </string>
  <string id="st_dynamite">
    <text>Dinamita</text>
  </string>
  <string id="st_fanat_dinamit_desc">
    <text>Ocho kilos de dinamita. Suficiente para volar cualquier guarida en pedazos.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_name_elevator_corpse">
    <text>PDA de Styopa Brigand</text>
  </string>
  <string id="st_pda_desc_elevator_corpse">
    <text>Un PDA vacío.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_scientists_task_device_name">
    <text>Dispositivo científico</text>
  </string>
  <string id="st_esc_scientists_task_device_text">
    <text>Un dispositivo extraño. Parece pertenecer a los científicos que han venido al Cordón con fines de investigación de campo.</text>
  </string>
  <string id="trader_notebook_name">
    <text>Portátil de comerciante</text>
  </string>
  <string id="trader_notebook_text">
    <text>El portátil de Sidorovich, en condiciones gracias a Mikhalych.</text>
  </string>
  <string id="car_benz_name">
    <text>Bidón</text>
  </string>
  <string id="car_benz_text">
    <text>Un bidón. Aproximadamente medio lleno de gasolina.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_name_mishgan">
    <text>PDA de Mishgan</text>
  </string>
  <string id="st_pda_descr_mishgan">
    <text>Una PDA perteneciente al stalker Mishgan. En una nota reciente se lee que quien encuentre el dispositivo debe llevárselo al pueblo de los novatos.</text>
  </string>
  <string id="st_dictophone">
    <text>Grabadora de voz</text>
  </string>
  <string id="st_dictophone_descr">
    <text>Una grabadora de voz.</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_case_name">
    <text>Contenedor de documentos</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_case_descr">
    <text>Este estuche, a juzgar por su durabilidad, contiene algunos documentos importantes.</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_box_key">
    <text>Llave</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_box_key_descr">
    <text>Una llave que abre una caja y un panel en la base de la excavadora.</text>
  </string>
  <string id="st_bandits_case_name">
    <text>Escuche del comerciante</text>
  </string>
  <string id="st_bandits_case_descr">
    <text>Un estuche con artefactos para el comerciante Crutch.</text>
  </string>
  <string id="st_bandits_case_new_descr">
    <text>Un estuche con artefactos para el comerciante Crutch, esta vez con la mercancía correcta.</text>
  </string>
  <string id="st_freedom_map_treasure_name">
    <text>Mapa del PDA</text>
  </string>
  <string id="st_freedom_map_treasure_descr">
    <text>Un mapa que muestra la ubicación de un alijo de Libertad y una PDA con datos.</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_freedom_stalker_pda_name">
    <text>PDA de Libertario</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_freedom_stalker_pda_descr">
    <text>Hola, Alex. He oído que no estás lejos del Valle Oscuro en este momento. Tenemos una tarea especial para ti: encuentra un mapa con la posición de un alijo de suministros en nuestra antigua base. Es probable que se encuentre en un alijo de X18. Usa la otra entrada, ya sabes cuál es. La entrada principal está en manos de bandidos, y es mejor que permanezcas bajo su radar. Sé que te estoy pidiendo mucho y que te estoy enviando a esto solo, pero ese equipo nos hará muy bien; todo lo que tienes que hacer es encontrarlo. ¡Suerte!</text>
  </string>
  <string id="mutant_chimera_clow">
    <text>Garra de quimera</text>
  </string>
  <string id="mutant_chimera_clow_description">
    <text>Una garra de quimera aparentemente ordinaria. Sin embargo, la cubre una sospechosa sustancia amarilla...</text>
  </string>
  <string id="mutant_burer_hand">
    <text>Mano de Burer</text>
  </string>
  <string id="mutant_burer_hand_description">
    <text>Esta mano de burer ha adquirido una serie de extrañas características, la más útil de las cuales es una gran resistencia a la radiación. Hasta ahora se desconocen los detalles de esta resistencia. Puedes contribuir al desarrollo científico vendiendo la mano de burer a los científicos para sus experimentos.</text>
  </string>
  <string id="mutant_zombie_hand">
    <text>Mano de zombi</text>
  </string>
  <string id="mutant_zombie_hand_description">
    <text>La mano de un zombi infectado por insectos. En una extraña simbiosis con estos insectos, el genoma del zombi ha cambiado. De particular interés para los científicos.</text>
  </string>
  <string id="mutant_tushkano_head">
    <text>Cabeza de Tushkano</text>
  </string>
  <string id="mutant_tushkano_head_description">
    <text>Los Tushkanos han experimentado serios avances en inteligencia; los científicos intentan comprender cómo puede almacenarse tanta información en un cerebro tan diminuto. Los cerebros de estos roedores se utilizan en medicamentos que se exportan fuera de la Zona; por ello, los stalkers desconocen sus efectos exactos.</text>
  </string>
  <string id="mutant_poltergeist_eye">
    <text>Ojo de Poltergeist</text>
  </string>
  <string id="mutant_poltergeist_eye_description">
    <text>Se desconoce la razón exacta por la que los científicos se interesan por los ojos de los poltergeist, pero se da una buena suma por ellos.</text>
  </string>
  <string id="mutant_controller_hand">
    <text>Mano de controlador</text>
  </string>
  <string id="mutant_controller_hand_description">
    <text>Los controladores poseen habilidades psíquicas que, a distancia, les permiten confundir a su objetivo y crear diversas alucinaciones. A medida que se acercan, también pueden infligir graves daños. Los científicos creen que el poder de los controladores reside en sus manos, que, por otra parte, aún no se han investigado a fondo.</text>
  </string>
  <string id="mutant_giant_hand">
    <text>Mano de pseudogigante</text>
  </string>
  <string id="mutant_giant_hand_description">
    <text>Las manos de los pseudogigantes poseen propiedades aún no explicadas por los científicos, pero pagan bien por ellas.</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_groza_nimble_broken_descr">
    <text>Un ejemplar único del fusil de asalto OTs-14 Groza equipado con capacidad de munición ampliada y readaptado para el calibre 5,45x39mm. Necesita serias reparaciones.</text>
  </string>
  <string id="st_box_money">
    <text>Paquete de billetes</text>
  </string>
  <string id="st_gar_trader_money_descr">
    <text>Dinero entregado por el comerciante Crutch. Destinado a los bandidos del Valle Oscuro.</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_ak74u_fanat_broken_descr">
    <text>El AKS-74UM es un AKS-74U modernizado. Equipado con un cargador ampliado para 45 cartuchos y un soporte para miras telescópicas. El arma necesita reparaciones importantes.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_task_name">
    <text>Artefacto desconocido</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_task_descr">
    <text>Artefacto de origen desconocido. No se han estudiado sus propiedades. Radiactivo.</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_task_name">
    <text>Artefacto desconocido</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_task_two_name">
    <text>Starwort</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_task_descr">
    <text>Un artefacto artificial creado por el profesor Dubinin en una anomalía mediante la transmutación de otros artefactos.</text>
  </string>
  <string id="st_val_bandit_desertir_money_descr">
    <text>Dinero para el científico Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_package">
    <text>Paquete de droga</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_package_descr">
    <text>Un paquete del profesor Dubinin que contiene algún tipo de sustancia hipnótica.</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_scaner">
    <text>Escáner de anomalías</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_scaner_descr">
    <text>Un dispositivo del profesor Dubinin para una anomalía.</text>
  </string>
  <string id="st_val_bandits_explosive">
    <text>Explosivos</text>
  </string>
  <string id="st_val_bandits_explosive_descr">
    <text>Cargas explosivas de los bandidos. Úsalas para sellar la segunda entrada al laboratorio X18.</text>
  </string>
  <string id="st_kat_boss_notes">
    <text>Nota del Maestro</text>
  </string>
  <string id="st_kat_boss_notes_descr">
    <text>Una nota escrita por el Amo del Subsuelo, aparentemente dejada por él para su hija.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_stalker_medic_docs">
    <text>Registros de Gamzat</text>
  </string>
  <string id="st_gar_stalker_medic_docs_descr">
    <text>Una carpeta con los apuntes del profesor Gamzatov. Contiene fórmulas sólidas, esbozos de cadenas de transformaciones químicas, conceptos de diversos dispositivos técnicos y muchas otras cosas que una persona corriente no puede entender. A juzgar por el grosor de la carpeta, Gamzatov dedicó mucho tiempo y esfuerzo a su trabajo.</text>
  </string>
  <string id="st_agru_corpse_pda">
    <text>PDA de Buzzard</text>
  </string>
  <string id="st_agru_corpse_pda_descr">
    <text>Una PDA perteneciente a un stalker llamado Buzzard. Puede contener información.</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_pass">
    <text>Pase</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_pass_descr">
    <text>Un pase para entrar en la base científica de Agroprom. Emitido por el profesor Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_scanner">
    <text>Escáner</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_scanner_descr">
    <text>Un escáner científico cedido por el profesor Dubinin. Debe ser colocado en las proximidades de Novoshepelychi.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_duty_supplies">
    <text>Productos médicos</text>
  </string>
  <string id="st_gar_duty_supplies_descr">
    <text>Productos médicos del comandante del puesto de Deber en el Vertedero.</text>
  </string>
  <string id="nsp_half_artefact">
    <text>«Viruta de hormigón»</text>
  </string>
  <string id="nsp_half_artefact_descr">
    <text>Antes era un trozo de pared. Ahora casi se ha convertido en un artefacto inestable. Es probablemente la fuente de intermitentes psi-emisiones.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_suicide_stalker_notes">
    <text>Nota de Kite</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_suicide_stalker_notes_descr">
    <text>"No puedo soportarlo más. ¡SIMPLEMENTE NO PUEDO! Me están siguiendo. Es como si ya estuvieran dentro de mí. La vida aquí se ha vuelto insoportable; no me dejan salir de este lugar. Supongo que sólo hay una salida... ¡Que ellos mueran conmigo!"</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_letter">
    <text>Nota de Ferret</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_letter_descr">
    <text>"Cinco sombras. Vienen a por todos."</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_suicide_leader_letter">
    <text>Nota de Eustace</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_suicide_leader_letter_descr">
    <text>"¡Sálvense mientras puedan!"</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_masters_flashback_ruck_item">
    <text>Mochila con objetos</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_masters_flashback_ruck_item_descr">
    <text>Una mochila con objetos de los stalkers maestros de los alrededores de Novoshepelychi. Un botín muy bueno.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_key">
    <text>Llave de la caja fuerte</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_key_descr">
    <text>Una llave. Probablemente para abrir la caja fuerte por la que se encontraba.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_compass">
    <text>Brújula</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_compass_descr">
    <text>Una brújula fuera de lo común. Parece ser un artículo raro; definitivamente no es del siglo XXI.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_notes">
    <text>Antecedentes de soldado</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_notes_descr">
    <text>Documentos de soldados que responden a preguntas tras los sucesos de la parada de autobús.</text>
  </string>
  <string id="nsp_final_scientific_task_artefact">
    <text>Artefacto transmutado</text>
  </string>
  <string id="nsp_final_scientific_task_artefact_descr">
    <text>Artefacto transmutado obtenido mediante la hibridación de dos artefactos: «Viruta de hormigón» y «Starwort».</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_artefact_container">
    <text>Contenedor</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_artefact_container_descr">
    <text>Un contenedor ordinario. Coloca el artefacto transmutado dentro y cava en algún lugar.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_hunters_hunter_corp_device_pda">
    <text>PDA de Greek</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_hunters_hunter_corp_device_pda_descr">
    <text>Una PDA perteneciente a un cazador llamado Greek, encontrado muerto en la guarida de un enorme jabalí.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_musician_stalker_guitar">
    <text>Guitarra</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_musician_stalker_guitar_descr">
    <text>Una guitarra clásica de seis cuerdas, muy vista incluso en los locales de la Zona. Una posesión de muchos stalkers.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pda">
    <text>PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pda_descr">
    <text>Un PDA encontrado en el laboratorio científico móvil. Los datos son inaccesibles sin descifrar.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_1">
    <text>Disco duro</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_1_descr">
    <text>Un disco duro extraído de un equipo en el búnker científico de Yantar. Sin trabajo extra, los datos parecen ilegibles.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_2">
    <text>Disco duro</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_2_descr">
    <text>Un disco duro que ha sido víctima del tiempo. Como se ha obtenido de un equipo del búnker científico de Yantar, es probable que la información esté encriptada.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_notebook">
    <text>Portátil</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_notebook_descr">
    <text>Un portátil obtenido en el búnker científico. Será necesario cargarlo antes de poder extraer datos.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_flash">
    <text>Unidad flash</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_flash_descr">
    <text>Una unidad flash normal y corriente. Se puede leer si se inserta en un ordenador.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_1">
    <text>Notas de Sakharov</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_1_descr">
    <text>Un grueso libro con anotaciones del profesor Sakharov durante su trabajo en el búnker móvil de Yantar.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_2">
    <text>Registro de envíos</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_2_descr">
    <text>Documentos que contienen información sobre los envíos de provisiones y municiones al búnker científico de Yantar.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_3">
    <text>Carpeta con notas</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_3_descr">
    <text>Carpeta con notas sobre la investigación de las últimas formaciones anómalas en torno al lago Yantar.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_4">
    <text>Lista de pedidos</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_4_descr">
    <text>Documentos que contienen una lista de artefactos necesarios para la investigación de los científicos. También se mencionan sus posibles yacimientos.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_boss_notes">
    <text>Notas de Sakharov</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_boss_notes_descr">
    <text>Estas notas parecen contener los últimos análisis de Sakharov sobre los acontecimientos en torno al búnker.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_notes">
    <text>Notas de Kruglov</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_notes_descr">
    <text>Documentos varios que pertenecieron al profesor Kruglov.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_angar_scientist_pda">
    <text>PDA de Shumikhin</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_solo_zombie_pda">
    <text>PDA de Goncharov</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_lab_zombie_scientist_pda">
    <text>PDA de Shishin</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_scientists_pda_descr">
    <text>Un PDA de uno de los científicos que trabajan en el lago Yantar. Datos encriptados.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_fly_stalker_corp_pda">
    <text>PDA de Yurin</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_fly_stalker_corp_pda_descr">
    <text>El PDA de uno de los stalkers que trabajan en el lago Yantar.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_scientist_corp_1_pda">
    <text>PDA de Bloshkin</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_scientist_corp_2_pda">
    <text>PDA de Prokhorov</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_soldier_corp_pda">
    <text>PDA de Ostapenko</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_soldier_corp_pda_descr">
    <text>El PDA de uno de los guardias del complejo X-16.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_brainlab_key">
    <text>Llave de la sala de control</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_brainlab_key_descr">
    <text>Una llave obtenida del cuerpo de un soldado que custodiaba el complejo X-16.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_zombie_scientist_pda">
    <text>PDA de Sytyanov</text>
  </string>
  <string id="st_gar_corvalol_duty_friend_token">
    <text>Chapas de identificación</text>
  </string>
  <string id="st_gar_corvalol_duty_friend_token_descr">
    <text>Las placas de identificación de un soldado de Deber. Aparentemente pertenecen al Sargento Lyubeznov.</text>
  </string>
  <string id="st_bar_help_duty_treasure_key">
    <text>Llave</text>
  </string>
  <string id="st_bar_help_duty_treasure_key_descr">
    <text>Una llave encontrada por el Sargento Lyubeznov mientras registraba a los bandidos en el Bar. Esta llave debería abrir el alijo de los bandidos.</text>
  </string>
  <string id="st_agr_tonnel_scientist_remains_item">
    <text>Restos de científico</text>
  </string>
  <string id="st_agr_tonnel_scientist_remains_item_descr">
    <text>Los restos de un científico hallados en un túnel de Agroprom. Deben ser examinados en el complejo científico para su identificación.</text>
  </string>
  <string id="st_mil_army_base_sky_device">
    <text>Receptor de radio</text>
  </string>
  <string id="st_mil_army_base_sky_device_descr">
    <text>Dispositivo para captar y descifrar diversos tipos de señales en un radio de varios kilómetros.</text>
  </string>
  <string id="st_mil_actor_psy_helm">
    <text>Psico-casco</text>
  </string>
  <string id="st_mil_actor_psy_helm_descr">
    <text>Un prototipo calibrado para la protección contra las emisiones psíquicas. Recreado por un artesano stalker a partir de un esquema del profesor Sakharov.</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_card">
    <text>Tarjeta de acceso</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_card_descr">
    <text>Una tarjeta para acceder al nivel inferior del laboratorio.</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_elite_card">
    <text>Tarjeta de acceso</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_elite_card_descr">
    <text>Una tarjeta para las salas restringidas al personal autorizado del laboratorio.</text>
  </string>
  <string id="st_water_bottle">
    <text>Agua mineral</text>
  </string>
  <string id="st_water_bottle_descr">
    <text>Una botella de agua mineral limpia. Debido a la falta de fuentes limpias en la Zona, el agua importada se convierte en una necesidad.</text>
  </string>
  <string id="st_batteries">
    <text>Baterías</text>
  </string>
  <string id="st_batteries_descr">
    <text>Baterías AA normales. Adecuadas para alimentar linternas de cabeza.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_merc_pda">
    <text>PDA Mercenario</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_merc_pda_descr">
    <text>El PDA de uno de los mercenarios encontrados junto a un grupo de stalkers caídos.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_stalker_pda">
    <text>PDA de Stalker</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_stalker_pda_descr">
    <text>Un PDA encontrado por Cluster en el lugar de los stalkers muertos en el Vertedero.</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_rakoffka_stalker_pda">
    <text>El PDA antiguo de Lemur</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_rakoffka_stalker_pda_descr">
    <text>Un PDA encontrado dentro del laboratorio X18 en un stalkers llamado Lemur. Hay una única ficha disponible.</text>
  </string>
  <string id="st_nuts">
    <text>Nueces "Grigoreshek"</text>
  </string>
  <string id="st_nuts_descr">
    <text>El maní con sal son un manjar favorito de los gourmets, popular no sólo en la Zona, sino también en el continente. Es conveniente llevar un frasco sellado de viaje, así como guardar las nueces después de abrirlas, para ello hay una cómoda tapa de plástico. El producto está listo para usar. Nota: Si es alérgico a alguno de los ingredientes de este producto, utilícelo con precaución.</text>
  </string>
  <string id="st_olives">
    <text>Aceitunas "PatronoV"</text>
  </string>
  <string id="st_olives_descr">
    <text>Las aceitunas tienen un sabor rico y brillante, que se revela de una manera especial gracias a la salmuera marina que empapa cada baya por dentro y por fuera. Las aceitunas son un ingrediente indispensable en la dieta de todo acosador; el gran tamaño y la suave estructura aceitosa de la fruta complacerán incluso a aquellos a quienes no les gustan los encurtidos.</text>
  </string>
  <string id="st_vegetables">
    <text>Mezcla de verduras "Ap-Prondulle"</text>
  </string>
  <string id="st_vegetables_descr">
    <text>¡La mezcla de verduras es ligera y divertida, con un carácter absolutamente italiano! Para sentir el sabor del Mediterráneo ahora basta con abrir un frasco. Se recomienda utilizar con una hogaza larga, regado con una bebida energética.</text>
  </string>
  <string id="st_sardines">
    <text>Sardinas en aceite</text>
  </string>
  <string id="st_sardines_descr">
    <text>Este pequeño pez no sólo es sabroso y fragante, sino que también tiene muchas propiedades útiles. Las deliciosas carcasas de sardinas en un adobo especial picante con una acidez pronunciada son una combinación que los amantes de las sensaciones brillantes e inusuales apreciarán. En el proceso de producción sólo se utilizan materias primas de pescado e ingredientes naturales de la más alta calidad.</text>
  </string>
  <string id="st_cheese">
    <text>Queso fundido "Skuratov's Yard"</text>
  </string>
  <string id="st_cheese_descr">
    <text>¡Queso fundido legendario de una empresa legendaria! Elaborado a partir de quesos duros de alta calidad con el añadido de nata fresca pasteurizada. Durante 15 años, ha sido el sello distintivo de la planta Skuratov Dvorik: ¡el mismo sabor y composición de alta calidad, familiares desde los primeros años de la Zona!</text>
  </string>
  <string id="st_cringe_bread">
    <text>Bollo hecho por Klim Bodyanovich</text>
  </string>
  <string id="st_cringe_bread_descr">
    <text>Una barra de pan. Huele a ron con baba, probablemente sepa a ceniza de cigarrillo. Sólo la pizza con piña podría superar este nivel de asco.</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_radio">
    <text>Radio receptor</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_radio_descr">
    <text>Un receptor de radio normal que se encuentra en la inmensidad de la Zona. Queda por ver si funciona o no.</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_light">
    <text>Lámpara</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_light_descr">
    <text>Una lámpara eléctrica apenas funcional. Necesita energía para funcionar correctamente.</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_task_merc_pda">
    <text>PDA de Puma</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_task_merc_pda_descr">
    <text>Una PDA encontrada en el cuerpo de un mercenario. Un solo mensaje dice: "Del cliente".</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_psy_helm">
    <text>Psi-casco</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_psy_helm_descr">
    <text>Este casco parece ser capaz de proteger al usuario de las emisiones psíquicas. Sin embargo, no se debe confiar demasiado en él, ya que claramente se montó rápidamente con todos los materiales disponibles.</text>
  </string>
  <string id="st_bar_stalker_goose_note">
    <text>Nota de Goose</text>
  </string>
  <string id="st_bar_stalker_goose_note_descr">
    <text>Una nota del stalker Goose, entregada por Arnie después de su muerte.</text>
  </string>
  <string id="st_kat_duty_squad_soldier_leader_pda">
    <text>El PDA del general Tachenko</text>
  </string>
  <string id="st_kat_duty_squad_soldier_leader_pda_descr">
    <text>Un PDA perteneciente al general Tachenko, fundador y primer líder del Deber. Está disponible una única grabación.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_pda">
    <text>PDA de Axe</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_pda_descr">
    <text>PDA del acosador apodado Axe con una señal de SOS enviada continuamente. Del último de los registros hay alguna nota sobre sus intentos de esconderse de los mercenarios.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_key">
    <text>Llave de alijo personal</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_key_descr">
    <text>Una llave que abre el acceso a los elementos del alijo personal del stalker apodado Axe.</text>
  </string>
</string_table>
