<string_table>
  <string id="csky_heavy_outfit_name">
    <text>Armadura Corporal CS-3a</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_name">
    <text>Armadura de Deber PSZ-9d</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_name">
    <text>Proteccion Universal PS5-M</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_nimble_name">
    <text>PSZ-9d Hunter</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_name">
    <text>Exoesqueleto</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_name">
    <text>Traje blindado Bulat</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_description">
    <text>Este exoesqueleto proporciona una excelente proteccion contra balas y daños de fragmentación a costa de movilidad. Vulnerable a munición perforante.</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_name">
    <text>Exoeskeleto</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_description">
    <text>Un traje blindado militar efectivo para las operaciones de asalto. Proporciona una excelente proteccion contra las municiones de chaqueta metalica y daños de fragmentacion sin reducir la movilidad del usuario. Vulnerable a municion perforante.</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_name">
    <text>Traje blindado militar</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_description">
    <text>Una gabardina de cuero negro regular. No tiene ningun uso especial distinto a mantener caliente a el usuario por la noche o protegerlo de una mordedura de un perro ciego. Aunque la gabardina no es particularmente comoda, esta es utilizada a menudo por los bandidos en la Zona - ya sea porque les permite esconderse en la oscuridad o simplemente debido a su aspecto "cool".</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_name">
    <text>Gabardina de cuero</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_name">
    <text>Traje corporal SEVA</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_name">
    <text>Traje blindado Berill-5M</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_nimble_name">
    <text>Traje blindado Berill-5M1</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle">
    <text>Casco Sphere M12</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_descr">
    <text>Un casco de aluminio/titanio con un exterior de tela que viene con bolsillos para piezas de armadura de acero adicionales y una mascara protectora. El Sphere M12 es normalmente usado como parte de una combinacion que incluye un blindaje corporal Spetsnaz serie PSZ. Muy popular en la Zona gracias a su respirador y un dispositivo incorporado de vision nocturna de primera generacion, asi como proporcionar la maxima proteccion posible para la cabeza. Viene con ranuras para dispositivos electronicos.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat">
    <text>Casco de acero</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat_descr">
    <text>Un casco de acero del ejercito terriblemente anticuado sin ninguna adicion. No proporciona ninguna proteccion contra las anomalias o la radiacion, pero puede desviar las balas. Este casco nunca fue muy popular en la Zona, excepto para su uso en breves conflictos armados entre facciones.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective">
    <text>Casco pantalla</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective_descr">
    <text>Un casco ligero con una visera hermetica destinado a la proteccion de las anomalias. A juzgar por el diseño, el casco esta hecho por los mismos Institutos de Investigacion de Defensa que el del traje corporal SEVA. Su uso previsto puede muy bien estar en combinacion con trajes militares para operaciones en areas altamente anomalas. </text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator">
    <text>Mascara de gas</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_descr">
    <text>Una mascara de gas de plastico y goma corriente, utilizado para filtrar el aire de particulas radiactivas y sustancias venenosas. Ampliamente utilizada por novatos y veteranos de todas las facciones debido a su funcionalidad universal. No proporciona ninguna proteccion fisica.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic">
    <text>Casco táctico</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic_descr">
    <text>Un modelo occidental de un casco tactico que carece de camuflaje. No se sabe como hizo su entrada en la Zona. El casco esta diseñado para proporcionar a un lider de escuadron con la superioridad estrategica sobre el enemigo a traves de sus numerosos escaneres y dispositivos de comunicaciones por satelite, las cuales no se han instalado en este casco en particular. Viene con proteccion de Kevlar de multiples capas y componentes blindados para proteger los sistemas electronicos. Incluye un respirador y un dispositivo de vision nocturna de primera generacion.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_name">
    <text>Traje corporal Amanecer</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>Traje corporal Guardian de Libertad</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Este liviano traje corporal Stalker es hecho por artesanos de Libertad. La tela del traje es tratada con Horizonte, una solucion especial desarrollada por la faccion mediante prueba y error para incrementar la resistencia a las anomalias. Al igual que el traje Amanecer, el Viento de Libertad viene con una funcion de contenedores de blindaje corporal y artefactos.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_nimble_description">
    <text>Este traje corporal de stalker ligero modificado está fabricado por artesanos de Libertad. La tela del traje está tratada con Horizonte, una solución especial desarrollada por la facción mediante prueba y error para aumentar la resistencia a las anomalías. Al igual que el traje Amanecer, el Viento de Libertad viene con una armadura corporal incorporada y contenedores de artefactos, así como una malla de alambre metálico integrada para protección contra campos eléctricos y magnéticos.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>Traje corporal Viento de Libertad</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_nimble_name">
    <text>Traje corporal Viento de Libertad M2</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_description">
    <text>Esta version moderna del traje corporal de Deber es mas adecuado para los reclutas stalkers que estan acostumbrados a trajes ligeros. A diferencia de la serie PSZ, este traje ofrece una buena proteccion contra anomalias al mismo tiempo que es capaz de detener una bala de pistola. El traje no puede modificarse con un contenedor de artefactos, pero puede ser mejorado con un sistema de apoyo de combate en su lugar.</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_nimble_description">
    <text>Esta versión moderna del traje corporal de Deber ha sido parcialmente rediseñada para la caza. Proporciona una buena protección contra anomalías y al mismo tiempo es capaz de detener una bala de pistola. El traje no se puede modificar con un contenedor de artefactos, pero se puede actualizar con un sistema de apoyo al combate.</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_description">
    <text>Este traje blindado militar moderno esta diseñado para operaciones de asalto en areas anomalas. Se compone de un traje blindado militar pesado PSZ-12p, un traje de compensacion integrado y un traje de proteccion anomala. La armadura proporciona una excelente proteccion contra las balas y daños de fragmentacion, sin reducir en gran medida la movilidad del usuario. No viene con un contenedor de artefactos.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_description">
    <text>Este traje corporal, destinado a realizar investigaciones en la Zona, combina un modulo respiratorio de ciclo cerrado y un recubrimiento de aislamiento termico exterior, lo que resulta en una excelente proteccion contra anomalias. Debido a la pobre proteccion contra impacto fisico, el traje no es una buena defensa contra balas y daños de fragmentacion. Viene con un contenedor de transporte de artefactos incorporado.</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_description">
    <text>Este traje corporal, producido por uno de los Institutos de Investigacion de Defensa de Kiev, es una buena alternativa a los trajes caseros stalkers. Si bien el blindaje de este traje corporal solo puede detener balas de pistola, el sistema de proteccion de anomalias y de radiacion es insuperable. Totalmente actualizable y cuenta con dos contenedores de artefactos incorporados, este traje corporal es el equipamiento de eleccion para muchos stalkers experimentados.</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_description">
    <text>Este objeto incluye un blindaje corporal de serie PS5 con rociado de berilio, modificado para su uso en la Zona. Diseñado para operaciones de asalto en areas altamente radiactivas, pero es ineficaz en las zonas de alta actividad anomala. El traje llega a manos de los stalkers por los militares, quienes lo intercambian por botines. No viene con contenedores de artefactos.</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_nimble_description">
    <text>Este artículo comprende una armadura militar de la serie PS5 con pulverización de berilio modificada para su uso en la Zona. Diseñado para operaciones de asalto en áreas altamente radiactivas, es ineficaz en áreas de alta actividad anómala. El traje llega a los stalkers a través del ejército, quienes lo intercambian por botín. No viene con un contenedor de artefactos. La tela del traje está saturada con una loción estreptozoidal, que acelera la curación de las heridas.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_description">
    <text>Este traje corporal Stalker bricolaje es una combinacion de un traje corporal de tela recubierto de caucho, con un revestimiento de plexiglas y un chaleco antibalas integrado. A pesar del hecho de que la armadura corporal es incapaz de proteger a su portador incluso de balas de pistola, el traje goza de gran popularidad debido a su bajo costo y posibilidades de modificacion. Viene con contenedores de artefactos incorporados.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Este traje corporal Stalker con blindaje corporal reforzado hecho por artesanos de Libertad representa un buen compromiso entre el combate y la proteccion anomala. La armadura corporal se compone de un blindaje incorporado y diez capas de Kevlar, capaz de detener una bala de pistola. El traje utiliza el compuesto Sovereign relativamente costoso para la proteccion de anomalias. Viene con un recipiente de artefactos.</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_description">
    <text>Este modelo temprano del traje de Deber es el blindaje corporal Spetsnaz PSZ-9 modificado para la Zona. El traje es capaz de detener una bala de fusil, sin embargo, este nivel de proteccion se consigue a costa de su peso, volumen y proteccion anomala practicamente inexistente. El traje no puede ser modificado con un contenedor de artefactos, pero puede ser mejorado con un sistema de apoyo de combate.</text>
  </string>
  <string id="csky_heavy_outfit_description">
    <text>Una vez utilizado de forma estandar por escuadrones de asalto de Cielo despejado, despues de la eliminacion de la faccion esta armadura sirve como un recordatorio de que incluso un excelente traje corporal protector no puede garantizar tu seguridad de este lado del perimetro. El blindaje es capaz de detener una bala de pistola, mientras que el usuario esta tambien bien protegido de anomalias. Viene con un contenedor de artefactos incorporado.</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_description">
    <text>Una muestra experimental de un exoesqueleto militar. Nunca fue producido en masa debido al coste extraordinario y algunos defectos de diseño. A pesar de esto, es en exigencia debido a su capacidad para asumir el peso de todo el equipo que transporta, y por lo tanto pequeños lotes se realizan en las instalaciones subterraneas fuera de Ucrania. Viene con un contenedor de artefactos incorporado.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_name">
    <text>Traje corporal SEVA</text>
  </string>
  <string id="bandit_outfit_description">
    <text>Ropa tradicional de bandido: una chaqueta de cuero con piezas de armadura cosidas. La protección que proporciona es completamente inadecuada para las duras condiciones de la Zona.</text>
  </string>
  <string id="bandit_outfit_name">
    <text>Chaqueta de bandido</text>
  </string>
  <string id="bandit_brownrain_outfit_description">
    <text>Elegante gabardina de bandido con piezas de armadura cosidas. Proporciona más protección contra los efectos adversos que una chaqueta, pero es totalmente inadecuada para las duras condiciones de la Zona. Viene con un contenedor que puede contener hasta dos artefactos.</text>
  </string>
  <string id="bandit_brownrain_outfit_name">
    <text>Gabardina de bandido marrón</text>
  </string>
  <string id="bandit_blackrain_outfit_description">
    <text>Elegante gabardina de bandido con piezas de armadura cosidas. Proporciona más protección contra efectos adversos y disparos que una chaqueta, pero es totalmente inadecuada para las duras condiciones de la Zona. Viene con un contenedor que puede contener hasta dos artefactos.</text>
  </string>
  <string id="bandit_blackrain_outfit_name">
    <text>Gabardina de bandido negra</text>
  </string>
  <string id="bandit_light_outfit_description">
    <text>Un disfraz de stalker casero. Armadura militar eficaz y ligera con protección adicional contra actividades anómalas. Incluye un contenedor que puede contener hasta dos artefactos.</text>
  </string>
  <string id="bandit_light_outfit_name">
    <text>Traje de Caballero de la Fortuna</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_description">
    <text>Un disfraz de stalker casero. Armadura militar eficaz y ligera con protección adicional contra actividades anómalas. Incluye un contenedor que puede contener hasta dos artefactos.</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_name">
    <text>Traje de Soldado de Fortuna</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_description">
    <text>Una versión mejorada de un exoesqueleto normal. Variante de asalto con mayor resistencia contra balas, explosiones y efectos anómalos.</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_name">
    <text>Traje de Asalariado</text>
  </string>
  <string id="soldier_outfit_description">
    <text>Equipo militar estándar en forma de chalecos antibalas ligeros. Proporciona una protección decente contra daños por balas y fragmentación, pero es ineficaz contra efectos anómalos y otros. El traje no se puede modificar con un contenedor de artefactos.</text>
  </string>
  <string id="soldier_outfit_name">
    <text>Armadura militar</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>Un maravilloso traje protector para la Zona. Los stalkers lo aprecian porque combina excelentes cualidades a prueba de anomalías y balas. Incluye el traje PSZ-9d, un sistema de respiración de ciclo cerrado y un sistema integrado de supresión de campos anómalos. Proporciona protección de calidad contra balas y astillas.</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>Protección universal PSZ-9Md</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_description">
    <text>Una versión mejorada de un exoesqueleto normal. El uso de materiales más duraderos ha permitido a los diseñadores aumentar la protección contra los efectos mecánicos y aumentar la durabilidad del propio traje.</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_name">
    <text>Exoesqueleto de Deber</text>
  </string>
  <string id="svoboda_outfit_description">
    <text>Este traje de stalker ligero estándar está fabricado por artesanos de Libertad. Incluye un contenedor que puede contener hasta dos artefactos.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_outfit_name">
    <text>Traje de Libertad</text>
  </string>
  <string id="exo_freedom_outfit_description">
    <text>Una versión mejorada de un exoesqueleto normal. El uso de materiales más ligeros ha permitido a los diseñadores reducir el peso del traje y aumentar su durabilidad.</text>
  </string>
  <string id="exo_freedom_outfit_name">
    <text>Exoesqueleto de Libertad</text>
  </string>
  <string id="neutral_assault_outfit_description">
    <text>Una versión ligera del exoesqueleto. Sus elementos de armadura se utilizaron en la fabricación. No hay sistema hidráulico. El chaleco antibalas proporciona una buena protección contra armas pequeñas, la máscara antigás incorporada y el mono de tela engomado proporcionan una buena protección contra efectos anormales. Tiene un contenedor incorporado para artefactos.</text>
  </string>
  <string id="neutral_assault_outfit_name">
    <text>Armadura de Asalto</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_description">
    <text>Un traje de Monolito elaborado con tecnología desconocida. La armadura es capaz de detener una bala de pistola, mientras que el material de doble capa del traje ofrece protección contra diversas anomalías y radiación. Viene con un contenedor de artefactos incorporado.</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_name">
    <text>Traje Monolito-2</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_description">
    <text>Como ocurre con muchas creaciones de Monolito, se desconoce la tecnología utilizada para crear este traje. Está compuesto por materiales desconocidos que son más ligeros que sus homólogos y protegen muy bien contra la radiación. Contiene un sistema de respiración de circuito cerrado.</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_name">
    <text>Traje científico del Monolito</text>
  </string>
  <string id="monolith_assault_outfit_description">
    <text>Equipo estándar utilizado por los escuadrones de asalto Monolito, fabricado con tecnología desconocida. La armadura proporciona una buena protección contra disparos, mientras que la máscara antigás y el traje incluidos garantizan una buena protección contra anomalías. Viene con un contenedor de artefactos incorporado.</text>
  </string>
  <string id="monolith_assault_outfit_name">
    <text>Traje blindado Monolito-Sh</text>
  </string>
  <string id="exo_mono_outfit_description">
    <text>Un exoesqueleto Monolito fabricado con tecnología desconocida que proporciona una buena protección contra todos los efectos. Se desgasta lentamente.</text>
  </string>
  <string id="exo_mono_outfit_name">
    <text>Exoesqueleto Monolito</text>
  </string>
  <string id="ecolog_outfit_description">
    <text>Un traje de protección química SSP-99M especialmente diseñado para las condiciones de la Zona. Utilizado por expediciones científicas y stalkers ecológicos que cooperan con ellas. Dispone de un sistema integrado de filtrado de aire y climatización. Es resistente al calor y a la electricidad, proporciona una buena protección contra la radiación y anomalías biológicas. Es resistente a ambientes químicamente agresivos. Proporciona una excelente protección contra todos los efectos anómalos y también contra los efectos psíquicos gracias a su sistema de supresión de campo inducido. Tiene placas de Kevlar.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_outfit_name">
    <text>SSP-99M VEGA</text>
  </string>
  <string id="red_ecolog_red_outfit_name">
    <text>SSP-99 Ecologista</text>
  </string>
  <string id="red_ecolog_red_outfit_description">
    <text>Un traje de protección química SSP-99 especialmente diseñado para las condiciones de la Zona. Utilizado por expediciones científicas y stalkers ecológicos que cooperan con ellas. Dispone de un sistema integrado de filtrado de aire y climatización. Es resistente al calor y a la electricidad, proporciona una buena protección contra la radiación y anomalías biológicas. Es resistente a ambientes químicamente agresivos. Proporciona una excelente protección contra todos los efectos anómalos y también contra los efectos psíquicos gracias a su sistema de supresión de campo inducido. No diseñado para el combate.</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>PSZ-9Md Protección universal</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>Un excelente traje protector para la Zona. Los stalkers lo aprecian por la combinación de excelentes cualidades antianómalas y protección antibalas. Incluye: mono PSZ-9d, sistema respiratorio de ciclo cerrado, sistema incorporado de supresión de campos anómalos. Proporciona protección de calidad contra daños por balas y metralla.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp7">
    <text>Máscara protectora M40</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp7_descr">
    <text>La máscara protectora M40 proporciona una defensa fiable contra muchas sustancias tóxicas y químicamente peligrosas, polvo radiactivo y agentes bacterianos. Respetado entre los stalkers y utilizado principalmente por grupos mercenarios en toda la Zona.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_dolg">
    <text>Casco Esfera</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_dolg_descr">
    <text>Un casco Esfera ajustado por los técnicos de Deber para las necesidades de la facción. La máscara de gas proporciona una mayor protección contra la radiación y las sustancias químicas. Contiene un dispositivo de visión nocturna incorporado.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_name">
    <text>Traje científico de Libertad</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_description">
    <text>Un traje blindado hecho por Libertad específicamente para la investigación científica en la Zona. El sistema de respiración cerrado y la impregnación especial proporcionan una excelente protección contra la radiación y las influencias anómalas dañinas, aunque la armadura corporal es incapaz de proteger al usuario ni siquiera de las balas de pistola, lo que hace que el traje no sea apto para el combate.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_outfit_barge">
    <text>Traje de Turista</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_outfit_barge_descr">
    <text>El antiguo propietario de esta cosa era un verdadero turista y, al parecer, a menudo realizaba excursiones muy difíciles, al borde de la resistencia humana. Sabía distribuir correctamente el peso que llevaba y a qué cosas dar preferencia. Los bolsillos del abrigo y la elección inteligente de la mochila permiten a su propietario llevar mucho peso.</text>
  </string>
</string_table>
