<string_table>
  <string id="st_antirad">
    <text>Farmacos anti-radiacion</text>
  </string>
  <string id="st_antirad_descr">
    <text>Las drogas de anti-radiacion de  mexaminum son muy comunes en la Zona. Cuando se utiliza, este farmaco induce la contraccion de los vasos sanguineos perifericos y la privacion de oxigeno, que sirve para tratar y prevenir la exposicion a la radiacion. El farmaco no tiene efectos secundarios graves, aunque se han descrito casos aislados de nausea leve, mareos, calambres y dolor de estomago.</text>
  </string>
  <string id="st_bandage">
    <text>Vendaje</text>
  </string>
  <string id="st_bandage_descr">
    <text>Una venda elastica normal utilizada para detener la hemorragia y prevenir la infeccion de las heridas. Para el sangrado regular, aplicar cuidadosamente el vendaje sobre la herida. Para sangrado arterial, colocar con urgencia el vendaje alrededor de la zona afectada.</text>
  </string>
  <string id="st_binocular_descr">
    <text>Prismaticos militares estandar de emision con un maximo de 7.5 x ampliacion. Util en la zona que permiten a su propietario observar las cosas desde la distancia.</text>
  </string>
  <string id="st_binocular_name">
    <text>Binoculares</text>
  </string>
  <string id="st_bread">
    <text>Pan</text>
  </string>
  <string id="st_bread_descr">
    <text>No se conoce de la existencia de ningun panadero en la Zona, pero este pan no esta ni contaminado ni es radiactivo; no solo esta fresco, sino que es comestible. Al menos nadie se ha quejado hasta ahora.</text>
  </string>
  <string id="st_conserva">
    <text>Lata de "Desayuno de turista"</text>
  </string>
  <string id="st_conserva_descr">
    <text>Supuestamente, esta comida enlatada la saquearon unos stalkers de un almacen de suministros militares; es dificil decirlo, ya que no tienen etiqueta. Pero si la fecha de caducidad es correcta, aun se puede comer.</text>
  </string>
  <string id="st_detector1">
    <text>Detector "Eco"</text>
  </string>
  <string id="st_detector1_descr">
    <text>Este detector de actividad anomala anticuado produce una señal de alarma cuando las particulas anomalas entran en una camara especial, cuando se aproxima a una anomalia. Tambien puede registrar la presencia de artefactos y medir la distancia hasta el mas cercano. La distancia esta indicada por la frecuencia del sonido que el detector emite. Para cambiar al modo de busqueda de artefactos, abra la cubierta frontal del dispositivo. Debido a su diseño simple, Eco solo se puede utilizar para localizar los artefactos mas comunes.</text>
  </string>
  <string id="st_detector2">
    <text>Detector "Oso"</text>
  </string>
  <string id="st_detector2_descr">
    <text>Este detector de actividad anómala de última generación se puede utilizar para localizar formaciones anómalas y cuenta con un panel de diodos de colores que no sólo indica la dirección de los artefactos, sino que también mide la distancia hasta ellos. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, abra la tapa frontal del dispositivo. Lamentablemente, el dispositivo está programado con una lista algo anticuada de artefactos detectables.</text>
  </string>
  <string id="st_detector3">
    <text>Detector "Veles"</text>
  </string>
  <string id="st_detector3_descr">
    <text>Un escaner de deteccion cientifico de siguiente generacion. Gracias a tres camaras de deteccion modernizadas, la posicion de los artefactos se muestra en una pantalla especial. Cuando esta cerrado, el dispositivo solo registra la radiacion y las anomalias. Para cambiar al modo de busqueda de artefactos, abrir la parte delantera de la pantalla. Cuando esta en modo de busqueda, el detector es capaz de localizar todos los artefactos conocidos por la ciencia.</text>
  </string>
  <string id="st_detector4">
    <text>Detector prototipo "Svarog"</text>
  </string>
  <string id="st_detector4_descr">
    <text>Un prototipo de un escaner de frecuencia anomala de funcionalidad ampliada. Este dispositivo viene con un programa usado para identificar las areas estaticas de actividad anomala almacenada en su base de datos, al tiempo que conserva la capacidad de localizar artefactos. La posicion de las areas anomalas y artefactos se visualiza en una pantalla especial. El modo de busqueda de artefactos, puede ser activado mediante la apertura de la pantalla frontal, se ha modificado para detectar formaciones anomalas actualmente desconocidas para la ciencia.</text>
  </string>
  <string id="st_device_torch_descr">
    <text>Una linterna estandar montada a la cabeza. Util para los Stalkers que se encuentran fuera despues del anochecer, pero pueden atraer problemas si se utiliza imprudentemente.</text>
  </string>
  <string id="st_device_torch_name">
    <text>Linterna electrica</text>
  </string>
  <string id="st_drug_anabiotic">
    <text>Anabioticos</text>
  </string>
  <string id="st_drug_antidot">
    <text>Antidoto</text>
  </string>
  <string id="st_drug_antidot_descr">
    <text>La antitoxina IP2 es un farmaco complejo que comprende varios antidotos, incluyendo metoclopramidum, piridoxina, tiamina, riboxin y otros productos farmaceuticos. El farmaco se utiliza para inyectar una serie de antibioticos para neutralizar venenos naturales, junto con absorbentes de veneno sinteticos, en el torrente sanguineo. IP2 no es particularmente popular en la zona, como la mayoria de los Stalkers se apoyan en una mascara de gas y un traje de proteccion, aun asi hay personas que tienen un paquete de este antidoto escondido. Los efectos de la droga son de larga duracion.
</text>
  </string>
  <string id="st_drug_booster">
    <text>Hercules</text>
  </string>
  <string id="st_drug_coagulant">
    <text>Vinca</text>
  </string>
  <string id="st_drug_coagulant_descr">
    <text>Vinkasolum ucraniano- un equivalente artificial de la vitamina K.  El proposito principal de esta droga es incrementar la velocidad de coagulacion de la sangre. En gran demanda entre los Stalkers que desean que las heridas y las laceraciones de cicatrizacion lenta causadas por los mutantes se cierren mas rapidamente. Los efectos de la droga son de larga duracion.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_psy_blockade">
    <text>Bloqueador Psiquico</text>
  </string>
  <string id="st_drug_psy_blockade_descr">
    <text>Un medicamento que bloquea los impulsos nerviosos mas impetuosos. El consumo induce a corto plazo la perdida de toda emocion. Se utiliza exclusivamente en la Zona para contrarrestar los efectos de los campos Psiquicos anomalos.  Los efectos de la droga son de larga duracion.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_radioprotector">
    <text>Radioprotector</text>
  </string>
  <string id="st_energy_drink">
    <text>Bebida energetica Stalker</text>
  </string>
  <string id="st_energy_drink_descr">
    <text>A menudo utilizado por los stalkers en viajes largos cuando no se pueden permitir descansos. La bebida contiene hidratos de carbono de facil digestion, asi como farmacos que estimulan la liberacion de adrenalina en el torrente sanguineo.</text>
  </string>
  <string id="st_guitar_descr">
    <text>Una fiel guitarra.</text>
  </string>
  <string id="st_guitar_name">
    <text>Guitarra</text>
  </string>
  <string id="st_kolbasa">
    <text>Salchicha dietetica</text>
  </string>
  <string id="st_kolbasa_descr">
    <text>Para bien o para mal, este embutido - una mezcla de pollo y un sasonado de soja - es a menudo el desayuno, el almuerzo y la cena de un stalker, todo en uno. Se puede almacenar durante mucho tiempo debido a su alto contenido en conservantes.</text>
  </string>
  <string id="st_medkit">
    <text>Botiquin de primeros auxilios</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_army">
    <text>Botiquin militar</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_army_descr">
    <text>Un kit medico especializado para prestar primeros auxilios a los heridos en combate. El kit incluye coagulantes sanguineos basados en menadiona, analgesicos, antibioticos e inmunoestimulantes, asi como un kit para la eliminacion de las balas y fragmentos del cuerpo. Este botiquin se entrega a miembros del Ejercito de manera estandar y algunas veces es utilizado por las fuerzas de Deber.</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_descr">
    <text>Un botiquin normal de un solo uso. Util para el tratamiento de diversas lesiones - heridas, contusiones, quemaduras regulares y quimicas y diversos tipos de envenenamiento. En gran demanda entre los los stalkers.</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_science">
    <text>Botiquin cientifico</text>
  </string>
  <string id="st_medkit_science_descr">
    <text>Un kit medico diseñado especificamente para su uso en la Zona. El kit contiene productos para el manejo de heridas, asi como la prevencion del desarrollo de la intoxicacion por la radiacion y la reduccion de la radiacion acumulada en el cuerpo. Contiene Vikasolum, Batilolum y nafazolina, a diferencia de otros kits medicos.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_descr">
    <text>No hay datos almacenados.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_name">
    <text>PDA</text>
  </string>
  <string id="st_vodka">
    <text>Vodka "El Cossaco"</text>
  </string>
  <string id="st_vodka_descr">
    <text>Destilado por GSC. Entra con suavidad y reduce considerablemente los efectos de la radiacion. Debe disfrutarse con moderacion.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_anabiotic_descr">
    <text>Un farmaco experimental desarrollado por el profesor Ozersky para equipos de investigacion cientifica que trabajan en la Zona. En su nucleo, el medicamento contiene tetrodotoxina, conocido coloquialmente como "polvo zombi", el cual provoca la desconexion del sistema nervioso central del sujeto, lo que puede permitirle sobrevivir a las emisiones fuera de una cobertura. La droga no se ha sometido a pruebas clinicas, ni de campo, lo que pone en duda su efectividad y plantea la cuestion de los posibles efectos secundarios.</text>
  </string>
  <string id="st_bolt">
    <text>Tornillo</text>
  </string>
  <string id="st_drug_booster_descr">
    <text>El componente principal de este producto es un androgeno anabolico, un esteroide artificial, la composicion quimica del cual se asemeja a la testosterona. Desarrolla los musculos, alivia la fatiga y mejora la circulacion. A menudo utilizado por los stalkers durante incursiones largas para reducir la fatiga muscular. Aumenta considerablemente la capacidad de transportar peso. Los efectos de la droga son de larga duracion.</text>
  </string>
  <string id="st_drug_radioprotector_descr">
    <text>Radioprotector B190 Indraline, incluido en kits medicos emitidos al personal de las centrales nucleares. Usado en la Zona en lugar del hidrocloruro de cistamina PC1, excesivamente toxico, pues el consumo repetido de estos a menudo, podia causar la muerte. Reduce los efectos de la radiacion gamma sobre el tejido vivo. Mejor consumirlo antes de la exposicion, ya que los efectos no son inmediatos. Los efectos de la droga son de larga duracion.</text>
  </string>
  <string id="st_harmonica_name">
    <text>Harmonica</text>
  </string>
  <string id="st_harmonica_descr">
    <text>Para los amantes del blues y el romanticismo.</text>
  </string>
</string_table>
