<string_table>
  <string id="mutant_boar_leg">
    <text>Pezuña de Jabalí</text>
  </string>
  <string id="mutant_boar_leg_description">
    <text>Las pezuñas de jabalí se pueden utilizar para producir varios fármacos, incluido un suero antirradiación.</text>
  </string>
  <string id="mutant_dog_tail">
    <text>Cola de Perro</text>
  </string>
  <string id="mutant_dog_tail_description">
    <text>La resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y a los agentes químicos ha sido durante mucho tiempo objeto de atención científica. Dado que la cola del animal está casi completamente libre de tejido graso, es especialmente adecuada para exámenes de laboratorio.</text>
  </string>
  <string id="mutant_cat_tail">
    <text>Cola de Gato Bayun</text>
  </string>
  <string id="mutant_cat_tail_description">
    <text>Los gatos Bayun son famosos por su capacidad de adormecer a sus víctimas. Los científicos están tan interesados ??en estudiar estas criaturas como cualquier otra persona.</text>
  </string>
  <string id="mutant_flesh_eye">
    <text>Ojo de Carne</text>
  </string>
  <string id="mutant_flesh_eye_description">
    <text>El ojo de Carne mutado e hinchado adquirió una serie de características extrañas, la más útil de las cuales es la capacidad de regenerar el cristalino. Los detalles del proceso se desconocen hasta ahora, aunque tal descubrimiento sin duda revolucionaría la medicina moderna. Puedes contribuir al desarrollo científico vendiendo ojos de carne a los científicos para sus experimentos.</text>
  </string>
  <string id="mutant_krovosos_jaw">
    <text>Tentáculos de Chupasangre</text>
  </string>
  <string id="mutant_krovosos_jaw_description">
    <text>Los tentáculos de los chupasangres contienen una glándula especial que produce un fermento capaz de disolver la piel y al mismo tiempo evitar la coagulación de la sangre. Descubrir la composición del fermento podría ser la piedra angular de toda una serie de grandes avances médicos.</text>
  </string>
  <string id="mutant_psevdodog_tail">
    <text>Cola de Pseudoperro</text>
  </string>
  <string id="mutant_psevdodog_tail_description">
    <text>La resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y a los agentes químicos ha sido durante mucho tiempo objeto de atención científica. Dado que la cola del animal está casi completamente libre de tejido graso, es especialmente adecuada para exámenes de laboratorio.</text>
  </string>
  <string id="mutant_snork_leg">
    <text>Pie de Snork</text>
  </string>
  <string id="mutant_snork_leg_description">
    <text>Los pies de los Snorks contienen una gran cantidad de tendones muy elásticos. Esto explica la capacidad de la bestia para realizar esos saltos increíblemente largos.</text>
  </string>
</string_table>
