<string_table>
  <string id="bar_duty_territory">
    <text>TERRITORIO DE DEBER</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_territory_start_name">
    <text>Gana la confianza de los locales</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_territory_start_text">
    <text>Para ver a los superiores de Deber, así como a su comerciante y técnico, necesito ganarme la confianza de los stalkers locales. A partir de ahí, habrá más oportunidades de trabajo y equipo adicional. Para empezar, el Sargento Plichko me aconsejó trabajar para Tabernero.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_territory_final_name">
    <text>Habla con el Sargento Plichko</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_territory_final_text">
    <text>Creo que he encontrado mi lugar en el Bar y que el Sargento Plichko me permitirá ingresar al territorio de Deber. Podrían ofrecerme algún trabajo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_task">
    <text>LABERINTO DE BANDIDOS</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_task_start_name">
    <text>Encuentra a los stalkers</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_task_start_text">
    <text>Un stalker en el Bar me pidió ayuda para rescatar a sus amigos que quedaron en manos de los bandidos en el Vertedero. Debo encontrarme con otros dos stalkers para planear un ataque.</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery">
    <text>APAGÓN</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery_start_name">
    <text>Averiguar qué pasó</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery_start_text">
    <text>Tengo un recuerdo vago de recibir un disparo... y luego despertar aquí. Debería averiguar dónde estoy.</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery_talk_with_duty_name">
    <text>Habla con los combatientes de Deber</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery_talk_with_duty_text">
    <text>Tabernero me dijo que fui salvado de los bandidos por Deber. Debería hablar con los combatientes y averiguar si necesitan algo.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_present">
    <text>PETICIÓN INUSUAL</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_present_start_name">
    <text>Ve a ver a Korvalol por el regalo del sargento</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_present_start_text">
    <text>El Sargento Lyubeznov me pidió que fuera al Vertedero para ver a nuestro conocido mutuo y tomar su regalo.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_present_final_name">
    <text>Lleva la chapa de identificación y el artefacto al sargento</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_present_final_text">
    <text>Korvalol entregó la chapa de identificación perdida y un artefacto al Sargento Lyubeznov. Debería llevarlos al combatiente de Deber.</text>
  </string>
  <string id="bar_bandits_treasure_task">
    <text>BOTÍN</text>
  </string>
  <string id="bar_bandits_treasure_task_start_name">
    <text>Alcanza el escondite de los bandidos</text>
  </string>
  <string id="bar_bandits_treasure_task_start_text">
    <text>El Sargento Lyubeznov me dio la llave de un escondite de bandidos en el Vertedero. Los propios bandidos casi acaban conmigo durante mi primera visita al Bar. Aún así, podría contener algo útil.</text>
  </string>
  <string id="bar_bandits_treasure_task_second_name">
    <text>Busca en el escondite de los bandidos</text>
  </string>
  <string id="bar_bandits_treasure_task_second_text">
    <text>Logré entrar en la habitación del escondite. Debería examinar todo aquí muy bien, podría encontrar algo útil.</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery_box">
    <text>PERTENENCIAS PERSONALES</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery_box_start_name">
    <text>Toma cosas de la caja</text>
  </string>
  <string id="bar_after_robbery_box_start_text">
    <text>Tabernero guardó todas mis pertenencias en una caja en su habitación. Debería recuperarlas.</text>
  </string>
  <string id="bar_mystical_dogs_task">
    <text>EN EL CAMINO</text>
  </string>
  <string id="bar_mystical_dogs_task_start_name">
    <text>Responde al llamado de ayuda</text>
  </string>
  <string id="bar_mystical_dogs_task_start_text">
    <text>Los stalkers en el camino hacia el Bar piden ayuda. ¿Cómo llegaron tan lejos con ese equipo?</text>
  </string>
  <string id="bar_mystical_dogs_task_kill_dogs_name">
    <text>Acaba con los Pseudo-perros</text>
  </string>
  <string id="bar_mystical_dogs_task_kill_dogs_text">
    <text>El grupo de stalkers no puede llegar al Bar debido a una manada de Pseudo-perros. Debería despejar el camino, principalmente por mi propio bien.</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task">
    <text>ESCAPAR</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_start_name">
    <text>Encuentra la salida</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_start_text">
    <text>Terminé detrás de las rejas en el Bar... Necesito encontrar una salida, rápido.</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_talk_with_koval_name">
    <text>Habla con Koval</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_talk_with_koval_text">
    <text>¡Una sorpresa agradable! Koval puede ser mi boleto para la libertad.</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_follow_koval_name">
    <text>Sigue a Koval</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_follow_koval_text">
    <text>Koval vino en mi ayuda en el momento justo. El coronel tenía razón sobre su nivel de experiencia para un stalker ordinario. En este caso, me ayudó mucho.</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_projectors_off_name">
    <text>Apaga las luces en el puesto de control de Deber</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_projectors_off_text">
    <text>Para pasar inadvertido frente a las patrullas, necesito apagar las luces. Accionar el interruptor en el edificio adyacente debería hacer el truco.</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_wait_duty_name">
    <text>Escondete de las patrullas y espera el momento adecuado</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_wait_duty_text">
    <text>Apagué las luces del puesto de control. Ahora necesito esperar una oportunidad para pasar desapercibido frente a las patrullas.</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_sprint_to_military_name">
    <text>Huye del territorio de Deber</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_sprint_to_military_text">
    <text>No logré pasar los soldados de Deber. Necesito salir de aquí lo antes posible.</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_self_go_name">
    <text>Escapa del Bar solo</text>
  </string>
  <string id="bar_prison_task_self_go_text">
    <text>Ahora soy el único que puede salir de este lío.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_task">
    <text>JUGANDO CON FUEGO</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_task_kill_polters_name">
    <text>Mata a los poltergeists de fuego</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_task_kill_polters_text">
    <text>Gena Hollow, un stalker del Bar, me habló de poltergeists hechos de fuego que quemaron vivos a sus compañeros de escuadrón. Me pidió que los eliminara en caso de que me dirija a los Almacenes del Ejército.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_task_take_reward_name">
    <text>Regresa para recoger la recompensa</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_task_take_reward_text">
    <text>Los poltergeists de fuego no molestarán más a los visitantes del Bar. Es hora de ver a Gena para recibir mi recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_drunk_stalker_task">
    <text>ESCONDITE DE BOOZY</text>
  </string>
  <string id="bar_drunk_stalker_task_check_treasure_name">
    <text>Alcanza el escondite</text>
  </string>
  <string id="bar_drunk_stalker_task_check_treasure_text">
    <text>Sanya Bottleman me habló del escondite del stalker Boozy. Al parecer, el escondite está lleno de vodka y artefactos raros. Debería probar suerte y revisar el lugar del que habló.</text>
  </string>
  <string id="bar_drunk_stalker_task_after_robbery_name">
    <text>Averigua qué pasó</text>
  </string>
  <string id="bar_drunk_stalker_task_after_robbery_text">
    <text>Parece que caí en una trampa de idiota, ¡y vaya, me dejaron sin nada! Sanya Bottleman también estaba allí. Necesito hacerle algunas preguntas.</text>
  </string>
  <string id="bar_drunk_stalker_task_final_name">
    <text>Decide el destino de Sanya Bottleman</text>
  </string>
  <string id="bar_drunk_stalker_task_final_text">
    <text>Sanya me tendió una trampa, me atrajo a una emboscada y ahora se retuerce de dolor y pide ayuda. ¿Debería darle un botiquín o dejar al tipejo para las ratas?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_task">
    <text>¿HÉROE O VERDUGO?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_task_start_name">
    <text>Encuentra a Goose</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_task_start_text">
    <text>Necesito encontrar a Goose y convencerlo de no participar en las batallas de la arena. Debe haber otra manera para él. Tabernero probablemente sepa algo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_snake_info_name">
    <text>Pregunta a Cromo sobre Cobra</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_snake_info_text">
    <text>No me importa lo que Cromo diga sobre este Cobra. Necesito hacer algo sobre ese bastardo. Primero averiguaré dónde encontrarlo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_talk_snake_name">
    <text>Habla con Cobra</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_talk_snake_text">
    <text>Necesito hacer un trato con Cobra, y con cuidado. Esto no será sencillo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_follow_name">
    <text>Sigue a Cromo</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_follow_text">
    <text>Cromo está ansioso por poner fin a Cobra, pero algo no cuadra. ¿Cuál es el motivo de Cromo? Por ahora, necesito seguirlo y luego ver.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_arena_talk_name">
    <text>Habla con Arnie</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_arena_talk_text">
    <text>Debido a lo que me metí con Cobra, olvidé a Goose y su próxima pelea en la arena. Necesito averiguar si está bien.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_read_note_name">
    <text>Lee la nota de Goose</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_read_note_text">
    <text>Goose me dejó una nota antes de morir. Debería leerla para conocer los detalles.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_talk_after_read_name">
    <text>Habla con Cromo</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_talk_after_read_text">
    <text>Resulta que Cromo me engañó. Casi todo lo que dijo sobre Cobra era mentira. Pero ¿por qué? Necesito preguntarle.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_take_items_name">
    <text>Recoge tu equipo en lo de Cobra</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_take_items_text">
    <text>Las cosas no salieron tan mal, pero tenía motivos para preocuparme. Cromo parece estar diciendo la verdad, pero aún no le creo del todo. Se guardó algo. Él mismo dijo que los desconocidos no merecen tu confianza. Ahora necesito recoger mi equipo y moverme contra Cobra.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_name">
    <text>Encuentra a Cromo</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_text">
    <text>Necesito encontrarme con Cromo en el puesto de control sur del Bar. ¿Realmente merece morir Cobra? Nada está claro en este momento.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_attack_name">
    <text>Mata a los stalkers y habla con Cobra</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_attack_text">
    <text>No tengo asuntos con los secuaces de Cobra, pero con Cobra mismo... me gustaría conocer su punto de vista en su rivalidad con Cromo.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_name">
    <text>Habla con Cromo</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_text">
    <text>Parece que todo ha terminado. Es hora de hablar con Cromo.</text>
  </string>
</string_table>
