<string_table>
  <string id="mlab_stalker_fate_task">
    <text>DESTINO DEL STALKER</text>
  </string>
  <string id="mlab_stalker_fate_task_name">
    <text>Hablar con Termite</text>
  </string>
  <string id="mlab_stalker_fate_task_text">
    <text>Kalinski me dice que Termit supuestamente mató a un stalker llamado Axe después de ayudarnos a llevar a cabo una selección de artefactos. Esto me ha dejado indignado; no podemos desperdiciar personal tan valioso. Iré a seguridad para ocuparme de este asunto.</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task">
    <text>PRUEBAS</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_start_name">
    <text>Iniciar el equipo</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_start_text">
    <text>Los superiores de nuestro laboratorio han establecido como objetivo estudiar la posibilidad de revertir las mutaciones en las Zonas. Se encontraron varios zombis civiles que han deambulado por la Zona de Chornobyl durante varios años y se colocaron como sujetos de prueba. Tal vez puedan regresar al menos parcialmente a la vida normal; sin embargo, hoy solo estamos llevando a cabo los primeros días. El trabajo que tenemos por delante demandará esfuerzos minuciosos.</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_wait_name">
    <text>Esperar a que termine la prueba</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_wait_text">
    <text>Se ha iniciado el equipo. Deberíamos esperar a que terminen las pruebas y luego recibir los resultados tan esperados.</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_talk_name">
    <text>Hablar con el asistente</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_talk_text">
    <text>Las pruebas han terminado. Debería hablar con mi asistente sobre los resultados.</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_final_name">
    <text>Contestar la llamada en la oficina</text>
  </string>
  <string id="mlab_trials_task_final_text">
    <text>He recibido una llamada, probablemente de nuestros superiores con respecto a las pruebas. Debería ir a mi oficina y contestar el teléfono.</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task">
    <text>AVANCE</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_start_name">
    <text>Moverse hacia el laboratorio</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_start_text">
    <text>Me he colado en la zona subterránea donde se han asentado los stalkers. Aparentemente, han organizado un laboratorio aquí. Este lugar probablemente esté lleno de trampas, así que debo estar alerta mientras avanzo más profundamente. Mi tarea aquí es encontrar a Dubinin y descubrir qué tipo de lugar es este.</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_scientist_boss_sprint_name">
    <text>Alcanzar al profesor</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_scientist_boss_sprint_text">
    <text>El profesor Dubinin se negó a entregarse. Debo alcanzarlo y arrestarlo.</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_search_merc_leader_name">
    <text>Encontrar a Termite</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_search_merc_leader_text">
    <text>El profesor está muerto. No sé si tomé la decisión correcta, pero claramente nunca tuvo la intención de entregarse. Ahora debo terminar mi inspección del laboratorio y, si es posible, encontrar a Termite.</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_follow_scientist_laborant_name">
    <text>Seguir al científico</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_follow_scientist_laborant_text">
    <text>El asistente dijo que Dubinin y el resto del personal planean abandonar el laboratorio a través del teletransportador. Debo seguirlo y él me mostrará cómo apagar la energía del laboratorio.</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_teleport_off_name">
    <text>Cortar la energía al teletransportador</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_teleport_off_text">
    <text>El científico me mostró cómo apagar la electricidad en el laboratorio. Dubinin no escapará tan fácilmente sin ella.</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_talk_final_name">
    <text>Hablar con Dubinin</text>
  </string>
  <string id="mlab_final_task_talk_final_text">
    <text>No hay más electricidad en el laboratorio. El profesor ya no debería ir a ninguna parte.</text>
  </string>
</string_table>
