<string_table>
  <string id="agroprom_docs">
    <text>MALETÍN CERRADO</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_reach_base_name">
    <text>Llega a la base de los Diggers.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_reach_base_text">
    <text>Tengo el código de seguridad y ahora sólo tengo que llegar a la base. ¡Mejor que no me atrapen!</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_leader_name">
    <text>Habla con el líder Digger.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_leader_text">
    <text>Debo engañar al clan y convencerlos de que vengo con buenas intenciones. Es hora de improvisar.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_leave_base_name">
    <text>Sal del área.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_leave_base_text">
    <text>Parece que pude convencer a ese bicho raro. Ahora espero y veo qué pasa después.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_go_open_safe_name">
    <text>Abre la caja fuerte.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_go_open_safe_text">
    <text>Necesito abrir la caja, coger los documentos y largarme de aquí.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_not_full_take_case_name">
    <text>Toma los documentos de la caja fuerte.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_not_full_take_case_text">
    <text>La caja fuerte está abierta. Es hora de hacerse con el botín.</text>
  </string>
  <string id="diggers_take_weapons">
    <text>RIFLES</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_weapons_take_start_name">
    <text>Recupera tus armas.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_weapons_take_start_text">
    <text>Necesito recuperar las armas que entregué antes de entrar a la base Digger.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_patron_name">
    <text>Repórtate con Shooter.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_patron_text">
    <text>Tengo el maletín. Es hora de informar al contratista.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_trader_name">
    <text>Entrega el maletín a Crutch.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_speak_trader_text">
    <text>Entregue el maletín al comerciante. Espero que esto mejore nuestras relaciones.</text>
  </string>
  <string id="agroprom_docs_new_attempt">
    <text>GUERRA DEL MALETÍN</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_go_attack_case_name">
    <text>Adquiere el maletín por la fuerza.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_go_attack_case_text">
    <text>No pude llevarme el maletín pacíficamente. Tendré que apoderarme de él por la fuerza o no me ganaré la confianza del comerciante.</text>
  </string>
  <string id="agroprom_docs_not_full">
    <text>CÓDIGO SEGURO</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_not_full_go_attack_leader_name">
    <text>Mata al líder Digger.</text>
  </string>
  <string id="agr_diggers_not_full_go_attack_leader_text">
    <text>La forma fácil no funcionó; tendré que hacerlo por la fuerza. Es probable que el código esté en manos del líder.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task">
    <text>SEÑAL DE SOCORRO</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_start_name">
    <text>Responde a la señal de socorro del stalker.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_start_text">
    <text>Un stalker llamado Red envió una señal de SOS. Iré a comprobar la entrada al Subterráneo de Agroprom.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_under_start_name">
    <text>Ayuda a Red a rescatar a su amigo.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_under_start_text">
    <text>Red necesita ayuda para rescatar a su amigo de una anomalía. Veremos que pasa...</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_follow_name">
    <text>Sigue a Red.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_follow_text">
    <text>Necesito seguir a Red hasta donde dejo a su camarada esperando por ayuda.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_speak_final_name">
    <text>Habla con Red.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_help_sos_task_speak_final_text">
    <text>Parece que llegamos, pero lo único que puedo ver son cadáveres...</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_task">
    <text>MISIONES PELIGROSAS</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_task_start_name">
    <text>Conoce a Perch en el Bar.</text>
  </string>
  <string id="agr_stalker_perch_task_start_text">
    <text>Un stalker llamado Perch me ofreció trabajar con él para el Tabernero por una buena suma. Si me encuentro en el Bar, lo comprobaré.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_post_task">
    <text>CENTINELA HAMBRIENTO</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_post_start_name">
    <text>Consigue comida para el soldado.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_post_start_text">
    <text>Un soldado en las proximidades de la base científica ha pedido comida. Sólo entonces llamará a Dubinin. Cuatro barras de pan, latas de carne o salchichas deberían ser suficientes.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_post_final_name">
    <text>Dale la comida al soldado.</text>
  </string>
  <string id="agr_soldier_post_final_text">
    <text>Espero que el tipo del ejército hable con Dubinin para reunirse conmigo ahora.</text>
  </string>
  <string id="agr_drunk_medic_search">
    <text>MEDICO BORRACHO</text>
  </string>
  <string id="agr_drunk_medic_search_start_name">
    <text>Encuenta a Aleksandr.</text>
  </string>
  <string id="agr_drunk_medic_search_start_text">
    <text>El campamento de stalkers necesita urgentemente un médico. La opción más fiable sería traer a un ex asistente de investigación a su base, pero primero hay que encontrarlo... y que deje la botella...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job">
    <text>TRABAJO CIENTÍFICO</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_start_speak_scientist_task_name">
    <text>Habla con Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_start_speak_scientist_task_text">
    <text>Me duele la cabeza... pero debería levantarme e ir a encontrarme con Dubinin. Quiere hablar conmigo sobre las notas de Gamzat.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_start_speak_assistant_name">
    <text>Habla con el asistente de Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_start_speak_assistant_text">
    <text>Me inscribí para contribuir al esfuerzo científico estudiando la transmutación de artefactos. Me dieron un pase y me pagaron bastante bien. No parece un trabajo difícil y mis instrucciones son muy claras: es mejor hurgar en las anomalías que huir de los mutantes y escabullirse de los bandidos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_start_go_name">
    <text>Ve al pantano anómalo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_start_go_text">
    <text>Necesito conseguir un artefacto transmutado en el pantano anómalo. Karavayev brindará ayuda.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_kill_stalkers_name">
    <text>Mata a los stalkers.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_kill_stalkers_text">
    <text>Nos encontramos con algunos stalkers que buscaban hacerse con el artefacto transmutacional. No están dispuestos a desprenderse de él tan fácilmente...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_relax_speak_name">
    <text>Habla con Karavayev.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_relax_speak_text">
    <text>Necesito hablar con Karavayev y discutir nuestros próximos pasos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_relax_wait_assistant_name">
    <text>Espera hasta que Karavayev encuentre un camino.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_relax_wait_assistant_text">
    <text>El científico debe encontrar un camino seguro hacia el artefacto. Veremos cómo resulta.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_detector_broken_speak_name">
    <text>Habla con Karavayev.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_detector_broken_speak_text">
    <text>Parece que la búsqueda de mi compañero no salió según lo planeado...</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_take_artefact_name">
    <text>Consigue el artefacto.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_take_artefact_text">
    <text>Es hora de hacer las cosas a la antigua: sin equipo. Tendré que encontrar un camino seguro hasta el artefacto y conseguirlo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_speak_final_assistant_name">
    <text>Habla con Karavayev.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_speak_final_assistant_text">
    <text>Conseguí el artefacto. Ahora puedo regresar a las instalaciones científicas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_go_base_name">
    <text>Regresa con Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_go_base_text">
    <text>Es hora de regresar a las instalaciones científicas y hablar con Dubinin sobre el artefacto que adquirí.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_second">
    <text>NUEVO ENTORNO</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_second_start_name">
    <text>Habla con Yurok sobre el camino a Novoshepelychi.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_second_start_text">
    <text>¡Vi un largo camino hacia lugares aún no descubiertos! Cruzaré Cordon y veré a un viejo conocido mío. Debería hablar con Yurok sobre la manera más segura de llegar a Novoshepelychi.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_second_change_level_name">
    <text>Ve a Novoshepelychi.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientific_job_second_change_level_text">
    <text>Es hora de familiarizarme con el nuevo entorno. Yurok me dijo que Novoshepelychi es un lugar aún más peligroso que el Vertedero. Lo tendré en mente.</text>
  </string>
  <string id="agr_mid_final_task">
    <text>ESCOLTA</text>
  </string>
  <string id="agr_mid_final_task_follow_the_scientists_name">
    <text>Cubre a los científicos en el camino hacia la instalación.</text>
  </string>
  <string id="agr_mid_final_task_follow_the_scientists_text">
    <text>Debo cubrir a los científicos mientras realizan su trabajo científico.</text>
  </string>
  <string id="agr_colonel_task">
    <text>LLAMADA DEL COMANDANTE</text>
  </string>
  <string id="agr_colonel_task_go_talk_name">
    <text>Habla con el coronel.</text>
  </string>
  <string id="agr_colonel_task_go_talk_text">
    <text>El coronel Klinskikh me llamó para verlo. Espero que tenga un trabajo más importante para mí que pasear con los científicos.</text>
  </string>
  <string id="agr_before_sending">
    <text>ANTES DE LA PARTIDA</text>
  </string>
  <string id="agr_before_sending_talk_with_squad_name">
    <text>Habla con el escuadron.</text>
  </string>
  <string id="agr_before_sending_talk_with_squad_text">
    <text>Por fin se confió a mi escuadrón una operación seria. Su resultado decidirá todo: o sigo protegiendo las cámaras científicas hasta que expire el contrato o sigo avanzando hacia el centro de la Zona. Necesito prepararme para la partida e intercambiar algunas palabras con mis compañeros de escuadrón.</text>
  </string>
  <string id="agr_before_sending_talk_with_koval_name">
    <text>Habla con Koval.</text>
  </string>
  <string id="agr_before_sending_talk_with_koval_text">
    <text>Antes de comenzar la operación, necesito saber más sobre Koval. Es extraño, rara vez habla con otros stalkers, se mantiene reservado y desaparece de las instalaciones. Entonces, ¿por qué el coronel tolera todo eso e incluso insiste en enviarlo con nuestro equipo? Su señal proviene de las afueras de Agroprom. Iré a comprobarlo.</text>
  </string>
  <string id="agr_before_sending_go_sleep_name">
    <text>Descansa hasta la mañana.</text>
  </string>
  <string id="agr_before_sending_go_sleep_text">
    <text>El escuadrón está listo para lanzar la operación. Por ahora, sin embargo, debería descansar un poco y recuperar fuerzas. Yantar siempre me ha dado sentimientos extraños: siempre me sentí húmedo, desesperado... y plagado de muerte, incluso mientras el búnker móvil estaba en funcionamiento y mientras los stalkers acudían en masa para inscribirse en un trabajo e ir a buscar artefactos. ¿Pero qué pasa ahora? Desde hace un mes corren todo tipo de leyendas sobre el lago. Los stalkers se mantienen lo más lejos posible de él, los científicos no han establecido contacto con nadie y las anomalías se han vuelto cada vez más activas. ¿Qué investigó Sakharov? ¿Siguen vivos? Tendremos nuestras respuestas mañana.</text>
  </string>
  <string id="agr_after_yantar_task">
    <text>LEVÁNTATE Y BRILLA</text>
  </string>
  <string id="agr_after_yantar_task_talk_with_xottab_name">
    <text>Habla con Hottab.</text>
  </string>
  <string id="agr_after_yantar_task_talk_with_xottab_text">
    <text>Después de informar al coronel del éxito de la misión, decidimos celebrar nuestro regreso de zonas tan peligrosas. Pasamos un buen rato. Los chicos siguen durmiendo, excepto Hottab. Iré a hablar con él.</text>
  </string>
  <string id="agr_after_yantar_task_to_wash_name">
    <text>Dirígete al baño.</text>
  </string>
  <string id="agr_after_yantar_task_to_wash_text">
    <text>Necesito refrescarme antes de ver al coronel.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_info_task">
    <text>CARA A CARA</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_info_task_start_name">
    <text>Ve a la oficina del coronel.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_info_task_start_text">
    <text>El coronel quería verme esta mañana. Debería comprobar lo que quiere.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task">
    <text>CIENTÍFICO DESAPARECIDO</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_start_name">
    <text>Habla con el grupo.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_start_text">
    <text>El coronel se propuso encontrar a un científico desaparecido llamado Dubinin. Lo buscaré por mi cuenta para no llamar la atención. De antemano, necesito informar a mi grupo sobre esta misión para que puedan brindar asistencia si surge la necesidad.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_talk_with_soldiers_name">
    <text>Habla con los stalkers militares.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_talk_with_soldiers_text">
    <text>Los stalkers militares podrían saber más sobre cómo desapareció el científico, ya que previamente lo escoltaron durante el trabajo de campo. Debería interrogarlos.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_check_tonnel_name">
    <text>Examina el túnel en Agroprom.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_check_tonnel_text">
    <text>Según los stalkers, el científico aterrizó en una anomalía en un túnel de Agroprom. Podría ser Dubinin. Debería examinar esa zona y confirmar mis sospechas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_go_back_name">
    <text>Lleva los restos a un experto.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_go_back_text">
    <text>Junto a la anomalía se localizaron restos humanos y restos del traje científico característico de Dubinin. Para confirmar que realmente es él, debería llevar el material genético a las instalaciones científicas.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_heli_name">
    <text>Ve a Cordon.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_search_task_heli_text">
    <text>Una expedición científica se prepara para volar a Dityatki. Quizás me lleven a bordo para no tener que caminar hasta Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_global_state_name">
    <text>Encuentra pistas detrás de la desaparición de Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="agr_scientist_boss_global_state_text">
    <text>Para todos los efectos, se me ha dado rienda suelta a la operación. Debo encontrar todas las pistas posibles para descubrir qué le pasó al profesor Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="agr_tonnel_dogs_task">
    <text>ATAQUE DE PERRO</text>
  </string>
  <string id="agr_tonnel_dogs_task_kill_dogs_name">
    <text>Ayuda al grupo de campo a luchar contra el ataque.</text>
  </string>
  <string id="agr_tonnel_dogs_task_kill_dogs_text">
    <text>Estos ataques mutantes a asistentes en el campo no son nada fuera de lo común. Debería ayudar a mis colegas a proteger a los científicos.</text>
  </string>
  <string id="agr_tonnel_dogs_task_talk_name">
    <text>Habla con Kridov.</text>
  </string>
  <string id="agr_tonnel_dogs_task_talk_text">
    <text>Antes de irme, hablaré otra vez con Kridov.</text>
  </string>
</string_table>
