<string_table>
  <string id="labx18_inspect_level_start_down_text">
    <text>Debo investigar la situación en el laboratorio subterráneo X18 con el escuadrón de bandidos e informar a Trukhlyay.</text>
  </string>
  <string id="labx18_map_treasure_search_stalker_text">
    <text>Trukhlyay dijo que un stalker experimentado desapareció en algún lugar de X18. Tal vez lo encuentre... o su cadáver.</text>
  </string>
  <string id="labx18_map_treasure_check_new_location_text">
    <text>Encontré un mapa en el cadáver del stalker adinerado con una zona marcada que probablemente tenga algo que ver con Libertad. Debería ir allí. Aunque está ubicado en territorio de bandidos...</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_start_text">
    <text>Debería revisar el laboratorio junto con los bandidos.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_kill_monsters_text">
    <text>Para avanzar más en el laboratorio, los mutantes deben ser eliminados.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_speak_bandit_text">
    <text>Masol parece alarmado después del ataque de los mutantes. Deberíamos discutir cómo proceder.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_alone_one_text">
    <text>Soy un idiota. Sabía que no debería haber confiado en esos bastardos de los bandidos. Pagarán por esto de una forma u otra.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_alone_two_text">
    <text>Debería haber ayudado a los bandidos a lidiar con los mutantes, pero bueno. Probablemente se las arreglarán bastante bien mientras yo examino el laboratorio. Probablemente no hubieran venido de todos modos.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_alone_three_text">
    <text>Los mutantes están muertos. Iré a ver qué está pasando en los niveles inferiores. No creo que esos bribones hubieran venido conmigo, parecen un poco sospechosos.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_kill_monster_text">
    <text>Parece que es lo mismo que matamos en la superficie. Espero que Dios me dé fuerzas para manejarlo solo...</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_go_back_text">
    <text>La criatura está muerta. Hora de volver a la superficie.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_go_back_two_text">
    <text>Ahora alguien de Libertad me está atacando. Es hora de largarse de aquí de una vez por todas.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_search_corpse_text">
    <text>Un stalker me atacó. Parece que es de... ¿Libertad? Debería registrar su cadáver.</text>
  </string>
  <string id="labx18_inspect_level_speak_bandit_desertir_text">
    <text>Finalmente salí. Es hora de volver con Trukhlyay con las noticias, aunque no son muy buenas...</text>
  </string>
  <string id="labx18_task_code_search_text">
    <text>Necesito descubrir qué hay detrás de la puerta cerrada con llave. Tal vez encuentre el código después de buscar un poco más.</text>
  </string>
  <string id="labx18_task_code_open_door_text">
    <text>Tengo el código. Es hora de ver qué hay detrás de esa puerta.</text>
  </string>
</string_table>
