<string_table>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_1_title_start">
    <text>Encuentra un artefacto Bola de fuego</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_1_descr_start">
    <text>Tabernero necesita un Bola de fuego para uno de sus clientes. Entregarlo probablemente te dará una buena recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_1_dialog_descr">
    <text>Búscame un artefacto Bola de fuego. Últimamente, la gente lo trae cada vez menos, y acabo de recibir un pedido para esa maravilla. ¿Te animas?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_1_title_reward">
    <text>Lleva el Bola de fuego a Tabernero</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_1_descr_reward">
    <text>Tengo el artefacto en mi mochila. Ahora debo llevárselo a Tabernero.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_2_title_start">
    <text>Encuentra un artefacto Espina de Cristal</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_2_descr_start">
    <text>Otro encargo de artefacto de Tabernero, esta vez es para un Espina de Cristal. Un artefacto raro, pero con un pago razonable.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_2_dialog_descr">
    <text>Esta vez, el encargo es más serio. Encuéntrame un Espina de Cristal y serás bien recompensado.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_2_title_reward">
    <text>Lleva el Espina de Cristal a Tabernero</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_2_descr_reward">
    <text>Encontré el artefacto. Veamos qué ofrecerá Tabernero por él.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_3_title_start">
    <text>Encuentra un artefacto Pez Dorado</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_3_descr_start">
    <text>Esta vez, Tabernero busca una rareza: el Pez Dorado. Espero poder encontrarlo en algún lugar.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_3_dialog_descr">
    <text>Este es mi último encargo de artefacto por ahora: el Pez Dorado. Si me lo consigues, no te podras quejar de la recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_3_title_reward">
    <text>Lleva el Pez Dorado a Tabernero</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_3_descr_reward">
    <text>Artefacto encontrado. Dada su rareza, Tabernero no debería escatimar gastos en la recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_4_title_start">
    <text>Encuentra dos ojos de carne</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_4_descr_start">
    <text>A Tabernero le interesan dos ojos de carne. No llamaría a esto una tarea difícil; los cerdos mutantes son bastante comunes.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_4_dialog_descr">
    <text>Los científicos en Agroprom ocasionalmente piden diversas partes de monstruos a mí y a otros comerciantes. En este momento, necesito dos ojos de carne. ¿Puedes encargarte?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_4_title_reward">
    <text>Lleva los ojos de carne a Tabernero</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_4_descr_reward">
    <text>Tengo los ojos de carne. Es hora de regresar a Tabernero por la recompensa.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_5_title_start">
    <text>Encuentra cuatro pezuñas de jabalí</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_5_descr_start">
    <text>Barman me pidió que le consiguiera cuatro pezuñas de jabalí. Como con la carne, encontrar jabalíes debería ser una tarea fácil.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_5_dialog_descr">
    <text>Otro encargo de partes de mutantes: cuatro pezuñas de jabalí. Si las consigues, serás generosamente recompensado.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_5_title_reward">
    <text>Lleva las pezuñas de jabalí a Tabernero</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_5_descr_reward">
    <text>Tengo las pezuñas de jabalí. Ahora a llevar esta suciedad a Tabernero.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_6_title_start">
    <text>Encuentra un pie de snork</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_6_descr_start">
    <text>Barman ha encargado un pie de Venezolano. Me pregunto dónde puedo encontrar una de estas cosas.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_6_dialog_descr">
    <text>Tengo otro encargo de un científico para partes de mutantes. ¿Crees que puedes encontrar un pie de snork?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_6_title_reward">
    <text>Lleva el pie de snork a Tabernero</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_side_task_6_descr_reward">
    <text>Fue lo suficientemente difícil cortar este asqueroso pie de una criatura igualmente repugnante. Es hora de recoger mi recompensa.</text>
  </string>
</string_table>
