<string_table>
  <string id="esc_trader_side_task_1_title_start">
    <text>Encuentra un artefacto Sangre Petrificada.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_descr_start">
    <text>Sidorovich me pidió que consiguiera un artefacto Sangre Petrificada, parte de un pedido que recibió de los científicos. Prometió una buena recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_dialog_descr">
    <text>Recibí una orden de los científicos por el artefacto Sangre Petrificada. Me parece recordar que tienen montones de ellos por ahí, pero si lo necesitan, lo necesitan. ¿Estás dispuesto a encontrarlo?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_title_reward">
    <text>Llévale el Sangre Petrificada a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_descr_reward">
    <text>Artefacto encontrado. Ahora puedo ver al comerciante para recibir mi recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_title_start">
    <text>Encuentra un artefacto de Bola de Carne.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_descr_start">
    <text>Otra petición de Sidorovich: conseguir el artefacto Bola de Carne. Me ha ofrecido más dinero del habitual por esta cacería, así que debería buscarlo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_dialog_descr">
    <text>Los científicos enviaron otro pedido de un artefacto, esta vez de un Bola de Carne. No dejes pasar esto, ¡te pagaré más de lo que normalmente vale!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_title_reward">
    <text>Llévale el Bola de Carne a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_descr_reward">
    <text>La recompensa debería ser mayor esta vez que la anterior. Espero que valga la pena.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_title_start">
    <text>Encuentra un artefacto Torcedor.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_descr_start">
    <text>Otro pedido de artefacto científico de Sidorovich. Necesito conseguirle un Torcedor; para ello, compartirá una generosa parte de su riqueza.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_dialog_descr">
    <text>Entonces, los intelectuales han pedido otro artefacto. Consígueme un Torcedor y te conseguiré una buena recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_title_reward">
    <text>Lleva el Torcedor a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_descr_reward">
    <text>El tercero en la línea de pedidos de artefactos está hecho. Sidorovich debería ser generoso ahora más que nunca.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_title_start">
    <text>Consigue una cola de pseudoperro.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_descr_start">
    <text>Además de los artefactos, los científicos envían pedidos a Sidorovich por partes de mutantes. Por ahora, el comerciante me ha pedido que traiga una cola de pseudoperro.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_dialog_descr">
    <text>Los científicos están investigando la naturaleza de los mutantes. Recibí un pedido para una cola de pseudoperro. ¿Quieres buscarla?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_title_reward">
    <text>Llévale la cola del pseudoperro a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_descr_reward">
    <text>Tengo la cola de pseudoperro. Es hora de regresar con el comerciante para recibir la recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_title_start">
    <text>Consigue tres cabezas de tushkano.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_descr_start">
    <text>Ha llegado otro pedido de partes de mutantes. Necesito conseguir las cabezas de tres tushkano.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_dialog_descr">
    <text>Aquí está la siguiente orden de partes mutantes: tres cabezas de tushkano. Hay un buen pago para ti.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_title_reward">
    <text>Llévale las cabezas de tushkano a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_descr_reward">
    <text>Encontré las tres cabezas de tushkano. Es hora de volver con el comerciante y obtener mi recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_title_start">
    <text>Consigue un tentáculo de chupasangre.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_descr_start">
    <text>Sidorovich ha encargado una tentáculo de chupasangre. Prometió una buena recompensa, así que valdrá la pena intentarlo.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_dialog_descr">
    <text>Otra orden urgente de los científicos. Tráeme un tentáculo de chupasangre y te pagaré generosamente.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_title_reward">
    <text>Llévale el tentáculo de chupasangre a Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_descr_reward">
    <text>He completado la solicitud del comerciante. Es hora de entregarle esta porquería y obtener mi merecida recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_title_start">
    <text>Mata al stalker novato.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_descr_start">
    <text>Sidorovich me ha pedido que me ocupe de cierto stalker novato que ha sido una espina clavada en su trasero. El comerciante garantiza el anonimato al negociar dichos contratos y promete una buena recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_dialog_descr">
    <text>Necesito que te ocupes urgentemente de un stalker que ha sido un dolor en el trasero. No repasaremos los detalles; sólo debes saber que el precio de estas cosas vale la pena y tu identidad permanece segura.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_title_reward">
    <text>Dile a Sidorovich que el stalker está muerto.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_descr_reward">
    <text>El insoportable stalker de Sidorovich ya no será un dolor de cabeza para nadie. Es hora de obtener mi recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_title_start">
    <text>Matar al "representante de ventas".</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_descr_start">
    <text>Sidorovich se vuelve a enojar, esta vez con cierto "representante de ventas". Necesito lidiar con él.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_dialog_descr">
    <text>Otro idiota intenta hacerse con una parte de mis negocios. Se hace llamar "representante de ventas". Elimínalo y obtendrás una merecida recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_title_reward">
    <text>Dile a Sidorovich que el bandido está muerto.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_descr_reward">
    <text>El stalker que puso precio a la cabeza de Sidorovich resultó ser un bandido. Ahora puedo recibir mi recompensa.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_title_start">
    <text>Mata al stalker comerciante de poca monta.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_descr_start">
    <text>Alguien constantemente pone obstáculos a los pacíficos negocios de Sidorovich. Necesito lidiar con otro stalker así.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_dialog_descr">
    <text>Tu próxima tarea es eliminar a otro comerciante de poca monta que ya me ha hecho mucho daño. ¿Lo harás?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_title_reward">
    <text>Dile a Sidorovich que el stalker está muerto.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_descr_reward">
    <text>Otra misión de Sidorovich completada. Es hora de conseguir mi recompensa.</text>
  </string>
</string_table>
