<string_table>
  <string id="nsp_treasure_1_name">
    <text>Mochila en la carpa</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_1_descr">
    <text>Llevo tiempo echándole el ojo a la carpa de un cazador, y lleva una semana desaparecido. Si no regresa de su viaje, no creo que la necesite más.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_2_name">
    <text>Retrete abandonado</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_2_descr">
    <text>Llevo una semana merodeando por el pueblo local y nunca he visto a nadie ir a las afueras para hacer el número dos. Podría ser un buen lugar para un escondite temporal.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_3_name">
    <text>Ruinas de la casa</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_3_descr">
    <text>Encontré a un stalker muerto. Pobre tipo, debió toparse con bandidos. Olvidaron su PDA, y encontré las coordenadas de su escondite en ella. Vale la pena echar un vistazo.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_4_name">
    <text>Zaporozhets en el pueblo</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_4_descr">
    <text>Han pasado dos semanas, y uno de los lugareños sigue intentando revivir un Zaporozhets oxidado. ¡Es como si ese cacharro fuera su nuevo hogar! Incluso lo vi guardar cosas bajo el capó.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_5_name">
    <text>Cruz torcida</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_5_descr">
    <text>Los tipos enterraron al stalker muerto junto con sus pertenencias. ¿Por qué? ¿Creen que el botín también muere? Idiotas. En cuanto todo se calme, será todo mío.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_6_name">
    <text>Caja de acero</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_6_descr">
    <text>Dos meses y las anomalías eléctricas siguen desatadas en la base militar. Podría intentar esconder algunas cosas cerca. Nadie meterá la nariz allí, espero.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_7_name">
    <text>Escondite en la caja fuerte</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_7_descr">
    <text>Tengo información sobre un tipo y uno de sus escondites. Espero que el contenido sea útil.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_8_name">
    <text>Mochila de Dutyer</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_8_descr">
    <text>Encontré el cadáver destrozado de un Dutyer en la Basura. Mientras sus amigos lo buscan, veré qué hay dentro de su mochila. Debería esconderla en algún lugar, solo por si acaso.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_9_name">
    <text>Pequeño secreto del desertor</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_9_descr">
    <text>Me encontré con un desertor del ejército que ofreció buen dinero e información sobre un escondite a cambio de ayuda para cruzar el perímetro. Conseguí el dinero, pero aún tengo que llegar al escondite.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_10_name">
    <text>Cementerio</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_10_descr">
    <text>Encontré la mochila de alguien en el cementerio local, llena de botín variado. La dejaré allí. Si el dueño no aparece, me la llevaré.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_11_name">
    <text>Por si las cosas se ponen feas</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_11_descr">
    <text>Si tu mochila está a punto de romperse por todo el botín, realmente deberías pensar en hacer un escondite. Logré encontrar un lugar adecuado en la terminal de petróleo.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_12_name">
    <text>Escondite de los cazadores</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_12_descr">
    <text>No es la primera vez que veo a cazadores entrar en una cabina específica antes de salir. Está a la izquierda antes de girar hacia la piscina. Creo que sé de quién será el escondite que limpiaré pronto.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_13_name">
    <text>En medio del bosque</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_13_descr">
    <text>Vagué por la parte más densa del bosque local para esconder algo de botín. Tengo que recordar este lugar. Busca un tronco solitario en el borde del bosque.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_14_name">
    <text>Tocon en el túnel</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_14_descr">
    <text>Atrapamos a un bastardo por robar. El tipo soltó información sobre dónde guarda sus cosas. En cuanto tenga tiempo, iré a buscar lo que es nuestro.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_15_name">
    <text>Escondite de bandidos</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_15_descr">
    <text>Escuché a dos tontos hablar de un escondite genial cerca del túnel. Está un poco lejos de aquí, pero si estoy cerca, seguro lo revisaré.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_16_name">
    <text>Caja fuerte en la cabina</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_16_descr">
    <text>Estaba a punto de arrancarme el pelo intentando abrir esta caja fuerte. ¿Está atascada o algo así? Volveré más tarde a intentarlo de nuevo.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_17_name">
    <text>Debajo del puente</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_17_descr">
    <text>Encontré un buen lugar para esconder algunas cosas cerca del campamento. Mi mochila está a punto de reventar por todas estas cosas.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_18_name">
    <text>Barco olvidado</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_18_descr">
    <text>Recientemente, vi a un stalker rebuscar en su mochila en el barco abandonado. Me parece que tiene un escondite allí. No sé si vale la pena ir. ¿Y si me busca después?</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_19_name">
    <text>Bote en la orilla</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_19_descr">
    <text>¡Encontré esta mochila en medio de la carretera, llena de botín! Agarraré las cosas más ligeras y valiosas para mí y dejaré el resto en el bote. La dejaré allí hasta que sea útil.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_20_name">
    <text>En el pantano</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_20_descr">
    <text>No sé si es una buena idea, pero esta mochila se está volviendo demasiado pesada para mí. Tendré que dejar algunas cosas. Este tronco en medio del pantano debería ser lo suficientemente secreto.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_1_name">
    <text>Escondite inalcanzable</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_1_descr">
    <text>Hay un escondite en la zona repleto de cosas. El dueño lleva mucho tiempo muerto, y sus cosas solo están acumulando polvo.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_2_name">
    <text>Escondite del cazador</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_2_descr">
    <text>Este cazador compartió información sobre su escondite. No me dijo qué hay dentro, pero él mismo no parece pobre, así que debería haber algo valioso allí.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_3_name">
    <text>Caja de fusibles</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_3_descr">
    <text>En nombre de nuestra comunidad de cazadores, te doy las coordenadas de uno de nuestros escondites. Nos has ayudado mucho y raramente vamos a esa área, así que toma lo que encuentres.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_4_name">
    <text>Tocon junto al BTR</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_4_descr">
    <text>Hay un lugar bien oculto con buen botín cerca de la base militar. ¡No se puede discutir que comprar un escondite en estas áreas es una gran inversión! Siempre hay algo que encontrar.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_5_name">
    <text>Escondite de stalker</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_5_descr">
    <text>Jugué cartas con un stalker y gané, así que lo hice ceder las coordenadas de su escondite. Estoy seguro de que no tuvo tiempo de limpiarlo, porque el tipo se bebió a sí mismo en una tumba al día siguiente.</text>
  </string>
</string_table>
