<string_table>
  <string id="mil_treasure_1_name">
    <text>Caja en camión</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_1_descr">
    <text>¿Cuál es el mejor lugar posible en la base militar abandonada para esconder cosas? Respuesta: una caja oculta en un camión ya saqueado.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_2_name">
    <text>Barracones</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_2_descr">
    <text>Puedes encontrar toneladas de lugares en los barracones para esconder cosas. Solo asegúrate de que nadie más piense en buscar donde tú elegiste.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_3_name">
    <text>Caja de almacén</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_3_descr">
    <text>Dudo que a alguien le apetezca desenterrar cajas polvorientas en una base abandonada. No se puede equivocar con este lugar.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_4_name">
    <text>Horno de gas</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_4_descr">
    <text>Dejaré mi segunda mochila en el viejo horno. Está llena de basura que no necesito en este momento.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_5_name">
    <text>Tubo en la torre</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_5_descr">
    <text>Supongo que haré un escondite para mis cosas adicionales en una de las protuberancias internas de la torre. La vida silvestre local debería servir como buena defensa.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_6_name">
    <text>Casa quemada</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_6_descr">
    <text>Hay una caja difícil de alcanzar en las ruinas de la casa quemada. También hay esa manada de chupasangres rondando por ahí afuera, así que dudo que alguien meta la nariz en mi escondite.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_7_name">
    <text>Cabaña vieja</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_7_descr">
    <text>He estado observando a este tipo durante unos días ya. Siempre está en el pueblo llevando chatarra de todo tipo a su cabañita. Debería asustarlo para que no se quede con todo para él mismo.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_8_name">
    <text>Estuche en autobús</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_8_descr">
    <text>Tuve suerte al aceptar el contrato de este stalker. ¡Nunca he visto tanto botín en un solo tipo! Debería esconderlo todo hasta que las cosas mejoren.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_9_name">
    <text>Mochila en la Barrera</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_9_descr">
    <text>El antiguo campamento de la Libertad en la Barrera es un lugar perfecto para un escondite gordo.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_1_name">
    <text>Estuche en el pueblo</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_1_descr">
    <text>Conozco un buen escondite con toneladas de suministros médicos, pero también tiene una buena seguridad... es decir, los chupasangres. Tendré que apretarme los calcetines para este.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_2_name">
    <text>Mochila en el desván</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_2_descr">
    <text>Como recompensa por tu servicio, te daré las coordenadas de un escondite en el pueblo. De todos modos, pasarías por allí. ¡Solo cuídate en esas partes!</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_3_name">
    <text>Suministros</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_3_descr">
    <text>Mientras iba de camino del pueblo a la granja, tuve que escapar de los chupasangres. Estaba tan emocionado que incluso lancé mi mochila al techo. No planeo volver yo mismo, pero a ti te podría resultar útil.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_4_name">
    <text>Caja bajo el coche</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_4_descr">
    <text>¡Me hiciste un buen favor, stalker! Aquí tienes las coordenadas de uno de mis escondites de artefactos como recompensa, no tuve la oportunidad de recuperarlo yo mismo. Lo que encuentres es tuyo.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_5_name">
    <text>En caso de un avance</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_5_descr">
    <text>El Todopoderoso Monolito nos dio un arma poderosa, la cual se decidió esconder en los accesos a la Barrera, en caso de que los stalkers avancen hacia el Radar. Nadie excepto los hermanos del Monolito debería saber sobre esta escondite.</text>
  </string>
</string_table>
