<string_table>
  <string id="gar_treasure_1_name">
    <text>Escotilla</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_1_descr">
    <text>Seguí al stalker mientras iba a su escondite. Lo revisaré tarde o temprano.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_2_name">
    <text>Montones de tubos</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_2_descr">
    <text>Le saqué información a un tonto sobre su escondite. Él y su compinche esconden toda clase de cosas allí. ¡Riquezas, aquí voy!</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_3_name">
    <text>Barranco cerca del puesto avanzado</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_3_descr">
    <text>Este tonto estaba meando entre los arbustos. No se dio cuenta cuando me llevé su mochila. Creo que la esconderé por un tiempo.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_4_name">
    <text>Mochila abandonada</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_4_descr">
    <text>No puedo llevarme esto con esta herida... Tengo que soltar las cosas...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_5_name">
    <text>Cruz cerca de las piedras</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_5_descr">
    <text>Lugar perfecto para un escondite: una cruz remota en radiación alta.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_6_name">
    <text>Mochila en el helicóptero</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_6_descr">
    <text>Cerca del pantano químico, hay un lugar para esconder botín en el cementerio de helicópteros.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_7_name">
    <text>Cerca de la granja</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_7_descr">
    <text>Lo siento, Vitka, pero estoy bajo de suministros. Estoy agarrando nuestro botín. Obtendrás tu parte después de nuestra próxima caminata.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_8_name">
    <text>Pantano</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_8_descr">
    <text>¡Esa torre de vigilancia fue golpeada realmente fuerte! Pero es un lugar asombroso, genial para guardar mis despojos.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_9_name">
    <text>Tablero de control</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_9_descr">
    <text>Es hora de agarrar lo que he ganado de los tontos de la Zona con sangre, sudor y lágrimas, jeje.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_10_name">
    <text>Perrera</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_10_descr">
    <text>Vi a un bandido buscando el cuerpo de un stalker. Mantendré un ojo en dónde va con su botín.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_11_name">
    <text>Cabina de la grúa</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_11_descr">
    <text>Maldición, ni un momento de paz de esos pedazos de basura humana... Tengo que tirar algunas de mis cosas, apenas puedo caminar...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_12_name">
    <text>Caja fuerte escondida</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_12_descr">
    <text>Jeje, esos bandidos no pueden ver nada. Estoy caminando por el cementerio de vehículos y nadie ni siquiera se me acerca. Y hay una caja fuerte aquí, un gran lugar para mi botín.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_13_name">
    <text>Caja en el autobús</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_13_descr">
    <text>Eliminé a un par de bandidos. Conseguí algunas coordenadas de escondites de uno de ellos.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_14_name">
    <text>Baúl de UAZ</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_14_descr">
    <text>Mientras busco artefactos, dejaré mi mochila cerca. Solo espero que los bandidos no aparezcan, o será lo último que vea de mis cosas...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_15_name">
    <text>Árbol mutado</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_15_descr">
    <text>¿Hay algún lugar mejor que un montón de basura bajo un árbol deformado como este?</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_16_name">
    <text>Grúa</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_16_descr">
    <text>Encontré un lugar increíble cerca del hangar. Difícil de ver a simple vista, y tengo a mis chicos cerca, así que nadie se acercará jamás.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_17_name">
    <text>Caja fuerte en el hangar</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_17_descr">
    <text>¡Malditos stalkers tomaron nuestro hangar! Me pregunto si vaciaron la caja fuerte o no...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_18_name">
    <text>Mochila en los restos</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_18_descr">
    <text>Escondí mi mochila en nuestra base. Si alguien la encuentra, dudo que la toquen.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_19_name">
    <text>Escondite del hombre musculoso</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_19_descr">
    <text>Teníamos a este tipo... muerto en este punto. De todos modos, como apuesta, lanzó una tubería entera al techo de la sala de la tienda del hangar, y escondí mi botín dentro. Esos fueron los días...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_20_name">
    <text>Escondite en la ventilación</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_20_descr">
    <text>Hay algún dispositivo de ventilación vinculado al hangar. Debería ser un buen lugar para mis cosas.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_21_name">
    <text>Tronco en el pantano</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_21_descr">
    <text>Vi a algunos stalkers. Uno de ellos escondió algo en un tronco. Llegaré allí lo suficientemente pronto y lo limpiaré bien para ellos.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_22_name">
    <text>Escondite del hombre muerto</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_22_descr">
    <text>Nadie va a creer cuánto cargué el otro día. Hombre... el problema es que si lo llevo con mis chicos, lo agarrarán todo en un instante. Nah, mejor lo escondo en algún lugar.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_23_name">
    <text>Junto al hangar</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_23_descr">
    <text>Encontré una mochila en el bosque. Buen hallazgo, por decir lo menos: tiene armas y suministros médicos. A juzgar por estos últimos, el dueño no podía ser un stalker común.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_24_name">
    <text>Escondite anómalo</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_24_descr">
    <text>Estaba paseando por anomalías buscando artefactos y encontré un pequeño lugar para esconder cosas, por si acaso.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_25_name">
    <text>Pila de basura</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_25_descr">
    <text>Hay una radiación malditamente fuerte en la basura. Dudo que alguien busque mis cosas allí.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_26_name">
    <text>Escondite en el tablero de control</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_26_descr">
    <text>Hombre, juro que estos catacumbas son algo más. Podrías esconder cualquier cosa aquí: comida, armas, munición, incluso un cuerpo... oh, espera.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_27_name">
    <text>Cosas del hombre muerto</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_27_descr">
    <text>Los malditos bandidos mataron a un stalker... Lo bueno es que no lo despojaron por completo; lo demás es mío.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_28_name">
    <text>Agua con gas</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_28_descr">
    <text>Es increíble lo que puedes encontrar en estas catacumbas. Me topé con algunas máquinas expendedoras de agua de la era soviética, deberían servir como un buen lugar para esconder algunas cosas.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_29_name">
    <text>Mochila robada</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_29_descr">
    <text>Jeje, no me reía así desde hace siglos... ¡El tonto dejó su mochila cuando entró en una anomalía y olvidó recuperarla! ¡Lo que es tuyo ahora es mío!</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_30_name">
    <text>Caja de control</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_30_descr">
    <text>Sanya, escondí tus cosas junto al hangar en el puesto de control, porque no confío en nuestros chicos. Una vez que te mejores, recógelas, pero no te demores demasiado.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_31_name">
    <text>Mochila colgante</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_31_descr">
    <text>Decidí hacerle una broma a nuestro bromista y esconder su mochila en el árbol. Ahora intenta encontrarla.</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_1_name">
    <text>Escondite de Chrome</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_1_descr">
    <text>Escondite de Stalker Chrome. Contenido desconocido.</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_11_name">
    <text>Remanentes del pasado</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_11_descr">
    <text>Solo esconderé estas cosas dentro del aljibe anómalo. Después de tener que cerrar la tienda, sería una lástima dejar mis cosas en un lugar poco confiable.</text>
  </string>
</string_table>
