<string_table>
  <string id="agr_treasure_1_name">
    <text>Tocón Podrido</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_1_descr">
    <text>Encontré un tocón hueco, con espacio suficiente para un escondite. Colina arriba y con anomalías. Justo a tiempo para dejar algunas cosas.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_2_name">
    <text>Cuartel</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_2_descr">
    <text>Acabo de ver una caja con varios suministros en el cuartel de los militares. No puedo meterme como si nada durante el día, pero mierda que me tienta...</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_3_name">
    <text>Caja bajo la línea eléctrica</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_3_descr">
    <text>¿Una caja de hierro rodeada de anomalías eléctricas? Lugar perfecto para un escondite.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_4_name">
    <text>Suministros</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_4_descr">
    <text>Encontré un buen lugar para dejar el botín que me sobra en una caja que antes fué usada para sustancias químicas. Dejo todo ahí y luego lo busco, si es que nada se pudre.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_5_name">
    <text>Tumba olvidada</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_5_descr">
    <text>Cerca del viejo camino a Yantar vi un stalker guardar cosas en una tumba. ¡Ese tipo no tiene corazón!</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_6_name">
    <text>Cruz en las afueras</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_6_descr">
    <text>Decidí traer las pertenencias de mi amigo a su tumba. No puedo cargarlas para todos lados por siempre. Voy a dejar que las tenga él.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_7_name">
    <text>Tocón por el sendero</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_7_descr">
    <text>Mientras escapaba de unos jabalíes, tuve que dejar mi equipo más pesado cerca de la puerta que da al vertedero. Espero poder volver antes de que nadie toque mis cosas.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_8_name">
    <text>Escondite secreto</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_8_descr">
    <text>Ví a un científico escondiendo sus cosas cerca de la puerta en el helipuerto. ¿Quizás esté robando materiales que sobraban?</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_9_name">
    <text>Escondite del ejército</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_9_descr">
    <text>Acabo de escuchar una conversación entre dos oficiales. Uno andaba presumiendo un gran escondite con mucho botín... que resulta que consiguieron saqueando los cadáveres de varios stalkers.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_10_name">
    <text>Escondite en altura</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_10_descr">
    <text>Mientras escalaba unos techos, ví un tipo en una torre bien alta. Estuvo al menos 10 minutos hurgando en el lugar. Parece que descubrí su escondite.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_11_name">
    <text>Tocón en la Ladera</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_11_descr">
    <text>Voy a dejar toda la mercancía para vender en un tocón podrido camino al túnel. Cuando ate todos los cabos sueltos, volveré por todo.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_12_name">
    <text>Transporte Oficial</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_12_descr">
    <text>No puedo andar con toda esta basura encima siempre. Voy a dejar mis cosas en este oxidado Niva.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_13_name">
    <text>Caja pequeña</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_13_descr">
    <text>Escondí algunas cosas que no creo necesitar aún junto al túnel. Espero que no haya nadie pispeando.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_14_name">
    <text>Tubería en el agujero</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_14_descr">
    <text>Encontré una tubería vieja en un agujero que cavaron los snorks. Yo creo que es un buen escondite, nadie va a encontrarlo. Por si acaso, dejaré una trampa.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_15_name">
    <text>Escondite en el Matorral</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_15_descr">
    <text>Escondí parte de mi botín en el matorral bajo la calefacción principal. Seguro vuelva a buscar todo en un día de lluvia.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_16_name">
    <text>Tubería en el Bloqueo</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_16_descr">
    <text>Encontré una buena tubería en los escombros que bloquean las escaleras al subsuelo. Podría ser útil para dejar mis cosas un tiempo.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_17_name">
    <text>Mochila Gastada</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_17_descr">
    <text>Encontré una mochila llena de cosas cerca del fiambre de un soldado. El área es muy abierta, así que no me voy a arriesgar. Podría terminar como ese desgraciado.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_18_name">
    <text>Mochila en el Campamento</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_18_descr">
    <text>Encontré una mochila con cosas interesantes en una tienda de campaña cerca del campamento de los excavadores. En un par de días vuelvo y si su dueño no apareció, va a tener dueño nuevo.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_19_name">
    <text>En las cenizas</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_19_descr">
    <text>Mientras hacía reconocimiento a lo lejos con mis binoculares, vi un stalker lanzar su mochila hacia unas anomalías. No entendí qué pasaba pero los militares lo arrestaron al rato. ¿Qué habrá ahí?</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_20_name">
    <text>Transporte Hundido</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_20_descr">
    <text>La parte de adelante del viejo UAZ sigue intacta... Voy a dejar mis cosas ahí. No quisiera tener todo esto encima si los bandidos del Vertedero me asaltan.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_21_name">
    <text>Bajo la ventilación</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_21_descr">
    <text>Encontré un lugar en la ventilación donde voy a dejar mis cosas. No hay chance de que alguien quiera meterse de lleno a una anomalía química, no están tan locos como yo.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_22_name">
    <text>Cubierto de Maleza</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_22_descr">
    <text>Hice este escondite en el techo, bien cubierto por algunas plantas creciendo. No tengo que olvidarme, vuelvo en una semanita si tengo chance.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_23_name">
    <text>En el medio del bosque</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_23_descr">
    <text>Las correas de mi mochila no dan para más. Dejo el exceso de peso en este tronco, luego vuelvo a buscarlo acompañado.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_24_name">
    <text>Caja fuerte discreta</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_24_descr">
    <text>Vi un soldado hurgando una caja fuerte al lado del complejo de los científicos... Uno que me cae muy mal. O lo delato con su comandante, o le robo las cosas ¿Qué hago?</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_25_name">
    <text>Caja fuerte en los contenedores</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_25_descr">
    <text>Estaba visitando a Jules, en el territorio de los excavadores. Encontré una caja fuerte vacía. Me dejaron dejar ahí mis cosas por una suma muy pequeña.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_1_name">
    <text>Tronco sobre el camino</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_1_descr">
    <text>Hay un lugar bien oscuro cerca de la salida al vertedero que tiene buen botín. Voy sobrecargado así que luego vuelvo a buscarlo.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_2_name">
    <text>Mochila sin dueño</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_2_descr">
    <text>Hay un lugarcito en la base de los excavadores donde un tipo dejó sus cosas. Ya dejó la zona y nunca volvió por ellas.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_3_name">
    <text>Debajo del Vagón</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_3_descr">
    <text>Escuché una conversación en el bar. Parece que ahí dejan sus cosas algunos stalkers con bastante dinero.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_4_name">
    <text>En el techo</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_4_descr">
    <text>Hay un escondite literalmente de camino. Solo fijate que no te vean los soldados...</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_5_name">
    <text>No entres - vas a morir.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_5_descr">
    <text>Aquí están las coordenadas de mi escondite, como agradecimiento por ayudarme con esos perros. Si no fuera por ti, estaría siendo su cena.</text>
  </string>
</string_table>
