<string_table>
  <string id="val_treasure_1_name">
    <text>Caja Fuerte</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_1_descr">
    <text>Voy a dejar mis cosas en la caja fuerte de la fábrica. Espero que nadie revise ahí.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_2_name">
    <text>Tocón cerca de la Granja</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_2_descr">
    <text>Estaba revisando el lugar con los binoculares y vi a un tipo guardar cosas en un tocón. Es mi deber revisar eso luego, lo anoto para no olvidarlo.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_3_name">
    <text>Caja en el campamento</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_3_descr">
    <text>Voy a dejar el exceso de mis cosas en el campamento. ¡Espero que los chicos estén atentos a que no me saquen nada!</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_4_name">
    <text>Bajo la cisterna</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_4_descr">
    <text>Voy a esconder mis cosas en las tuberías bajo la cisterna. ¡Nadie va a encontrar nada! Es el escondite perfecto.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_5_name">
    <text>Tronco en la anomalía</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_5_descr">
    <text>¡Vi a un stalker correr a la velocidad de la luz para guardar sus cosas en ese tronco! Debe haber estado bastante irradiado para que lo haga tan apurado. ¿Valdrá la pena el riesgo? Quizás revise luego.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_6_name">
    <text>Mochilla en los Arbustos</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_6_descr">
    <text>Dejé la mochila cerca de la entrada al subsuelo. Cuando termine la redada debería buscar todo, no quiero perder esas cosas.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_7_name">
    <text>Tocón en el campo</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_7_descr">
    <text>Pude rastrear a la rata que andaba robando cosas del campamento. Cuando llegue a su guarida le voy a dar con el martillo en la nuca.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_8_name">
    <text>Mis cosas</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_8_descr">
    <text>Hice un escondite con cosas para emergencias. Espero que ningún chismoso lo encuentre.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_9_name">
    <text>Escondite gracioso</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_9_descr">
    <text>Encontré esta construcción interesante. Trepar es fácil ¿Pero salír de ahí? Suerte con eso. Va ser un buen lugar para dejar mis cosas.</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_1_name">
    <text>Suministros</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_1_descr">
    <text>Tengo que ser honesto, no pensaba que ser un hombre de fé iba a rendir frutos ¡Gracias, Dios! Tengo que esconder bien mi botín.</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_2_name">
    <text>Tubería de la suerte</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_2_descr">
    <text>Hay una tubería que estuve revisando con frecuencia y nunca me defrauda. Hoy me enteré que el dueño es un tonto con mucho dinero y sigue escondiendo sus cosas ahí.</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_3_name">
    <text>Caja fuerte en la basura</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_3_descr">
    <text>Ya está, te dí acceso a mi caja fuerte en la gasolinera. No te olvides de los chicos de la base, solo están esperando a tener sus manos en algún stalker que se muestre.</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_4_name">
    <text>Mochila</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_4_descr">
    <text>Mi bro tiene un escondite cerca, biene enfermo hace mesimedio por mucha radiación. Tiene que tener vuenas cozas adentro.</text>
  </string>
  <string id="labx18_quest_treasure_1_name">
    <text>Cuarto de los Frascos</text>
  </string>
  <string id="labx18_quest_treasure_1_descr">
    <text>Llegué al laboratorio desde la superficie mediante las ventilaciones. Escuché algunos ruidos fuertes cerca así que dejé caer algo de equipo para aligerar la carga y salir más rápido. Ahora estoy buscando un camino a la superficie...</text>
  </string>
</string_table>
