<string_table>
  <string id="yan_treasure_1_name">
    <text>Tubo en el Kamaz</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_1_descr">
    <text>Mientras la fábrica aún esté irradiada, voy a dejar un escondite con suministros médicos cerca. Estoy harto de cargar esto todo el tiempo.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_2_name">
    <text>Caja fuerte</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_2_descr">
    <text>Este tipo me dio las coordenadas de su escondite en Yantar por ayudarle a cazar mutantes. Si llegaré allí, eso es otra historia.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_3_name">
    <text>Caja de fusibles en la cerca</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_3_descr">
    <text>Después de una captura como esa, podría esconder algo de ello. Hay un lugar agradable cerca donde creo que lo dejaré.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_4_name">
    <text>Sala de interruptores</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_4_descr">
    <text>En el camino hacia la fábrica, hay una sala de interruptores. Dudo que alguien se arriesgue a ir allí mientras Yantar aún esté cubierto por emisiones psi.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_5_name">
    <text>Tronco en la colina</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_5_descr">
    <text>Vi a este zombi cavando en un tronco podrido hace un momento. ¡Parece que aún no está muerto cerebral! Una vez que nuestros muchachos se vayan, veré qué tiene el pobre tipo allí.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_6_name">
    <text>Escondite oculto</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_6_descr">
    <text>Un amigo mío con contrato para los científicos envió una señal de socorro. No ha estado en el aire durante días. Parece que limpiaré sus cosas en mi próxima visita a Yantar, porque es una lástima dejarlas perder.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_7_name">
    <text>Mochila en el helicóptero</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_7_descr">
    <text>Los caminos hacia el helicóptero están fuertemente inundados... y no solo con agua, sino con mutantes. Ni siquiera sé si debería volver a mi escondite por allí...</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_8_name">
    <text>Tubo oxidado</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_8_descr">
    <text>Encontré un buen lugar para esconder mis ganancias bien merecidas de los cerebritos. Llenaré este escondite mientras no sospechen nada.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_9_name">
    <text>Escotilla</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_9_descr">
    <text>Encontré un escondite gordo bajo esta pesada y vieja escotilla. Volveré una vez que deje mi mochila; caminar con todo ese botín en tu espalda y un arma en tus manos no es la decisión más sabia.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_10_name">
    <text>Tronco en los garajes</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_10_descr">
    <text>Hay un montón de espacio en un tronco junto a los tres garajes, un gran lugar para mi botín. Dejaré algunas de mis cosas allí por un tiempo.</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_1_name">
    <text>Panel bajo los escombros</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_1_descr">
    <text>Desenterré un montón de cosas útiles mientras buscaba una salida del laboratorio. Es una lástima que no pueda llevarlo todo, así que dejaré algo aquí. Puede que vuelva por ello más tarde.</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_2_name">
    <text>Caja en el baño</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_2_descr">
    <text>Hay una caja en el baño junto a la puerta. Uno de los stalkers que bajó aquí hizo una caché con suministros. Podrías encontrar algo útil allí.</text>
  </string>
</string_table>
