<string_table>
  <string id="ts_random_dialog_actor_hello">
    <text>¿Qué puedes decirme que sea interesante?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_1">
    <text>No estoy muy al día de las últimas noticias.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_2">
    <text>Mira, ve a preguntarle a alguien más!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_3">
    <text>Nada. No estoy para charlas sin sentido.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_4">
    <text>¿No tienes nada mejor que hacer que hablar? Ve a hacer algo útil, amigo!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_5">
    <text>No estoy de humor para hablar.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_1">
    <text>¡No jodas! Vuelve por donde has venido!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_2">
    <text>Vete de aquí antes de que te patee el culo!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_3">
    <text>¿Qué quieres, tarado? ¡Vete de aquí con tu cháchara! Verte me da ganas de vomitar.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_4">
    <text>Deja de molestarme y lárgate antes de que te corte los tendones!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_5">
    <text>¿Te gusta hablar? ¿Por qué no vas a hablar con el hombre al mando, y yo voy a relajarme.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_1">
    <text>Estoy pensando en unirme a los científicos. ¡Parece que no hay mala paga, el equipo tampoco está tan mal, y si haces un buen trabajo - incluso te dan un permiso! ¡No tendré que pagar a los soldados todo el tiempo! seré un Stalker legal, por así decirlo. Mientras no me pongan en el quirófano o no sé que harán en sus laboratorios y te extraigan los órganos en nombre de la ciencia, estoy dentro. Es un negocio arriesgado, por supuesto, pero lo vale...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_2">
    <text>¡Hace un calor del carajo! Ojalá ya fuera otoño, porque estoy hasta los huevos de cocinarme con este traje. Si tuviese más dinero, no iría de excursión ni en verano ni en invierno..</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_3">
    <text>He oído una historia. No sé si es verdad o no. Lo contaron unos stalkers de Novoshepelichi. Es un pueblo cerca del puente Semikhodsky, ¿sabes? ¡Bueno, por la noche hay una monstruo nadando en el río! Un cabrón enorme. ¡Da miedo! Por algo los stalkers desaparecen allí todo el tiempo... Tal vez decidieron refrescarse un poco de este calor, saltaron al agua, y eso es todo - ¡se fueron de cabeza a alimentar a ese bicho! ¡Que se jodan, prefiero nadar en el pantano con ranas que meterme en el río!!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_4">
    <text>Dicen que el búnker científico de Yantar ha pasado a las sombras. No sé qué pasó allí, pero ninguno de los stalkers más experimentados van allí últimamente. ¿Y sabes qué? ¡Me importa una mierda! ¡Yo estuve allí una vez, y no fue la mejor excursión de mi vida! Sí, ganamos dinero, sí, sobrevivimos. Pero tuve tics en los ojos y no pude dormir por un par de semanas. No me hace falta tanto dinero. Prefiero cazar aquí en el sur o buscar artefactos que meterme en ese infierno. No puedo creer que los científicos pensaran en poner su bunker en un lugar como este. ¡Huele a muerte, pantano y pastillas baratas! Yo no lo recomendaría.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_5">
    <text>El viernes, ¿vas a ir al bar? He vuelto de viaje, he vendido mi cargamento, he mejorado un poco mi equipamiento y aún me queda un poco para las bebidas. Estoy buscando compañeros de viaje, porque ya sabes cómo son los caminos por aquí... Y luego quizá vayamos hacia los almacenes. Los científicos están pagando buen dinero por las mandíbulas de los chupasangre. Podemos ganar algo de dinero e ir al bar. ¿Buen plan, no? De todos modos, si te lo estás pensando, ven al final de la semana, iremos juntos.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_6">
    <text>¿Has visto ese camión volcado de camino al Vertedero? Ahora mismo está ahí tirado oxidándose, emitiendo radiación y siendo inútil, pero antes era un vehículo de transporte que se utilizaba para sacar los cadáveres de la gente del centro de la Zona. He oído decir a la gente del lugar que el camión fue alcanzado por un rayo durante una tormenta, haciéndolo salir volando de la carretera. ¿Sabes quién iba en la parte de atrás? Te revelaré el secreto: ¡era el mismísimo Strelok! Ya sabes, ¡el tipo que apagó el Cauterizador Cerebral! Un stalker lo encontró apenas con vida y se lo llevó a Sidorovich. El viejo lo recuperó y decidió sacar provecho de todo esto. Y lo consiguió. Poco después Strelok consiguió apagar la planta situada en Radar. Una multitud de stalkers se lanzaron al centro de la Zona, pensando que no encontrarían resistencia. Estaban equivocados. El corazón de Chornobyl estaba vigilado por una razón. La Zona no dejaría entrar a nadie así como así...
</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_7">
    <text>Seguro que ya has visto el pueblo flotante que hay detrás de la estación de vehículos, ¿verdad? ¡Es una puta maravilla de la naturaleza! Apareció aquí hace poco, porque no había nada en otoño. Hay trozos del pueblo justo ahí, ¡hasta hay una letrina! Es gracioso si había alguien sentado en ella en ese momento, ¡eh! Pero en realidad, no tiene nada de gracioso. En el momento en que fue teletransportada aquí, hubo un aumento inmediato de la actividad científica. No puedo contar el número de viajes que se hicieron allí. Por eso los stalkers tienen miedo de ir para allá. Los soldados podrían dispararles. Y tampoco se les apetece. Incluso desde lejos, se pueden ver distorsiones de aire allí, lo que significa que, o bien los teletransportes son apenas visibles, o la anomalía es insidiosa. Yo no iría allí, y no te lo aconsejaría.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_8">
    <text>Si vas a estar en el vertedero, ten cuidado. Dicen que los bandidos han perdido el miedo. ¿Conoces el campo anómalo detrás del pantano? Pues bien, olvídate de él. Están ahí, pescando. ¡Y no están precisamente pescando artefactos! No quieren ir ellos mismos a la anomalía. Esperan a que venga algún stalker y los fuerzan a punta de pistola a ir tras el artefacto. ¡Malditos infelices! Me gustaría hacer que salgan de allí aunque no me atrevo, pero ¿quién va a ir si no soy yo, verdad?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_9">
    <text>¿Oíste cómo Petya les hizo una broma a los stalkers del pueblo de los novatos? Compró en un sitio una máscara que daba miedo, como si fuera de hierro. Había una de esas en la peli "Fell Star", ¿no la viste? Bueno, ¡esa no es la cuestión! De todos modos, todas las noches se ponía la máscara y se paseaba por el campamento, asustando a los stalkers. La mayoría de la gente aquí todavía están frescos y con miedo. ¡En general todos estaban muy cagados de miedo! Incluso fueron a quejarse con Fanático. Pero él no les creyó, pensó que eran muy impresionables. Pero estaban equivocados. Un tipo estaba tan asustado de la máscara de hierro que disparó imprudentemente una escopeta. Ahora han enviado a Petya a recibir tratamiento fuera. Vivirá, pero si volverá a la Zona es una gran pregunta.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_10">
    <text>¿Alguna vez te han atrapado los militares? Si te pilla una patrulla en la Zona, reza para que no sea Gonchar. Lo odio tanto, lo odio tanto, mierda. Bien, me doy cuenta de que violé el perímetro y que soy un criminal para ellos. ¿Pero por qué el gesto? Gonchar siempre se lleva toda la comida que pueda ¿No tienen nada para comer en el puesto de control? ¡Están financiados por el Estado! Una vez me quitó una lata de duraznos enlatados, ¡ese bastardo! Me la llevé para variar mi dieta de mierda. ¡Y este imbécil se la llevó! Así que mi consejo es, si ves a los militares, mejor cuídate las espaldas y que no te pillen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_11">
    <text>¡No comas girasoles del campo! Bueno, las semillas de allí. Me comí algunas y luego no pude salir del baño en todo el día. Si quieres masticar algo, mejor come pescado seco. Los chicos del pueblo pescaron algunas carpas en un lugar, las secaron, y ahora por lo menos algo de comida local es variada. Me gustaría algo más de cerveza con pescado, pero Sidorovich, el cabrón, no trae ninguna...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_1">
    <text>¿Oíste el tiroteo en el cementerio de camiones hace poco? ¡Hubo muchos disparos! Finalmente pusieron a esos bandidos en su lugar. ¡Malditos parásitos! Con sus estupideces, hablando como si fueran salvajes. ¡Salieron de una cueva, basuras! Bueno, ¡vamos a patearles el culo! Sólo no les digas que dije eso de ellos. ¿De acuerdo? Muy bien.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_2">
    <text>¿Te dejaron entrar al Bar? Estaba a punto de ir, y hay unos tipos uniformados. Ya sabes, los de guardia de Deber. Dicen que hasta que no nos aseguremos de que eres un hombre decente, no puedes ir a ninguna parte. Pero nadie puede cancelar los agujeros en el alambre de púas, ja, ja. Puedo llegar a cualquier parte sin su permiso. Voy a tratar de colarme uno de estos días. Tal vez pueda encontrar un buen trabajo allí, porque aquí no hay ninguno.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_3">
    <text>Tal vez lo más interesante que ha ocurrido recientemente en el Vertedero sea la apertura del paso del túnel situado detrás del depósito. Antes había un bloqueo allí, y de repente desapareció. Otro misterio de la Zona. ¡Y este túnel es muy interesante! Antes de que los bandidos se establecieran allí, unos cuantos stalker fueron de reconocimiento y vieron los planos de las vías del tren. Así que van a Agroprom, y al Territorio Salvaje, ¡e incluso se extienden hasta las legendarias cavernas de Pripyat! Imagínate, ¡puedes ir a media Zona! Vas al Vertedero, ¡y sales en Pripyat! Aunque soy de la creencia de que bajo tierra es aún más peligroso que fuera. Por eso nunca he oído que nadie vaya por ahí. Y ahora esos bastardos se están instalando allí. Los asquerosos olieron enseguida el aroma del beneficio y tomaron un lugar para atrapar a cualquiera interesado en estos túneles. Es la misma situación cerca de la entrada al laboratorio X-18...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_4">
    <text>¿Te has enterado de que han estado excavando y han encontrado una escotilla en las afueras del Vertedero? Al principio pensaron que era sólo basura, pero cuando empezaron a cavar bajo ella, ¡resultó ser todo un búnker enterrado en el suelo! Cavaron, cavaron y cavaron durante meses, ¡pero no lo consiguieron! Intentaron varias maneras de abrir la propia puerta de la escotilla - nada funcionó. Estaba cerrada. Entonces apareció un  stalker con dinamita y voló la puerta. Y dentro, ¿adivinen qué? Un hombre estaba sentado allí, todo crecido y barbudo. Le preguntaron: ¿Quién es usted? Y él dijo: "Soy Denis. Estoy aquí para salvar a toda la Zona del próximo gran estallido". Dijo que cada 108 minutos tenía que introducir un código en el ordenador: 4 8 15 16 23 42. Lo utiliza para descargar la energía y que no se produzca el estallido. Todo el mundo le miraba como a un tonto y, por supuesto, nadie creía en semejante disparate. Pero en el propio búnker había realmente un ordenador, diversos equipos de años de antigüedad, una despensa llena de comida. Durante mucho tiempo este hombre se sentó así y apretó el botón. Excepto que él no salvó a la Zona de la explosión. Fueron los científicos quienes lo metieron especialmente en un búnker para hacer experimentos humanos en completo aislamiento, ¡pero con un gran papel social y responsabilidad! Así que ahí lo tienes. ¿Qué te parece? Es una locura, ¿no? Por supuesto que es una locura, ¿qué crees? Sólo estoy aburrido, así que pensé que te daría un poco de charla sinsentido.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_5">
    <text>¡Voy a hablar de una anomalía que nadie ha visto jamás! Recibí una recompensa de Sidorovich por una tarea. Cuál no te diré, es un secreto. Recibí el dinero, compré comida, munición y un whisky extra, Jack Daniels. Vuelvo satisfecho al campamento, pensando en presumir el hermoso botín y pensando cómo voy a celebrar la tarea completada con éxito. De repente... resbalo, mis manos van hacia arriba, mi PDA sale volando y caigo bajo tierra, en un agujero más hondo que mi propia altura. Estoy tirado en este pozo, veo el cielo, un pequeño espacio a mi alrededor, y pienso - ¿de dónde ha salido este pozo? Nunca había estado aquí. Bueno, qué sentido tiene quedarse tirado, ¡hay que salir! Inmediatamente intenté agarrarme con la mano a la cornisa y salir, pero mi mano se quedó atascada en una sustancia viscosa repugnante, que parecía tierra seca, pero se sentía como masa. Pero no me rendí y volví a intentarlo. Tuve que quitarme la mochila. Los movimientos eran viscosos, era muy difícil, pero con las últimas fuerzas que me quedaban salí y me acosté boca arriba. Cuando miré hacia atrás, buscando al culpable de mis problemas, la fosa ya no estaba allí. Era como si nunca hubiera estado allí. Tocando suavemente el lugar, no encontré nada. Sólo crecía hierba en el lugar, y el suelo era duro. Tomé mi PDA, se lo conté a mis amigos y llamé a esta anomalía Fosa, ¡y desde ese momento dejaron de comunicarse conmigo! Pensaron que no había perdido la mochila en la anomalía, sino que me había bebido Jack Daniels de un trago..</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_1">
    <text>¿Has oído la historia de cómo un stalker se topó con un artefacto hace seis meses? Ya nadie recuerda su nombre. Pero todo el mundo recuerda lo que pasó. ¿De qué estaba hablando? Ah, sí. Bueno, de todos modos, este stalker encontró un artefacto, que se parecia a Medusa, pero sólo echado a perder - sin radiación, sin nada. Bueno, no lo tiró, tenía una especie de instinto, dicen. Lo llevaba consigo en los viajes largos, como un talismán. Alguien dijo que la Zona lo amaba. ¿Quién diablos sabe a quién podría amar la Zona? Pero el hecho de que llegara lejos... Pero resultó que no tanto. Desapareció en algún lugar cerca de Radar. Una semana después, un nuevo bicho raro con exactamente el mismo artefacto andaba por ahí. Les decimos, stalkers, no lleven artefactos a los científicos. Es perverso. El verdadero mal. No, todo lo que quieres es dinero. ¿Por qué te tapas la nariz? ¿Por qué no te unes a nosotros, a Deber? ¿No quieres? Bueno, entonces sal de aquí, no te metas en mi camino.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_2">
    <text>¡Estoy hasta los huevos de ese ruido metálico! No puedo dormir bien por la noche, y luego está ese desagradable sonido. ¡A veces me dan ganas de levantarme, usaria una tenaza y arrancar esa mierda chirriante!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_3">
    <text>¡Oh, ojalá alguien hubiera explotado en una mina! Ese despliegue alrededor de la base, dos días de escalada, ¡y como mínimo explotó una mina! Me refiero a los mutantes, por supuesto. Los Stalkers no son gente estúpida, creo, ya veremos.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_4">
    <text>¿Vas mucho por Cordon? ¿Los militares no te atraparon todavía? Yo solía estar destinado en ese puesto de control del sur. Todo iba bien hasta que un teniente llegó al lugar. Era tan engreído que enseguida empezó a establecer su propio orden. No sabía que la Zona tiene sus propias reglas. Lo que funciona eficazmente en cualquier guarnición militar del mundo, ¡no funcionará aquí! Para destruir al enemigo, hay que conocer su rostro, conocer sus hábitos. Y la Zona no revela su rostro. No a ti, no a mí, y ciertamente no a este teniente de dios sabe donde el centro de alistamiento militar de Uryupinsk... Muy bien, eso es todo lo que tengo que decir. Sigue tu camino, ¡no hay nada más que ver aquí!¿Vas mucho por Cordon? ¿Los militares no te atraparon todavía? Yo solía estar destinado en ese puesto de control del sur. Todo iba bien hasta que un teniente llegó al lugar. Era tan engreído que enseguida empezó a establecer su propio orden. No sabía que la Zona tiene sus propias reglas. Lo que funciona eficazmente en cualquier guarnición militar del mundo, ¡no funcionará aquí! Para destruir al enemigo, hay que conocer su rostro, conocer sus hábitos. Y la Zona no revela su rostro. No a ti, no a mí, y ciertamente no a este teniente de dios sabe donde salió suponiendo qué de el centro de alistamiento militar de Uryupinsk... Muy bien, eso es todo lo que tengo que decir. Sigue tu camino, ¡no hay nada más que ver aquí!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_5">
    <text>Déjenme decirles que si alguna vez se encuentran con uno de esos drogadictos de la "Libertad", ni siquiera escuchen lo que les dicen. Libertad, ¿eh? ¿Quién necesita su "libertad" cuando ciudades pacíficas estarán en ruinas por las acciones destructivas de la Zona? No se dan cuenta de que no se puede hacer de este lugar una zona libre. ¡Malditos drogadictos! Espero que me hayan escuchado y saquen las conclusiones correctas.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_6">
    <text>Stalker, ¡protege al mundo de la Zona! ¡Únete a deber! Uf, maldita sea, odio oír estas mismas frases una y otra vez, se me quedan grabadas en la cabeza... Seguro que estás pensando: " ¿Por qué unirte a Duty con lo estricto que es el orden, su mandato y sus estatutos? Te diré una cosa: ¿cómo puede no haber orden en la situación en la que estamos? La gente siempre dice: "si quieres cambiar el mundo, empieza por ti mismo". Así que lo hemos hecho, hemos puesto orden en la facción, y ahora lo estamos llevando al resto de la Zona. Te recomiendo que pienses en unirte. Todos los luchadores, todos los nuevos reclutas son siempre bienvenidos. Quizá incluso sirvamos juntos en el mismo puesto avanzado.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_7">
    <text>Veo ese detector saliendo de tu bolsillo ¿A quién vendes los artefactos que encuentras? Te aconsejo que los vendas sólo a científicos. Ellos los utilizan para el fin previsto y en su beneficio. Pero todo tipo de buscavidas locales, Sidorovich, Ivanovich, Kolyanych - los pasan de contrabando a la gran tierra, y entonces todo este contagio llega al mercado negro y se extiende por todo el mundo. ¿Qué crees que pasaría si estos elementos radiactivos inundaran ciudades pacíficas? ¿Y si todo cayera en manos de gente mala? Por suerte, los artefactos no funcionan mucho tiempo fuera de la Zona. Al menos eso es lo que he oído.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_8">
    <text>¿Me preguntas por qué estoy en Deber? ¿Y quién sino yo? ¿Quién más detendrá la propagación de este contagio? En Slavutich, que se encuentra fuera del perímetro protegido, el fondo radiactivo no ha dejado de aumentar durante meses. Los lugareños han informado incluso de perros agresivos y personas con extremidades largas. ¿Te suena? La Zona está creciendo. Quizá no tan rápido, no tan tangible, pero sigue creciendo. Hoy he tomado voluntariamente las armas y he venido aquí para detenerla. Mañana puede que la gente no tenga esa opción.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_1">
    <text>No hay nada que contar, sólo estoy vigilando el puesto.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_2">
    <text>Vete, no quiero hablar ahora.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_3">
    <text>Habla con los demás, no tengo tiempo para hablar contigo ahora..</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_4">
    <text>Apártate, stalker. El enemigo no está durmiendo, y aquí estás tú con tu cháchara.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_5">
    <text>Nada, lárgate.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_1">
    <text>¿Has visitado a los científicos? ¡No me siento seguro con tantos militares allí! Si ahora los miras con recelo, ¡te meterán diez años en la cárcel por violar propiedad del gobierno y posesión de armas! Aunque los cerebritos prometieron que no nos harían daño si no hacíamos ninguna tontería. ¿Vale la pena ir?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_2">
    <text>¿Has visto al chico de la anomalía en el pantano? ¡Sí, está mal! Y el cuerpo todavía se está moviendo. Dicen que el stalker se llamaba Sugar. Acababa de comprarse un traje nuevo, se fue de excursión y fue absorbido por una anomalía. Da miedo vivir aquí, te metes en problemas, y a la mierda quién te va a ayudar. ¿Qué pasa si sigue vivo? No, no hay manera.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_3">
    <text>¿Has notado la presencia militar? No sólo en Agroprom, sino en el sur de la Zona en general. Helicópteros volando, patrullas merodeando, científicos tomando medidas en casi todas las anomalías. Nos están asfixiando. Siento que pronto nos invadirán los soldados. Tenemos que adentrarnos más en la Zona. Hay monolitos ahí fuera. Tienes que conseguir mejor equipo. Chaleco antibalas, rifle automático con cargador de tambor, casco... Eso es un montón de dinero.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_actor_hello">
    <text>Saludos!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_1">
    <text>¡Se supone que no debo hablar con civiles! Aunque, ¿qué clase de civil eres tú? Un delincuente, ¡un verdadero delincuente! Tienes suerte de que ahora tenga órdenes diferentes, o estarías... ¡Fuera de aquí!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_2">
    <text>Apártate.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_3">
    <text>Estoy de servicio, vete.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_4">
    <text>Fuera de aquí, o mi dedo en el gatillo va a menearse.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_1">
    <text>Ah, ahora me gustaría irme de vacaciones, de pesca, en vez de todo esto...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_2">
    <text>¿Tienes un cigarro? Qué lástima. Ojalá pusieran una tienda de comestibles aquí, ¡ni siquiera tengo suficientes cigarrillos para un día! No fumaba nada cuando era civil... Todo empezó aquí, después todo lo que vi...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_3">
    <text>¡Si ves algún bandido en este lugar, avísame! ¡Necesitamos sacar a estos miserables lo más lejos posible de aquí! Y serás recompensado por tu información. ¡MRE, por ejemplo! ¿Sabes lo bueno que es el trigo sarraceno? Mmm. Y estarás en buena posición con nosotros.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_4">
    <text>¡No te atrevas a ir de perro descarriado! Tenemos un estricto control sobre todos los vagos. Y si eres bueno, podríamos ofrecerte un trabajo. Eso es todo, la sesión informativa ha terminado, fuera de aquí.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_1">
    <text>Muy bien, novato, ¡te daré un pequeño tour verbal! Probablemente llegaste aquí por el desfiladero. Este es el camino seguro más famoso que conduce a estas partes. Si vas más allá, hay un pantano anormal a la derecha y alguna fábrica abandonada sin terminar a la izquierda. Subimos allí con stalkers y vimos los planos de construcción. Al parecer, en este lugar planeado construir algún tipo de instituto de investigación, así, como en Agroprom. Pero esa cosa languideció a medio camino, como se puede ver. Será mejor que no vayas allí ahora. Los bandidos se han instalado allí. No disparan, pero siempre es desagradable hablar con ellos. Hay una gasolinera enfrente de la obra. Te lo digo desde ya: no intentes arrancar la moto, está muerta. Si sigues recto desde el desfiladero sin dar la vuelta, llegarás a una fábrica abandonada. Es una clásica fábrica soviética con tiendas, almacenes y una sala de calderas. Una fábrica y una fábrica, ¿qué puedo decir al respecto? Si no fuera porque es el lugar donde se encuentra la entrada al legendario laboratorio X-18. Bueno, y otro lugar notable aquí es una granja abandonada. Quizá la más segura de la zona, ya que los stalkers acamparon aquí. Un edificio, sin embargo, está en problemas. ¡Se derrumbó! Esperemos que el otro no se derrumbe también. Ah, y si quieres pensar en tu dura vida de stalker en silencio o hacer un picnic, deberías ir a la orilla del río en el este. ¡Es hermoso allí! Párate así durante un par de minutos, contempla la corriente del río e incluso olvídate de que estás en la Zona. Y así, hay muchos otros lugares interesantes aquí. Sólo te he hablado de las principales atracciones.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_2">
    <text>Escucha, ¿te has preguntado alguna vez por qué hay tantos snorks en la Zona? ¿Por qué no han sido aniquiladas todas a lo largo de los años? No me digas que se reproducen. ¿También nacen con máscaras de gas, en ese caso? Entonces la teoría de la reproducción de los snorks queda descartada. Tampoco podrían haber sido creados en laboratorios: las mismas máscaras de gas no podrían formar parte del equipo básico del monstruo. Es absurdo. Queda la última opción: todos ellos eran humanos, pero en algún momento mutaron bajo la influencia de algo desconocido para nosotros. Dicen que tras la segunda catástrofe de Chernóbil, el gobierno envió columnas enteras de equipamiento y miles de soldados a la estación para averiguar las razones de lo ocurrido y tomar el control del objeto. Resulta que estos son los tipos que volvieron a nosotros desde el centro de la Zona en forma de monstruos.... ¿Qué opinas de mi investigación? ¿Conseguiste aclarar los hechos?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_3">
    <text>Piénsatelo dos veces si de repente quieres ir a la base de los bandidos. Por supuesto, aquí son más o menos neutrales hacia los stalkers - tienen un montón de bienes, si es necesario, puedes pasarte a por comida y munición - es rentable para ellos. Pero prepárate para que te timen. Una vez vine a reponer mi suministro de agua, y me cobraron un montón de dinero por una sola entrada, ¡se llevaron mi artefacto y todo mi RadAway! Malditos imbéciles.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_1">
    <text>¿Sabes cocinar? ¿Tal vez podrías darme algunos consejos para el futuro? Tuve que cocinar para todos los chicos, pero no se comían mi comida. Y los que probaron mi cocina se sentaron en el baño durante medio día. Ahora me avergüenzo delante de los chicos. Dijeron que si me comía otro de estos, me harían limpiar los baños. Bien, ¿por qué te estoy dando excusas? Vete de aquí.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_2">
    <text>¿Soy tu guía turístico o algo así? Bueno, bueno... Estamos aquí sentados, haciendo negocios. Si quieres unirte a nuestro grupo, ve con el jefe. ¡Si no quieres, vete de aquí!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_3">
    <text>Estoy pensando aquí, y cómo habría resultado si no hubiera llegado a la prisión... No sé por qué mierda filtré esa build, amigo. ¿Qué estás mirando? ¿No sabes lo que es un build? ¡Imbécil! ¿De todos modos? Escucha. Yo era un hacker en la gran tierra. Así que un día hackeé el servidor de una empresa que hacía programas. Y entonces descubrieron mi IP, allanaron mi casa, y ya está, a la cárcel. No me dieron mucho, pero la vida no fue como yo quería. Y entonces acabé en la Zona. Lo entiendes, lo entiendes, ¿verdad? Estuve en la prisión, y ahora estoy en la Zona, ¡ja, ja! Muy bien, vete de aquí, estúpido. ¡¿Por qué me estoy arrepintiendo ante ti?!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_4">
    <text>No hay una mierda de interesante, hace tres horas que me duele el culo, y no puedo ir a ninguna parte, no puedo irme al altar. Si el jefe lo ve, me prohibirá cagar. Y de todos modos, ¡vete a la mierda!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_5">
    <text>¡Si fuera por mí, obligaría al jefe a limpiar su mierda! Últimamente está muy duro: ayer no le dejé comer y hoy le he obligado a limpiar su mierda. ¿Por qué me quejo ante ti? Lárgate de aquí.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_1">
    <text>¿Interesante? Probablemente lo más interesante y misterioso para mí es la piscina que hay cerca de aquí. ¿Has estado alguna vez? Seguro que sí. Sigo yendo allí, y no sé por qué. Es como si el instinto de stalker te dijera que vayas allí. Al final, no importa cuántas veces miré allí, nunca encontré nada interesante. De todos modos, me atrae... Entre los stalkers locales se habla incluso de que hay un artefacto tirado en alguna parte, que emite algún tipo de radiación que podemos sentir. Pero nadie puede encontrarlo. De hecho, la construcción allí es extremadamente interesante. Algo relacionado con experimentos científicos. Hay una base militar abandonada cerca por una razón. También hay muchas maravillas allí, por cierto. ¿Viste esa cosa voladora? No te metas, te dará un susto, ¡no te levantarás después! Es mejor no entrar. Anoche pasaba por aquí y vi una docena de linternas brillando en las habitaciones. No está claro quién husmea y por qué.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_2">
    <text>Si tanto quieres hablar, puedo hablarte del pueblo. Novoshepelichi. Los stalkers que descubrieron este lugar después del segundo estallido, dijeron que antes el asentamiento estaba ocupado por zombies. Los zombis son como zombis, ¿qué hay de raro en eso? Excepto que no estaban simplemente merodeando, ¡sino como si imitaran una actividad vital en toda regla! En la tienda, un vendedor estaba de pie y otro zombi fingía comprar algo. Las mujeres empujaban cochecitos, como con niños. Otros, en general, imitaban cómo si estuvieran trabajando en un huerto. En resumen, como personas de verdad. Lo único que los delataba eran sus ridículos movimientos y sus visibles lesiones físicas. Stalkers con prismáticos desde la colina observaban todo esto y literalmente alucinaban con lo que estaba pasando. Luego tuvimos que disparar a todos los zombis, porque en un momento todo este "simulador de vida" vino directo hacia nosotros. Así que ahora te preguntas ¿qué demonios es esto? ¿Trucos de los controladores? ¿Algún próximo experimento científico de alguien con la gente? ¿O tal vez son los residentes locales que se negaron a evacuar en 1986, y luego simplemente se zombificaron por el impacto de las condiciones locales? ¡No lo sé!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_3">
    <text>Caminaba por la orilla del río y vi a dos personas muertas. Fue horrible. Menos mal que los vi de lejos, porque había una gran jauría de perros deambulando a su alrededor. Supongo que fueron ellos quienes los masacraron. Miré por los prismáticos y me di cuenta de que los cadáveres yacían junto a dos barcas de madera. En los botes había comida y provisiones. Probablemente querían ir a la otra orilla, pero no funcionó...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_4">
    <text>¿Te has preguntado alguna vez por qué el pueblo de Novoshepelichi es tan montañoso? Te diré por qué. Hace mucho tiempo cayó aquí un meteorito. Si no me crees, sube a la colina y mira el pueblo desde arriba. El pueblo está justo en el cráter. Ahora viene lo interesante. ¿Y si los extraterrestres vivieron aquí? ¿Quizás aquí es donde comenzó la vida inteligente en nuestro planeta? Ok, estoy exagerando, pero estoy seguro del meteorito. Interesante lugar para que se asentaran los antiguos habitantes, ¿no?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_5">
    <text>Soy de Yakutia, ¿sabes? ¿Te has dado cuenta de lo lejos que he viajado hasta aquí? ¡Cuántos miles de kilómetros separan mi tierra natal de la zona de Chernóbil! Allí crié renos y ahora soy un stalker. Pero mi negocio no funcionó allí. Mi rebaño sólo duró cuatro días. Pagué mis deudas y decidí venir aquí. Fue entonces cuando las cosas empezaron a mejorar. ¡Ayer encontré un "Goldfish" y luego un "Medusa"! ¡Esta es mi vocación! Bueno, lo siento, he estado hablando contigo. ¿Por qué te dije eso?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_1">
    <text>¿Interesante? Pues escucha. ¿Has oído hablar de la aldea cerca del puente ferroviario Semikhody? ¡Allí están pasando cosas extrañas! La gente está muriendo ahí como moscas. Y todas estas muertes ocurren de una manera muy extraña. Por ejemplo, te contaré uno de esos casos. Los stalkers están sentados alrededor de una hoguera, cenando. Y de repente arranca el motor de un viejo tractor oxidado, ¡y corre directo hacia la multitud! Tres consiguieron salir rebotando, pero uno se quedó bajo las ruedas... Entonces nos acercamos a la maquinaria para ver por qué se había puesto en marcha de repente. Y ni siquiera tiene motor. ¡Es imposible que esta chatarra haya arrancado! ¡Es un misterio! Otros contaron que por la noche bajaron al río y decidieron lavarse los pies. ¿Y qué? La radiación es la radiación, pero aún así quieres refrescarte después de un día caluroso. Se metieron en el agua y, de repente, empezaron a aparecer remolinos a su alrededor. Intentaron desembarcar de inmediato, pero algo los retuvo en el agua, como un fango. Y entonces fueron arrastrados hasta la profundidad, y corrieron a lo largo del río, obedeciendo a la corriente... Los lugareños pueden contarte muchas historias de este tipo. Los lugares cercanos al puente son ricos en botín. Hay muchos artefactos y lugares para cazar. Los militares están lejos de este lugar, no pueden llegar a él. Por eso inventaron esas historias para mantener a la gente alejada. O tal vez todo era de verdad. No hay nada extraño en la Zona.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_2">
    <text>El Marcado apagó el Cauterizador Cerebral, ¿y qué? El camino hacia el centro fue una pesadilla, y lo sigue siendo. Radar es un infierno mutante, y Pripyat está lleno hasta los topes de francotiradores, saqueadores y Monolitos. ¿Y la misma planta nuclear? Los contadores Geiger ni siquiera funcionan allí, ¡así de alta es la radiación de su entorno! Seguro que con todo el tesoro que encontrarás allí serás más rico que nadie, pero conseguir el equipo para ir allí en primer lugar te costará un montón. Y puede que ni siquiera te salve. Yo personalmente no iría más allá de los Almacenes Militares.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_3">
    <text>Estoy en una cacería fotográfica de un tark. ¿Qué, nunca has oído hablar de este monstruo? Dicen que es una especie muy rara, en peligro de extinción. ¡Un caballo mutado! ¡Se ve tan horrible como es lo posible - sin cola, dientes torcidos que sobresalen de su cabeza, una joroba como la de un camello! ¡Y huele como un hijo de puta! Me he comprado una cámara, quiero hacer fotos y vendérselas a los científicos. Han anunciado una gran recompensa por ello. Pero no importa en qué parte de la Zona la visite, no la encuentro por ninguna parte. No pueden haber estado mintiendo sobre este mutante, ¿verdad? ¡Creo que está ahí fuera, en alguna parte!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_4">
    <text>Oí que había un programador que vivió en el Bar durante un tiempo. Tenía un apellido extraño. Alemán o algo así. Pero hablaba nuestro idioma como un nativo. No sé qué se le olvidó en la Zona, pero después de un tiempo, alguien le robó casi todos sus aparatos electrónicos. Y a este hacker, no parecía importarle una mierda. Se fue casi inmediatamente. Son sólo los bichos raros que vienen aquí...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_5">
    <text>Había un tipo vagando por el Vertedero el otro día. Y... era como si la Zona lo vigilara. Siempre caminaba de tal manera que ni los mutantes, ni la radiación, ni la gente hostil se le asía. Era como si las anomalías desaparecieran frente a él. Y ya sabes: ¡utilizaba este "don" al máximo! Excepto que con tales habilidades, empezó a ofrecer a otros stalkers sus servicios: guiarles por un camino seguro a través de las zonas anómalas, para que supuestamente pudieran recoger artefactos... Pues bien, aquí llega nuestro "afortunado" con semejante stalker a través de las anomalías, y este mismo stalker le sigue. Pero por alguna razón, cae en un "vórtice", "electra" o algo así ... Entonces le roban y venden todas sus posesiones. Y así sucesivamente. Pero el destino lo castigó después de todo. Los stalkers se dieron cuenta de que le pasaba algo. Lo siguieron en secreto, lo sorprendieron in fraganti y le lincharon... Así, sin más..</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_6">
    <text>La Zona es un lugar ilógico, ¿verdad? Y no me refiero sólo a las leyes de la física, eso es demasiado obvio con todas esas anomalías, pueblos flotantes y burers. A menudo me pregunto si Deber y Libertad están en el lugar que les corresponde. Piénsalo: Deber tiene un atuendo rojo, que es el color de la anarquía. ¿A quién crees que le sienta mejor? A Libertad, por supuesto, con su ideología de Zona Libre. Ellos son todo lo contrario, los colores de su equipamiento son verdes, que es más típico de un grupo paramilitar... Está bien, pero olvidémonos del color. ¿Quién vigila la Barrera en los Almacenes Militares y protege el sur de la Zona de mutantes y Monolitos? ¡Libertad, por supuesto! Es decir, no los valientes soldados de Deber, que dicen proteger a los civiles del exterior de la Zona, sino un grupo formado por hippies... Y mientras tanto, Deber se pasa el día en el Bar, rodeado de stalkers. Literalmente uno de los lugares más seguros de toda la Zona. Libertad incluso solía tener bajo su control un montón de almacenes militares abandonados, ¡cuando lógicamente debería haber sido Deber! Esa es la ironía de la Zona, bro.</text>
  </string>
</string_table>
