<string_table>
  <string id="esc_treasure_11_name">
    <text>Rocas Anómalas</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_11_descr">
    <text>En el camino hacia Sid, vi a un tonto esconder su botín mientras corría como pollo sin cabeza. Debería buscarlo bajo el techo, podría tener algo útil. O al menos una historia interesante para contar.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_2_name">
    <text>Diario del Pueblo</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_2_descr">
    <text>Los marines me tenían suprimido de nuevo con su maldita ametralladora, así que tuve que irme a gatas. Tuve que esconder mi botín en un tronco porque era demasiado pesado. Lo recogeré por la noche, a menos que los mutantes lo confundan con su cena.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_3_name">
    <text>Mochila sin correa</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_3_descr">
    <text>Caminaba por la carretera, borracho como una cuba y balanceando mi mochila... Resumiendo, la correa se rompió y la mochila voló a un tejado. Iré a buscar una escalera o tal vez pedirle a un pseudoperro que la recupere por mí.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_4_name">
    <text>UAZ seguro</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_4_descr">
    <text>Hay una caja fuerte oculta en el UAZ en la carretera. Dejaré cosas que no necesito allí y volveré más tarde. ¡A menos que alguien más lo descubra primero y decida hacerse con un nuevo vehículo!</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_5_name">
    <text>Botín en el árbol</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_5_descr">
    <text>¿Por qué el árbol es el mejor confidente? Porque guarda secretos mejor que el mejor amigo stalker. ¡Nadie encuentra el botín, ni aunque sea un árbol indiscreto!</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_6_name">
    <text>Debajo de las ruedas</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_6_descr">
    <text>Los chicos y yo hicimos que este stalker se despidiera de sus pertenencias. Su PDA tenía las coordenadas de algún escondite, dice que está debajo de un par de ruedas. ¿Encontrar un tesoro o jugar a la ruleta rusa con la Zona?</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_7_name">
    <text>Mochila en el molino</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_7_descr">
    <text>Escapé de los marines y corrí al molino. Escondí mi mochila allí. Están cerca, no estoy seguro de si podré escapar... Pero al menos mi mochila estará cómodamente escondida mientras ellos intentan encontrarme.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_8_name">
    <text>Maceta escondida</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_8_descr">
    <text>Corrí hacia un macizo de flores junto a la vía y dejé todas mis cosas dentro. No estoy muy preocupado, ya que el ejército las mantendrá a salvo.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_9_name">
    <text>En los arbustos del túnel</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_9_descr">
    <text>Encontré un buen escondite en el túnel para dejar mi botín. Como en la vida, la clave está en encontrar el lugar correcto y no despertar a los mutantes.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_10_name">
    <text>Barril eléctrico</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_10_descr">
    <text>No entiendo por qué esos marines se llevan aplausos. Iré a través de las anomalías como siempre y de paso, esconderé mi botín. Tal vez si tuvieran barriles eléctricos en su base, sería más emocionante.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_11_name">
    <text>Rocas Anómalas</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_11_descr">
    <text>Hace un tiempo, liquidaron a un stalker. En él, encontré las coordenadas de un escondite entre rocas anómalas que contenía una chaqueta anómala elegante. ¡Cosas anómalas entre rocas anómalas! Así que, naturalmente, metí mis cosas anómalas allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_12_name">
    <text>Tumba del Stalker</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_12_descr">
    <text>Dejé algunas cosas para mi camarada fallecido en su tumba. Espero que los mutantes respeten la propiedad privada... o al menos tengan buen gusto.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_13_name">
    <text>En los arbustos del puesto de control</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_13_descr">
    <text>Esconderé parte de mi botín en el puesto de control que lleva al Vertedero. Mi mochila no puede con todo, y tampoco mi paciencia para los controles de seguridad.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_14_name">
    <text>Escondite del Ejército</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_14_descr">
    <text>La patrulla me puso en aprietos, así que tuve que deshacerme de ellos. Las cosas que recogí de los cuerpos están escondidas a la vuelta de la esquina. A veces, la Zona es como un juego de escondite mortal.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_15_name">
    <text>Rincón en el tocón de un árbol</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_15_descr">
    <text>Puse las cosas en un tocón de árbol. si encuentras un camión radiactivo, probablemente ya estés bastante cerca.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_16_name">
    <text>Sótano radiactivo</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_16_descr">
    <text>Encontré una caja enorme, probablemente del camión que llevaba cadáveres hace dos años. Me pregunto quién demonios la trajo a este sótano. Dejé mi botín allí. Al menos, si alguien más lo encuentra, tendrán una historia para contar sobre la radiactividad.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_17_name">
    <text>Tubería en los arbustos</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_17_descr">
    <text>Encontré una tubería de metal. Dejaré algunas cosas adicionales allí. ¿Quién iba a pensar que las tuberías serían tan útiles en la Zona?</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_18_name">
    <text>Escondite en el tablero de paneles</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_18_descr">
    <text>Un novato escondiendo chucherías en un tablero de paneles. ¡Espero que no haya escondido su sentido común! Voy a comprobar qué "chucherías" son esas, ¡quizás sea una nueva moda stalker!</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_19_name">
    <text>Escotilla submarina</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_19_descr">
    <text>No tengo idea para quién o qué está destinada la escotilla en el agua fangosa, pero está perfectamente oculta de miradas curiosas. Esconderé mi botín allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_20_name">
    <text>Tocón de árbol junto a la carretera</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_20_descr">
    <text>Encontré el cuerpo de un stalker con botín incluido. También tiene un escondite que revisaré más tarde.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_21_name">
    <text>Escondite en el barril</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_21_descr">
    <text>No soy de los que van por ahí metiendo mano, pero dejaré el excedente de equipo mutuo en la furgoneta RAF.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_22_name">
    <text>Garaje apestoso</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_22_descr">
    <text>Huele mal allí, proviene del jarhead muerto. El tipo ya está descomponiéndose... pero, a quién le importa. Significa que nadie intentará fisgonear por allí. ¡Es el garaje más "apestoso" de la Zona, literalmente! Esconderé mi botín donde sea más desagradable, ¡quizás el mal olor actúe como una medida de seguridad extra!</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_23_name">
    <text>Túnel en el Valle Oscuro</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_23_descr">
    <text>Mientras busco artefactos en el túnel, dejaré mi mochila en los arbustos. Porque cargar con exceso de peso en la Zona puede ser tan peligroso como enfrentarse a un pseudogigante.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_24_name">
    <text>Tumba del Jefe</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_24_descr">
    <text>Escondí algo de botín en la tumba del jefe. Si alguien intenta algo, ¡se levantará de entre los muertos... y golpeará sin piedad a los vivos! Jajaja.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_25_name">
    <text>Cruz solitaria</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_25_descr">
    <text>Encontré la tumba aislada de un stalker. Escondí algo de botín allí, nadie pensará en echar un vistazo.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_26_name">
    <text>Tronco oculto</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_26_descr">
    <text>Hay un tronco junto al molino, cerca de la cisterna. Escondí un botín adicional allí.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_27_name">
    <text>En el árbol</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_27_descr">
    <text>Tiré mi mochila sobre el árbol. Si tengo problemas para llegar allí, imagina la diversión que tendrán los demás.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_28_name">
    <text>Debajo del vagón</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_28_descr">
    <text>Haré un escondite debajo del vagón. No puedo llevar todo.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_1_name">
    <text>Cofre del KAMAZ</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_1_descr">
    <text>Hay un escondite en el cofre del KAMAZ con un botín decente.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_2_name">
    <text>Dos vagones</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_2_descr">
    <text>Entre los dos vagones se esconde un secreto que haría sonrojar a un bandido. O tal vez solo les daría más razones para robar.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_3_name">
    <text>Mochila en la estación de vehículos</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_3_descr">
    <text>En la estación de vehículos, encontré una mochila bien escondida. Parece que los Stalkers son expertos en el arte del camuflaje.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_4_name">
    <text>Caja fuerte en la granja</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_4_descr">
    <text>Dicen que la verdadera fortuna se encuentra en una pequeña caja fuerte en la granja. La única trampa es convencer a los mutantes para que te den una escoltada.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_5_name">
    <text>Infierno viviente</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_5_descr">
    <text>Descubrí un escondite en una anomalía. Ir allí es como un paseo por el infierno, pero el botín vale cada segundo de terror.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_6_name">
    <text>Debajo del puente</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_6_descr">
    <text>Los jarheads tienen un escondite muy cerca, Encontrarlos es como buscar una aguja en una pila de mutantes. ¡Buena suerte, Stalker!</text>
  </string>
</string_table>
