<string_table>
  <string id="bar_treasure_1_name">
    <text>Cruz</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_1_descr">
    <text>Cerca del lugar hay una tumba abandonada... Llevo semanas mirandola, y nadie va ahí a dejar flores ni nada ¡Va a ser mi nuevo escondite!</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_2_name">
    <text>Container Peligroso</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_2_descr">
    <text>Encontré un montón de cajas que eran para mantener cosas radioactivas. Miré adentro y estaban vacías, así que dejé mis cosas ahí ¿Nadie revisaría eso jamás, no? Es peligroso.</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_3_name">
    <text>Tubería</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_3_descr">
    <text>Tenemos este edificio a un costado del camino a los Almacenes Militares. Jamás vi a nadie cerca del lugar, seguro es un buen escondite.</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_4_name">
    <text>Caja fuerte en edificio abandonado</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_4_descr">
    <text>¡AL FIN DESCUBRO DÓNDE DEJABA SUS COSAS ESE HIJO DE PUTA! CUANDO TODOS SE HAYAN IDO, TENDRÉ MI OPORTUNIDAD DE VACIAR SUS COSAS ¡AAAAAAAH!</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_5_name">
    <text>Tumba en el Checkpoint</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_5_descr">
    <text>Ya van seis meses desde que moriste... Las cosas que dejaste atrás, me han estado carcomiendo. Lo correcto es dejar todo en su tumba. Ojalá hubiese podido hacer más por él...</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_6_name">
    <text>Escondite en contenedores Químicos</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_6_descr">
    <text>Deber tiene un pequeño arsenal no lejos de donde duerme el técnico. Uno de ellos escondía algo en un contenedor de peligros químicos vacío.</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_7_name">
    <text>Caja del campamento</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_7_descr">
    <text>Voy a guardar mis medicinas para cuando haga excursiones al Norte. Es un lugar perfecto, tendría a mis bebes cerca de los valientes guardias de Deber.</text>
  </string>
  <string id="bar_quest_treasure_1_name">
    <text>Escondite de Bottleman</text>
  </string>
  <string id="bar_quest_treasure_1_descr">
    <text>Escondite personal de Sanya. Aparentemente guarda una medusa ahí.</text>
  </string>
</string_table>
