<string_table>
  <string id="ls_header">
    <text>Filosofías de KamteK y Otros...</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_16">
    <text>Cuando buscamos lo desconocido, nos volvemos mejores, más valientes y más activos que aquellos que creen que lo desconocido no se puede encontrar o no vale la pena buscar.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_19">
    <text>Si las personas buenas, guiadas por su sabiduría, consideran necesario mantenerme en segundo plano, bueno, así sea. Conozco demasiado bien la decepción como para entristecerme por ello.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_21">
    <text>Nacer en Venezuela es como Dark Souls... Nunca sabes que va a ocurrir o que te encontraras, pero siempre debes caminar hacia adelante.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_25">
    <text>El hecho de que todos nosotros nos inclinemos constantemente hacia lo luminoso y elevado no nos impide apartarnos grosera y primitivamente de vez en cuando.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_32">
    <text>El exceso en los placeres es libertinaje y merece ser condenado.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_33">
    <text>El ignorante se sorprende de que las cosas sean como son, y tal sorpresa es el principio del conocimiento; el sabio, por otro lado, se sorprendería de que las cosas fueran diferentes de lo que él las imagina.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_34">
    <text>La ira es una pasión bestial en la disposición del espíritu, capaz de repetirse con frecuencia, cruel y despiadada en fuerza, sirviendo como causa de asesinatos, aliada de desgracias, auxiliar del daño y la deshonra.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_54">
    <text>Las acciones de las personas sabias están dictadas por la razón, las de las personas menos ingeniosas por la experiencia, las de las más ignorantes por la necesidad, las de los animales por la naturaleza.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_9">
    <text>Una herida causada por una flecha cicatriza, un bosque talado vuelve a crecer, pero una herida causada por una palabra malintencionada no cicatriza.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_37">
    <text>Busca al sabio y honesto, mantente alerta con el astuto y mentiroso, compadece al honesto y tonto, evita al mentiroso y tonto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_39">
    <text>Aquel que no es lo suficientemente agudo para bromear a tiempo a menudo se ve obligado a mentir o a participar en razonamientos aburridos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_43">
    <text>Si las palabras hirientes dejaran marcas, todos caminaríamos sucios.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_50">
    <text>Imagina que en venezuela todos los comerciantes son como Sidorovich.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_52">
    <text>No temas a los enemigos, en el peor de los casos pueden matarte. No temas a los amigos, en el peor de los casos pueden traicionarte. Teme a los indiferentes, no matan ni traicionan, pero solo con su silenciosa aquiescencia existen la traición y el asesinato en la tierra.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_56">
    <text>Los cambios solo ocurren cuando vamos en contra de lo a lo que estamos acostumbrados...</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_83">
    <text>No vale la pena notar los errores: dar algo mejor es lo que le corresponde a una persona digna.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_number">
    <text>Cita Nro</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_1">
    <text>Para lograr mucho, debes estar dispuesto a perderlo todo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_10">
    <text>No dejes que tus palabras se las lleve el viento; el clima es cambiante y siempre existe la posibilidad de que, con el tiempo, la dirección del viento cambie, y precisamente tus palabras te derriben.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_13">
    <text>Si quieres alcanzar lo que nunca antes has logrado, encuentra un enfoque que nunca antes hayas descubierto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_14">
    <text>Si quieres evitar la crítica, no hagas nada, no digas nada y sé nadie...</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_15">
    <text>La verdadera libertad no es la libertad "de", sino la libertad "para"...</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_17">
    <text>Cada persona tiene tres caracteres: el que le atribuyen, el que él mismo se atribuye y, finalmente, el que realmente tiene.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_18">
    <text>La persona que pudo mover una montaña comenzó llevando piedras pequeñas de un lugar a otro.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_20">
    <text>La guerra pone a prueba al valiente, la ira al sabio, la necesidad al amigo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_21">
    <text>Para aquellos para quienes incluso la honradez es insignificante, todo lo demás es insignificante.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_22">
    <text>La virtud establece la meta correcta, y la prudencia es el medio para alcanzarla.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_23">
    <text>Con frecuencia, el orgullo obstaculiza la verdadera grandeza.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_27">
    <text>La actividad tiene su propia recompensa. Actuar, crear, enfrentarse a las circunstancias, vencerlas o sentirse vencido, esa es toda la alegría; toda la salud humana radica en esto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_28">
    <text>Aquel que no aprecia la vida no es digno de ella.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_29">
    <text>Quien vive con miedo muere por miedo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_3">
    <text>S.T.A.L.K.E.R. & METRO & CHERNOBYLITE - Latinoamérica & España es el mejor grupo de facebook que existe... Esto seria cierto de no ser porque KamteK esta alli.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_30">
    <text>Cuando quieras consultar a alguien sobre tus asuntos, primero presta atención a cómo organiza sus propios asuntos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_31">
    <text>Nada es más peligroso para una nueva verdad que un antiguo error.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_32">
    <text>Con palabras se puede prevenir la muerte, con palabras se puede revivir a los muertos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_33">
    <text>Las personas no pueden vivir eternamente, pero afortunado es aquel cuyo nombre será recordado.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_34">
    <text>La vida no son los días que han pasado, sino los que han quedado en la memoria.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_35">
    <text>Los tesoros incontables del pensamiento y la experiencia humanos se acumulan a lo largo de los milenios y viven eternamente en la palabra.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_38">
    <text>Solo la verdad completa es buena. La media verdad no vale nada.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_40">
    <text>El destino de toda verdad es ser ridiculizada primero, y luego reconocida.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_41">
    <text>La vida es hacer cola para la muerte, y el tonto es aquel que quiere saltarse la fila.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_42">
    <text>Para evaluar la calidad de alguien, debes tener una cierta cantidad de esa calidad en ti mismo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_44">
    <text>La lengua del sabio está en su corazón, el corazón del tonto está en su lengua.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_45">
    <text>Todas las desgracias que tu peor enemigo pueda decirte en tu cara no son nada en comparación con lo que tus mejores amigos dicen de ti a tus espaldas.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_46">
    <text>Nadie sabe tantas cosas malas sobre nosotros como nosotros mismos, y sin embargo, nadie piensa tan bien de nosotros como nosotros mismos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_47">
    <text>La libertad no radica en no restringirse a uno mismo, sino en controlarse a uno mismo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_48">
    <text>Una reputación destruida es como un jarrón roto: se puede pegar, pero siempre se notarán las partes dañadas.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_49">
    <text>No es necesario bromear con palabras que contienen aunque sea una gota de veneno.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_53">
    <text>El orgullo de las personas bajas consiste en hablar constantemente de sí mismas; las personas nobles no hablan de sí mismas en absoluto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_54">
    <text>La mente, una vez ampliada sus fronteras, nunca volverá a su tamaño original.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_58">
    <text>No hay situaciones sin salida, solo hay situaciones cuya salida no te satisface.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_60">
    <text>Solo cuando alcanzamos la meta, decidimos que el camino fue correcto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_61">
    <text>El ser humano está construido de tal manera que tiene mucho material inflamable.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_62">
    <text>La mentira es como un golpe fuerte: si la herida cicatriza, quedará una cicatriz.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_63">
    <text>Mentir a uno mismo por beneficio propio es falsificación; mentir por el beneficio de otro es engaño; mentir para hacer daño es difamación; este es el peor daño de la mentira.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_64">
    <text>El verdadero progreso de la humanidad depende menos de la mente inventiva que de la conciencia.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_65">
    <text>Aquel que se encuentra a sí mismo una vez ya no puede perder nada en este mundo. Y aquel que ha entendido al hombre en sí mismo, comprende a todos los hombres.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_67">
    <text>Los dos tiranos más grandes en la tierra son el azar y el tiempo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_68">
    <text>No se puede resolver un problema en el mismo nivel en el que surgió. Debes elevarte por encima de ese problema, subiendo al siguiente nivel.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_69">
    <text>Quien no conoce el valor del tiempo no está destinado a la gloria.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_70">
    <text>Los peores enemigos son aquellos que eran amigos antes: golpean tus debilidades, conocidas solo por ellos, en el lugar más vulnerable.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_71">
    <text>Un enemigo sabio y bien informado puede ser más valioso que un amigo. La sabiduría merece respeto tanto de los enemigos como de los amigos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_72">
    <text>Un amigo es querido para mí, pero un enemigo puede ser útil: un amigo te mostrará lo que eres capaz de hacer, mientras que un enemigo te enseñará cómo actuar.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_73">
    <text>Cuando suena la armas, las leyes callan.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_75">
    <text>Aquel que reconoce sus propias tonterías se considera a sí mismo sabio, pero aquel que afirma ser sabio es un tonto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_77">
    <text>El talento de un interlocutor no se mide por lo dispuesto que está a hablar, sino por lo dispuestos que están otros a hablar con él.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_78">
    <text>Un cobarde solo envía amenazas cuando está seguro de su seguridad.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_79">
    <text>Un sabio se avergüenza de sus defectos, pero no se avergüenza de corregirlos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_8">
    <text>Lo más difícil es esperar tanto tiempo y, al final, descubrir que fue en vano.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_80">
    <text>Es igualmente peligroso confiar una espada a un loco y el poder a un deshonesto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_82">
    <text>Solo una persona ingrata puede alabar a los ojos y difamar a espaldas.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_84">
    <text>Tú, querido amigo, pagarás caro por un error, tomando la sonrisa de un león como una mueca amistosa.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_85">
    <text>Un oponente que señala tus errores es mucho más útil que un amigo que los oculta.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_86">
    <text>Quien se vuelve demasiado a menudo hacia atrás puede tropezar y caer fácilmente.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_87">
    <text>La broma, como la sal, debe usarse con moderación.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_88">
    <text>El hecho de que haya muerto no prueba que haya vivido.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_89">
    <text>Vivir no significa simplemente respirar, significa actuar. La persona que más ha vivido no es aquella que cuenta más años, sino la que ha sentido más la vida.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_9">
    <text>La tarea de los inteligentes es prever el desastre antes de que llegue; la tarea de los valientes es lidiar con el desastre cuando llega.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_90">
    <text>Entregar una espada al mentiroso es igual de peligroso que confiar el poder al deshonesto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_91">
    <text>El crítico más grande, más genial, más infalible es el tiempo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_92">
    <text>Es el doble de difícil soportar ofensas de aquellos de quienes menos esperamos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_93">
    <text>Cuando una persona no sabe a qué puerto se dirige, ningún viento le es favorable.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_94">
    <text>En la revelación de un secreto, siempre es culpable aquel que lo confió a otro.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_95">
    <text>El envidioso es su propio enemigo, atormentándose con el tormento elegido voluntariamente.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_96">
    <text>El ingrato carece de conciencia, no se debe confiar en él. Es mejor un enemigo declarado que un adulador astuto y hipócrita; tal corrompe a la humanidad.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_97">
    <text>Todos los hombres son expertos en lo que respecta a su propio beneficio.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_98">
    <text>El castigo del mentiroso no radica solo en que nadie más le crea, sino en que él mismo ya no puede creer en nadie más.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_99">
    <text>Aquel que desecha la experiencia y toma decisiones sufrirá muchas aflicciones en el futuro.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_6">
    <text>El hombre no debe quejarse de los tiempos, eso no lleva a nada. Si el tiempo es malo, entonces el hombre existe para mejorarlo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_12">
    <text>Lidiar con personas que nos admiran y nos superan en todo es un placer muy insípido y, de hecho, perjudicial para nosotros...</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_24">
    <text>La desgracia es como un cobarde: persigue a aquellos que ve temblar y huye cuando alguien va con valentía hacia ella.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_25">
    <text>Saber trabajar en equipo significa, ante todo, aceptar la crítica y no dudar en señalar los errores de los demás.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_4">
    <text>Si puedes encontrar un camino sin obstáculos, probablemente no lleva a ninguna parte.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_55">
    <text>Perder el bien - no es perder mucho, perder el honor - es perder mucho, perder el coraje - es perderlo todo.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_57">
    <text>La mayor esclavitud es considerarse libre sin tener libertad.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_59">
    <text>No hay fantasía que la voluntad y la mente de los hombres no puedan convertir en realidad.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_74">
    <text>Destruir el dinero es destruir las guerras.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_2">
    <text>El silencio es la continuación del debate por otros medios.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_66">
    <text>El hombre perfecto busca todo en sí mismo, el insignificante busca todo en los demás.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_26">
    <text>Todo el sentido de la vida radica en la conquista infinita de lo desconocido, en el esfuerzo eterno por conocer más.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_11">
    <text>Hay un arma más aterradora que la calumnia; esa arma es la verdad.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_1">
    <text>El hombre es como una fracción, el numerador es lo que es, y el denominador es lo que piensa de sí mismo. Cuanto mayor es el denominador, menor es la fracción.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_11">
    <text>La felicidad no destinada, la adquisición sin fundamento, la suerte no prevista por el Creador de todo lo existente: todo esto son trampas que el mundo coloca frente a las personas. Si, al tropezar con ellas, no levantas la nariz, seguramente las evitarás.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_13">
    <text>No hay desprecio más vil que la arrogancia.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_14">
    <text>El alma codiciosa es el comienzo de todas las malas acciones.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_15">
    <text>El envidioso es su propio enemigo, atormentándose con el tormento elegido voluntariamente.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_17">
    <text>¿Por qué el hombre no admite sus defectos? Porque aún está inmerso en ellos. Es como exigir que un durmiente cuente su sueño.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_18">
    <text>Los vicios forman parte de las virtudes, como los venenos forman parte de los remedios; la prudencia los mezcla, debilita su acción y los utiliza hábilmente como medio contra las adversidades de la vida.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_2">
    <text>La felicidad, al menos una vez, llama a cada puerta.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_20">
    <text>Nuestra felicidad no consiste ni debe consistir en una satisfacción completa, donde no quede nada más por desear, lo que solo contribuiría a la atrofia de nuestra mente. La eterna búsqueda de nuevas alegrías y perfecciones es la verdadera felicidad.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_22">
    <text>La mayoría de las personas son felices solo en la medida en que están adaptadas a ello.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_23">
    <text>El hombre es débil y hay muchos caminos hacia sus debilidades.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_24">
    <text>El hombre con fe y presencia de espíritu triunfa incluso en las empresas más difíciles, pero si cede a la duda más insignificante, perecerá.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_26">
    <text>La libertad es la nodriza de todos los grandes talentos: ella, como un impulso divino, ha purificado y iluminado nuestras almas; ha liberado las cadenas de nuestra mente, la ha expandido y la ha elevado por encima de sí misma. Dame, por lo tanto, la libertad de conocer, la libertad de expresar mis pensamientos y, lo más importante, la libertad de juzgar según mi conciencia.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_27">
    <text>La mayor esclavitud es considerarse libre sin tener libertad.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_28">
    <text>La desgracia es la inquietud del alma cuando piensa en la bendición perdida, que podría haber disfrutado por más tiempo, o cuando se atormenta por el mal que está experimentando en el momento presente.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_29">
    <text>La desgracia es la maestra de los sabios.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_3">
    <text>La tristeza es sincera cuando uno llora en secreto.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_30">
    <text>La sabiduría libera las mentes del orgullo.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_31">
    <text>Las principales fuerzas impulsoras que hacen que las personas actúen, si se examinan detenidamente, se reducen a dos: la lujuria y la vanidad; si le quitas al primero lo que pertenece al segundo, al final descubrirás que todo se reduce prácticamente a la vanidad.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_35">
    <text>Las personas rara vez exhiben sus defectos abiertamente, la mayoría trata de cubrirlos con una envoltura atractiva.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_36">
    <text>Los traidores traicionan, ante todo, a ellos mismos.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_37">
    <text>Aquel que hace algo vergonzoso debe avergonzarse primero de sí mismo.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_38">
    <text>Agadecérsele al mundo, desearle el bien a todos, es mejor y más grande que cualquier acto de caridad, además, no requiere ningún gasto.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_39">
    <text>A aquel a quien Dios quiere destruir, primero le quita la razón.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_4">
    <text>Qué aterrador puede ser el intelecto cuando no sirve al ser humano.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_40">
    <text>El pensamiento es una gran virtud, y la sabiduría consiste en decir la verdad y actuar de acuerdo con la naturaleza, escuchándola atentamente.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_41">
    <text>Confiar en sensaciones irracionales es una característica de almas toscas.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_42">
    <text>La arbitrariedad debe ser extinguida tan pronto como un incendio.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_43">
    <text>Los inmortales son mortales, los mortales son inmortales; se dan la vida a través de la muerte, y mueren a través de la vida mutua.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_44">
    <text>La bondad para el alma es como la salud para el cuerpo: es imperceptible cuando la posees, pero te brinda éxito en todas tus empresas.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_45">
    <text>La esencia de toda fe radica en darle a la vida un significado que no sea destruido por la muerte.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_46">
    <text>Defino la ética de esta manera. Lo que sostiene y perpetúa la vida es bueno; lo que daña y perturba la vida es malo. Una ética profunda y universal tiene el significado de una religión. Eso es religión.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_47">
    <text>La astucia es el pensamiento de personas muy limitadas y difiere mucho de la inteligencia, a pesar de las apariencias.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_48">
    <text>De la astucia a la astucia hay solo un paso, el paso de la primera a la segunda es muy fácil: solo hay que agregarle a la astucia la mentira, y obtendrás la astucia.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_49">
    <text>Las personas astutas desprecian el conocimiento, los ingenuos se asombran de él, los sabios lo utilizan.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_5">
    <text>Quien puede hacer creer que no es muy astuto ya no es tan simple.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_50">
    <text>Expresa un pensamiento falso claramente, y él mismo se desmentirá.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_51">
    <text>Estamos especialmente contentos con nuestros amigos cuando, apreciando nuestras buenas cualidades, se permiten notar también nuestros defectos.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_52">
    <text>Cuando deseas comunicarle a tu interlocutor alguna verdad durante una conversación, lo más importante en ese momento es no irritarte y no decir una sola palabra desagradable o ofensiva.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_53">
    <text>Cuando algo mundano te preocupa o te molesta, recuerda que tendrás que morir, y entonces lo que antes te parecía una desgracia importante y te preocupaba, se convertirá en una molestia insignificante que no vale la pena preocuparse.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_55">
    <text>La mayor tentación del crimen radica en contar con la impunidad.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_6">
    <text>Cada uno tiene su propio infierno, no necesariamente fuego y azufre, para algunos es una vida vivida en vano.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_7">
    <text>Cada uno paga por sus pecados.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_8">
    <text>El pago en este mundo siempre llega. Hay dos fiscales generales: uno que está frente a tus puertas y castiga por infracciones contra la sociedad, el otro es la misma naturaleza. Ella conoce todos los vicios que escapan a las leyes.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_100">
    <text>Nada se perdona tan a regañadientes como la diferencia de opiniones.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_36">
    <text>Para hacer algo, no se necesitan muchas fuerzas; pero para decidir qué es exactamente lo que hay que hacer, se necesita realmente una fuerza enorme.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_81">
    <text>Donde el débil odia, el fuerte destruye.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_7">
    <text>No se puede vivir en este mundo, pero no hay otro lugar.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_5">
    <text>La vida sin ideas no vale nada. No hay mayor felicidad que luchar por ellas.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_76">
    <text>Quien no se respeta a sí mismo, es desdichado, pero aquel que está demasiado satisfecho consigo mismo, es tonto.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_19">
    <text>Perdonar a los enemigos es un acto heroico; pero hay un acto aún más heroico, más humano: entender a los enemigos, porque la comprensión es al mismo tiempo perdón, justificación y reconciliación.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_51">
    <text>La venganza es el deleite del alma mezquina y baja.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_10">
    <text>Pensar que un enemigo impotente no puede hacer daño es pensar que una chispa no puede provocar un incendio.</text>
  </string>
  <string id="ls_mp_tip_12">
    <text>La cantidad de esclavos es igual a la cantidad de enemigos.</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_16">
    <text>Un tonto servicial es más peligroso que un enemigo.</text>
  </string>
</string_table>
