<string_table>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code">
    <text>Código de los Excavadores</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code_descr">
    <text>Código de la caja fuerte de los excavadores en Agroprom: %c[ts_pda_color]127625%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code">
    <text>Código Puerta de laboratorio x18</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code_descr">
    <text>Información de la PDA del stalker: El código %c[ts_pda_color]1243%c[default] abre la puerta del piso superior, %c[ts_pda_color]9524%c[default] abre la puerta del piso inferior.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes">
    <text>Nota del Maestro</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes_descr">
    <text>Una nota aparentemente dejada por el Maestro del Metro para su hija: \n \n%c[ts_pda_color]"Cariño, cuando regreses de la escuela, asegúrate de comer y hacer tu tarea. Papá va a una reunión general con los científicos. Me iré por un par de horas. Sé una buena niña. Te amo.%c[default] \n \n[escrito debajo con letra diferente] \n \n%c[ts_pda_color]¡Papá! Mami ¡Sasha y a mí estamos siendo enviados fuera de la aldea! Algo aquí explotó de nuevo y a todos les dicen que se vayan. ¡Mami cree que no volverás, pero está equivocada! Sé que regresarás y estarás con nosotros otra vez. ¡Papá, lo sé! ¡Te quiero mucho!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1">
    <text>Nota del stalker Muerto #1</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2">
    <text>Nota del stalker Muerto #2</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3">
    <text>Nota del stalker Muerto #3</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_descr">
    <text>Nota de la PDA del stalker muerto del área subterránea desconocida: %c[ts_pda_color]"Parece que no hay forma de salir de aquí. Donde quiera que vaya, siempre termino en el mismo lugar. Esa cosa está en todas partes. Palych, Bullet... hermanos, si me encuentran, agarren las cosas que recogí debajo del árbol anómalo en el Valle Oscuro..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_descr">
    <text>Nota de la PDA del stalker muerto del área subterránea desconocida: %c[ts_pda_color]"¿Qué es lo que quiere? Si quisiera matarme, ya lo habría hecho, como hizo con esos desafortunados señuelos. Pero es como "Quiere joderme, volverme loco. Parece que ahora está en silencio. Descansaré un poco y seguiré adelante. Estoy viendo una luz, y parece que esa podría ser la salida..." </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_descr">
    <text>Nota de la PDA del stalker muerto del área subterránea desconocida: %c[ts_pda_color]"¡Maldito sea ese agujero! Tres de mis hombres del escuadrón murieron casi de inmediato, pero Fedya y yo quedamos vivos y deambulamos por un par de días. .. después de lo cual se unió a ellos. Nunca sacaré de mi cabeza lo que pasó: tocó a un zombie por accidente y se hizo pedazos ante mis ojos. Noté que el zombie llevaba una placa con la etiqueta 'X18' - deben haber sido sujetos de prueba. Siendo que soy un invitado en esta clandestinidad, intentaré seguir las órdenes de este maestro 'benevolente'. Incluso podría dejarme salir..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_sms_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]"Parece que no hay manera de salir de aquí. Donde quiera que vaya, siempre termino en el mismo lugar. Esa cosa está en todas partes. Palych, Bullet... hermanos, si me encuentran, agarren las cosas que raspado bajo el árbol anómalo en el Valle Oscuro..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_sms_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]"¿Qué es lo que quiere? Si quisiera matarme, ya lo habría hecho, como hizo con esos desafortunados señuelos. Pero es como si quisiera joderme y volverme loco. . Parece que ahora se ha quedado en silencio. Descansaré un poco y seguiré adelante. Estoy viendo una luz, y parece que esa podría ser la salida..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_sms_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]"¡Maldito sea ese agujero! Tres de mis hombres del escuadrón murieron casi de inmediato, pero Fedya y yo lo logramos y deambulamos por un par de días... después de lo cual se unió a ellos. Nunca volveré a Saque lo que pasó de mi cabeza: tocó a un zombie por accidente y se hizo pedazos justo ante mis ojos. Noté que el zombie llevaba una placa con la etiqueta "X18" - deben haber sido sujetos de prueba. Viendo que soy el invitado en este subsuelo, intentaré obedecer las órdenes de este maestro 'benevolente'. Incluso podría dejarme salir..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes">
    <text>Entrada del General Tachenko</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes_descr">
    <text>Del general Tachenko, encontrado muerto bajo tierra en el Valle Oscuro. Su PDA contenía una entrada:\n \n%c[ts_pda_color]"Dondequiera que vayas, siempre terminas en el mismo lugar. Maldita sea esta niebla. Nunca puedo acostumbrarme a ella. Chepurnoy simplemente desapareció. Es extraño. Tal vez encontró una salida.\n \nDía seis. Ya no hay agua. El coronel se volvió loco; disparó a otros dos y luego a él mismo en la cabeza. Ahora estoy solo. Solo en esta maldita anomalía. Qué idiota soy por cortar las comunicaciones con el cuartel general. Podrían habernos rescatado. Me jubilaría, tendría mi cabaña, iría a pescar... Y no habría existido Deber. Me pregunto cómo habría resultado todo.\n \nPero eso ya no importa. El capitán Tachenko murió hace mucho tiempo. Y el general Tachenko de Deber pronto lo seguirá. Hacia los cielos azules. Hacia amplios campos de caza. Eso es justicia para ti."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info">
    <text>Nota de Buitre</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info_descr">
    <text>Nota de la PDA de Buitre:\n \n%c[ts_pda_color]"Ese señuelo, hijo de puta... empezó a hacer escándalo y me arrojó directamente al ponche de frutas. ¡Que miedo! Lo mataron y a mí me ardieron las piernas". ¡Todo por culpa de ese maldito artefacto! ¡Si supiera en qué me estaba metiendo, de ninguna manera habría entrado en esa anomalía! Ahora todas mis esperanzas están en Rojo. Debería estar en algún lugar cercano; prometió ayudar. ¡Maldita sea, esto! duele..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info">
    <text>Órdenes de Mongol</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info_descr">
    <text>Nota de uno de los PDA de los bandidos del Vertedero:\n \n%c[ts_pda_color]"Ve a ver cómo les va a nuestros muchachos en el túnel, porque han estado callados durante algún tiempo. Probablemente estén alimentando a La zona y estén llenos de gusanos, pero tenemos que asegurarnos de lo que está pasando. No querría perder un punto tan bueno. Una cosa más: explorarás el Vertedero y verás qué hay en las afueras. Habrá algun tipo duro que eliminó a nuestros muchachos en la base. Intenta bloquear el camino hacia el Cordón. Si lo ves, sácale los ojos y fóllalo."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info">
    <text>Pertencencias del Científico</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info_descr">
    <text>El nuevo médico, Sanya, me dijo que hay un grupo de anomalías eléctricas en algún lugar del Vertedero. El grupo de científicos dejó allí sus cosas en un apuro. Debería comprobarlo.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes">
    <text>Nota de Kite</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes_descr">
    <text>Un stalker casi cae encima de mí... Una nota que encontré sobre él contiene lo siguiente:\n \n%c[ts_pda_color]No puedo soportarlo más. ¡Simplemente no puedo soportarlo! Me están siguiendo. ¡Es como si estuvieran dentro de mí! Ya no soporto vivir aquí y no me dejan salir de estas zona. Parece que sólo hay una salida... ¡Muere! ¡Y déjame morir contigo!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter">
    <text>Nota de Ferret</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter_descr">
    <text>Una nota de Ferret encontrada en el lugar de su suicidio:\n \n%c[ts_pda_color]"Cinco sombras. Vienen por todos".</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter">
    <text>Nota de Eustace</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter_descr">
    <text>Una nota de Eustace encontrada sobre él después del suicidio:\n \n%c[ts_pda_color]"¡Sálvense mientras puedan!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes">
    <text>Nota del soldado</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1">
    <text>Nota del Soldado</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1_descr">
    <text>Una nota que parece escrita por un soldado. Encontrado en un autobús:\n \n%c[ts_pda_color]"¡Oye, Masha! ¿Cómo está nuestro hijo? ¿Tu gripe ha mejorado? Me dieron un permiso de dos semanas, así que mañana volaré a casa. Mencionaste que Andrey no va a la escuela, pero no te preocupes, porque pronto papá le traerá un regalito: una pequeña y valiosa baratija que mi tío de Kiev me envió hace un par de días. Llamémoslo reliquia familiar, ya verás una vez que llegue. Nos vemos pronto. ¡Los amo a ambos!\n \n%c[default]Estas notas contienen un mapa con un lugar marcado. Es probable que el soldado guardara algo valioso allí.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2">
    <text>Nota del Soldado</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2_descr">
    <text>Otra parte de las notas del soldado:\n \n%c[ts_pda_color]"Lo pensé y decidí no contarle a nadie lo que pasó durante la última prueba de instalación, más aún porque ya han pasado tres días y me siento bien. estado bajo una buena estrella... Maldita sea, nunca olvidaré esa bola de fuego que salió volando del grupo electrógeno directo a mi pecho... Nadie se dio cuenta, ya que todos estaban en el panel de control. ¡Pero no puedo contarselo a cualquiera, o recibirán mis galones por no cumplir con las normas de seguridad!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device">
    <text>"Caballa Sagrada"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device_descr">
    <text>Un cuerpo de bandido en la estación de vehículos sostenía una PDA con un mensaje:\n \n%c[ts_pda_color]"¡Y yo me preguntaba por qué diablos nadie se ponía en contacto! Los chicos y yo fuimos a ver qué estaba pasando ,y todos murieron. También encontramos algo extraño en el ático... un dispositivo de algún tipo. No creo que lo hayan dejado nuestros muchachos. ¿Tal vez eso es lo que hay detrás de todos estos ataques mutantes? Lo rompí en pedazos sólo para estar doblemente seguro."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1">
    <text>Nota del Griego #1</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1_descr">
    <text>Nota del cazador griego, cuyo cuerpo fue encontrado en la guarida del enorme jabalí conocido como general Shtok:\n \n%c[ts_pda_color]"Ese trozo de carne, Shtok, partió a Mazay de par en par. Jarra nos dijo lo que haremos. Reúne al equipo e iremos a buscarlo al amanecer... ¡Esperaré hasta el amanecer! Saldré yo mismo mientras esté oscuro y le arrancaré los colmillos a esa cosa. ¿Qué somos, cazadores o cobardes?</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2">
    <text>Nota del Griego #2</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2_descr">
    <text>Otra nota del griego:\n \n%c[ts_pda_color]"Carajo mierda... Intenté rastrearlo y salió de la nada y me derribó. Me llevó a su guarida mientras yo estaba inconsciente... ¡Maldita sea, esto duele! Ni siquiera puedo mover las piernas y no hay conexión en este agujero maldito. Perdí mi rifle, pero todavía tengo mi pistola y algunas balas AP. Tan pronto como Shtok regrese, lo haré. Le daré una lección..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes">
    <text>Notas de Vityok</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes_descr">
    <text>Registros del Stalker Vityok, cuyo cuerpo fue encontrado cerca del búnker de los científicos en Yantar:\n \n%c[default]8 de septiembre de 2012\n%c[ts_pda_color]"Ayer me golpearon con Yurok. Me desperté por la mañana y sentí Como mierda. Estoy harto y cansado de esta vida, de tener que ir a buscar latas para conseguir pequeñas monedas. Esta noche, tengo que volver a sentarme con esos vagabundos y beber vodka mientras escucho sus locas historias sobre cómo encontraron sus primeros artefactos. Quiero un buen trabajo ya, algo que me mantenga activo por un tiempo. Yurok está bien y no irá a la quiebra en el corto plazo, así que decidí salir de aquí. Voy a ir a los científicos; siempre hay trabajo en Yantar". n \n%c[predeterminado]18 de noviembre de 2012\n%c[ts_pda_color]"Hace mucho tiempo que no escribo en mi diario, y por una buena razón. Yantar realmente tenía mucho trabajo que ofrecer: acompañar a científicos, salir a cazar snorkel con la seguridad del búnker y más. Logré ganar algo de dinero antes del invierno, y ahora he vuelto al exterior; pasaré los meses fríos y volveré aquí en la primavera."\n \n%c[ default]19 de noviembre de 2012\n%c[ts_pda_color]"Pasé por el Cordón para ver a Yurok, pero no estaba en la aldea. Me dijeron que guió a algunos stalkers hacia Darkscape. Le dejé un poco de vodka como regalo y seguí a casa."\n \n%c[default]4 de marzo de 2013\n%c[ts_pda_color]"Después de mi pequeña hibernación, estoy de regreso en Yantar. Decir que las cosas me golpearon como un tren de carga sería quedarse corto. Ahora todo es diferente: los científicos están trabajando en algún tipo de proyecto, la fábrica está cerrada y no me dejan entrar. Todos están ocupados con algo grande y yo tengo que recoger las migajas. Estoy trabajando nuevamente como seguridad del búnker, pero el dinero no es el mismo. Incluso me empezó a doler la cabeza; tal vez las vitaminas primaverales aún no hayan hecho efecto."\n \n%c[default]25 de abril de 2013\n%c[ts_pda_color]"La actividad mutante es mucho mayor y apenas los estamos manteniendo a raya. Nos prometieron guardias adicionales y, hasta que lleguen, debemos vigilar el búnker las veinticuatro horas del día. Menos mal que nos aumentaron el sueldo, pero si esto sigue así, lo juro, me iré de aquí."\n \n%c[default]30 de mayo de 2013\n%c[ts_pda_color]"¿Qué están haciendo los intelectuales en esa maldita fábrica? Mi cabeza sigue martilleando y todos los demás sienten lo mismo. Tomé la decisión de irme a primera hora de la mañana. Tomaré mi pago y regresaré al Cordón."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure">
    <text>Mi escondite</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure_descr">
    <text>Este alijo personal sirve para almacenar el exceso de botín y objetos de valor. Todos los contenidos se comparten entre áreas, lo que significa que se puede acceder al botín colocado en dicho alijo desde los alijos marcados con el mismo icono incluso desde una ubicación diferente. Otros residentes de la Zona no tocarán los artículos del interior. Estos alijos sólo están disponibles en territorio neutral.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code">
    <text>Código de la puerta den la Fábrica</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code_descr">
    <text>La PDA del profesor Sytyanov contenía las coordenadas del emisor que está causando problemas en Yantar.\n \nTambién contiene el código de una puerta que conduce directamente al emisor: %c[ts_pda_color]439478%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code">
    <text>Código de la Caja de los Mercenarios</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code_descr">
    <text>Un grupo de mercenarios en los Almacenes del Ejército guardaba el código en una caja fuerte junto con su botín y el botín de otros stalkers con los que habían luchado en el subsuelo: %c[ts_pda_color]128947%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info">
    <text>Nota del Mercenario</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info_descr">
    <text>Nota de un mercenario que lideraba el grupo de stalkers:\n \n%c[ts_pda_color]"No entiendo el trato con este tipo Turov. ¿Es científico, ingeniero o ambos? De cualquier manera, el contrato es uno de los gordos, con el doble de tarifa y una bonificación por el corto aviso. Nuestro jefe es competente y conoce a las personas adecuadas.\n \nTransportando la carga, segundo día. Tres stalkers la mueven mientras hacemos el trabajo de seguridad. Ellos dicen que su peso cambia. En un momento, puedes transportarlo fácilmente tú mismo; al siguiente, ni siquiera los tres pueden lograrlo... Qué extraño. Aún así, casi estamos en el objetivo. Si algo sucede, le entregaremos el cargamento a Visir. Después de eso, podemos regresar a la base, dormir un poco y comer algo.\n \nMe ha estado doliendo la cabeza todo el día y apenas pude pegar ojo. Espero que esto termine pronto, porque no me gusta. Por si acaso: si estás leyendo esto, tenemos un trato injusto. Nuestro código establece que mi PDA debe entregarse a Visir, a cambio de una recompensa, por supuesto."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note">
    <text>Nota de Lemur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note_descr">
    <text>Una nota de Lemur, un stalker encontrado en el laboratorio X18. Hay una sola entrada disponible:\n \n%c[ts_pda_color]"Artem y yo apenas logramos atravesar a los bandidos y ya se han ido. Aparentemente, los documentos están en algún lugar del salón principal, pero escucho un sonido extraño desde allí. Si no fuera por mi oportunidad de ganar un millón, nunca habría venido aquí con este geólogo. Dejaré este traje científico que encontré aquí junto con mi rifle de tirador por si acaso. Quién sabe qué hay más adelante..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda">
    <text>Mensaje del Contratista</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda_descr">
    <text>Un mensaje de cierto contratista está disponible en la PDA de Puma:\n \n%c[ts_pda_color]"Puma, dirígete a la granja y espera al stalker allí. Debería ser fácilmente distinguible de los zombies. Si no son las emisiones, los locales se ocuparán. Siempre he sido generoso contigo, así que no me decepciones. Tan pronto como esté hecho, dirígete a la gasolinera, donde me encontrarás con el pago."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note">
    <text>Nota de Ganso</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note_descr">
    <text>Una nota de Ganso que me dio después de su muerte en la arena:\n \n%c[ts_pda_color]"Hola amigo. Si estás leyendo esto, significa que ya estoy muerto. Como dije, ya no importa. Gracias por su atención y sus palabras de apoyo. Fue realmente lindo e inesperado. Después de hablar contigo, incluso pensé en huir a algún lugar lejano y comenzar una nueva vida, olvidando mi dolor pasado. Pero si a duras penas llegué al bar, nunca podría sobrevivir en la Zona por mi cuenta. Y huir de alguien que me ayudó no está bien.\n \nCobra, aunque insociable e incluso peligroso, me ayudó cuando todos los demás me dieron la espalda. "El hecho de que tendría que trabajar para saldar la deuda toda mi vida no me molestaba; lo que importaba era mi madre. Él pagó un montón de dinero a esa clínica privada después de que le di toda mi parte para la redada. Luego ella murió. Y todo lo que él transfirió desapareció. "No hay reembolsos", dijeron. No podía volver a hablar con Cobra para obtener más trabajo. Ya estoy en deuda con él, aunque no soy nadie para él. No sabía qué hacer aparte de participar en las batallas. Agradécele a Cobra por todo y dile que lamento no haber podido pagarle. Adiós."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo">
    <text>Foto de un Stalker</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]Según nuestra información, un stalker está relacionado con Dubinin, apareció en su compañía un par de veces, como lo demuestra el testimonio de uno de los guardias. Revisé el archivo de videos y encontré grabaciones de las cámaras de vigilancia del complejo Agroprom, adjunto foto. Creo que te resultará más fácil encontrar una aguja en un pajar si tienes una idea de cómo es.</text>
  </string>
</string_table>
