<string_table>
  <string id="encyclopedia_locations_yantar_descr">
    <text>Yantar es el nombre de los restos de un lago seco y del valle que lo rodea. Está ubicado en la parte occidental de la Zona. La planta al norte del lago lleva el mismo nombre. El lugar más notable para los stalkers aquí es el búnker móvil de científicos, ubicado en la parte más baja del lago. Está dirigido por el profesor Sakharov, que no tiene reparos en ofrecer trabajos, hablar de ciencia y aceptar material biológico de mutantes o formaciones anómalas a cambio de una remuneración. Alrededor de la llanura donde se encuentra el búnker hay un camino de tierra que conduce al norte hasta la planta. Antes del accidente de Chernobyl, producía sustancias químicas cuyos desechos se arrojaban al lago. Los stalkers tienen una mala reputación por la antigua fábrica de Yantar, pocas personas regresan de allí, porque hay un emisor psi experimental Kaimanov, el prototipo del legendario Cauterizador Cerebral. Aunque ha estado inactivo en los últimos años, ya no ha habido más visitantes dispuestos a visitar el lugar. Por el momento no se sabe qué tan relevantes son estas líneas en el contexto de la descripción del territorio de Yantar: recientemente en esta Área ocurrió un misterioso cataclismo, después del cual se perdió la conexión con el búnker móvil y todos los stalkers en sus alrededores. Hasta el momento nadie tiene pruebas de lo ocurrido allí.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_darkvalley_descr">
    <text>Al este del Vertedero hay un Área a la que los stalkers llaman el Valle Oscuro. Es una especie de terreno agrario-industrial, inherente a la mayoría de los suburbios de los países postsoviéticos. En la parte central de esta zona hay un puente carretero que separa un gran pantano anómalo. Al norte hay un edificio sin terminar. Anteriormente, este edificio fue la base del grupo Libertad, pero luego se asentaron en él bandidos. Al este, al otro lado de la calle, hay una gasolinera. En la parte central, al este, hay una fábrica, en cuyo sótano se encuentra la entrada al laboratorio secreto X18. En la parte suroeste hay una antigua granja de cerdos parcialmente derruida con un depósito de agua.\n \nSiguiendo el este del Valle Oscuro se llega a la costa del río Pripyat. No se sabe exactamente por qué esta zona se llama Valle Oscuro. Según una versión, el sol rara vez aparecía en esta zona y el tiempo estaba mayoritariamente nublado y lluvioso. Sin embargo, últimamente circulan muchos rumores y leyendas místicas sobre el Valle Oscuro, por lo que el nombre de esta zona empezó a adquirir un significado completamente diferente.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_military_descr">
    <text>Los Almacenes del Ejército son una zona montañosa en el noreste, cubierta de anomalías de varios tipos, adyacente a una enorme base militar abandonada. Sorprendentemente, estas estructuras no están actualmente en manos de ninguna facción. No muy lejos de los almacenes hay un pueblo de aspecto grande, al que los stalkers locales apodaron Pueblo de los Chupasangres. Al otro lado de la carretera hay una pequeña granja y un control de carretera abandonado, que casi siempre Está en manos de mercenarios. También se puede encontrar una pequeña aldea en el camino desde el Bar. Los almacenes del Ejército son, de hecho, el último bastión de la civilización antes de Radar: constantemente el puesto de Libertad, llamado Barrera, repele oleadas de mutantes y unidades del Monolito que vienen del norte.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_garbage_descr">
    <text>Si en el horizonte empezaban a aparecer montones de basura radiactiva, ¡Entonces el stalker llegaría al Vertedero! Durante la liquidación de las consecuencias del accidente de la central nuclear de Chernobyl, en este lugar se llevaron vehículos contaminados por radiación y otros desechos. Es así como en el sur del territorio se formó un legendario cementerio de equipos abandonados, rodeado de colinas de montones de metal oxidado enterrados. Entre las filas de vehículos oxidados se formaron muchas zonas anómalas, por lo que un punto tan caliente tomó instantáneamente el control de los bandidos locales. Otro reducto de bandidos se encuentra en unas pequeñas subestaciones inundadas y medio destruidas, rodeadas de anomalías químicas. Hay un pequeño bosque justo detrás de él, que por alguna razón huele a podredumbre.\n \nEn el corazón del Vertedero hay un depósito abandonado. Ahora Está en manos de Stalkers liderados por un comerciante local apodado Kostyl, pero hace unos meses este lugar era una base clave de Bandidos. El depósito es un buen lugar para que se detenga un Stalker cansado. aquí podrás pasar la noche, comprar suministros, conseguir ayuda médica y encontrar trabajo. El armero local Vityka Stepak, por una buena suma, te consigue casi cualquier arma. Desde el depósito parten las vías del tren hacia Agroprom, entrando en un túnel largo y oscuro. Desde sus profundidades se escuchan periódicamente algunas voces, pero los Stalkers locales no tienen ganas de comprobar su naturaleza.\n \nEn el norte del vertedero hay un control de carretera del grupo Deber, a través del cual se puede llegar al territorio del Bar. No lejos del puesto de control se encuentra un oscuro edificio en ruinas de hormigón armado. A juzgar por la gran plataforma con el pedestal de la Hoz y el Martillo instalado, se suponía que este edificio era un edificio administrativo. Anteriormente, los stalkers lo llamaban Barakholka y lo utilizaban como puesto comercial. No muy lejos se encuentran dos grandes aljibes.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_valley_katakomb_descr">
    <text>Las cloacas y colectores técnicos del laboratorio X-18. También forman parte de la red de acceso subterráneo de Pripyat. Las salas son una red de túneles estrechos y pequeñas salas de trabajo.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_military_katakomb_descr">
    <text>Puerta de entrada "D" abandonada de la red de mazmorras que conduce a la entrada principal del subsuelo de Pripyat. Actualmente utilizado por los Mercenarios para sus propios fines.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_descr">
    <text>El subsuelo del Instituto de Investigación de Agroprom cuenta con numerosos servicios públicos y una estación de bombeo que se utilizaba para regar los cultivos. Actualmente, la mayor parte Está inundada, ya que era un verdadero caldo de cultivo para los mutantes</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_nshep_descr">
    <text>Una zona forestal con el pueblo de Novoshepelichi, una base militar, el complejo experimental Piscina y un puente ferroviario sobre el río Pripyat. El tren eléctrico "Slavutich-Semikhody" se deja en el puente para su estacionamiento eterno. Dado que el territorio de Novoshepelichi tiene un tamaño bastante impresionante, la diversidad del contingente de Stalkers locales aquí es muy grande. En estos lugares puedes encontrar un campamento de stalkers libres, luchadores del grupo Libertad, grupos de Bandidos y muchos solitarios. En el bosque se instaló un grupo de cazadores. El barrio de Novoshepelichi es famoso por una gran cantidad de zonas anómalas y, por lo tanto, atrajo a un número tan impresionante de invitados. La zona predominantemente boscosa se ha convertido en un gran refugio para los monstruos, por lo que un paseo por estos lares sería una aventura desafiante.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_escape_descr">
    <text>Cordón es la tarjeta de presentación de la zona de exclusión de Chernobyl. Es aquí donde se abre el velo de todas las extrañezas, misterios y peligros preparados para cada stalker recién llegado. La gente a menudo llama al Cordón ante-baño, porque aquí está equipado el puesto de control militar más grande, y a un kilómetro de él se encuentra la famosa Aldea de los Novicios, donde se alojan todos los extranjeros ilegales que traspasan el perímetro. El hombre principal de este campo es el comerciante Sidorovich, que es responsable de casi todos los negocios en esta zona. Hay una especie de jefe entre los recién llegados, es un stalker experimentado apodado Fanático. Estas dos personas, teniendo con ello su beneficio seguro, ayudarán al recién llegado a acostumbrarse, a conseguir equipo y trabajo.\n \nA pesar de que la Zona en Cordón apenas comienza, ya hay muchos insidiosos anomalías, zonas radiactivas y monstruos peligrosos. Aquí se encuentra una maravilla local del mundo: islas voladoras, cuya naturaleza aún se desconoce. Pero el mayor peligro aquí, por supuesto, es el hombre mismo. Los militares en el puesto de control están autorizados a disparar sin previo aviso contra todas las personas. Es bueno que los soldados no tengan miedo de aceptar sobornos, así los infractores callados siempre podrán negociar. La misma situación ocurre con los bandidos locales. Durante muchos años han mantenido una estación de vehículos abandonada, desde donde realizan incursiones por todo el territorio de Cordón para detener a los Stalkers. Y para un recién llegado, a menudo es mejor perder un par de miles de artefactos que involucrarse en un tiroteo con los bandidos.\n \nMás o menos en el ecuador de Cordón, cerca del puente destruido, hay un pequeño puesto de control militar. Para ser más precisos, el puesto de control más corrupto del mundo, porque todo el mundo sabe desde hace tiempo que por 500 monedas puedes conseguir un pase para la parte norte de Cordón. Detrás del terraplén del ferrocarril hay algunos edificios abandonados, un aserradero con zonas anómalas y un puesto de control norte vacío, que al cruzarlo, hace que un Stalker esencialmente deje de ser un recién llegado.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_bar_descr">
    <text>Antes del accidente, en 1986, era una gran zona industrial. Ahora sólo quedan ruinas oxidadas y viejas de su antigua grandeza. Cerca de uno de los hangares, en el sótano, hay un bar llamado 100 Roentgen: allí se reúnen stalkers de toda la Zona. Un comerciante local trabaja como tabernero y mantiene la institución. Se puede negociar con él, enterarse de las últimas novedades u obtener algunos encargos remunerados. También hay una Arena donde puedes luchar contra los stalkers por dinero. No muy lejos de la Arena se encuentra la base del grupo Deber. Todo el territorio del Colegio de Abogados está bajo su protección, así que hay que tener mucho cuidado aquí. Vale la pena recordar que este es un territorio neutral y cualquier manifestación de agresión aquí está estrictamente castigada.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_descr">
    <text>Si sigues la carretera al oeste del Vertedero, muy pronto el lúgubre paisaje de basura radiactiva será reemplazado por un bosque de pinos más agradable. En el centro de esta zona se encuentra el complejo de carga de Borovik. Este lugar está ocupado por un pequeño grupo que se hace llamar los Excavadores. Un poco más adelante en la carretera se derrama un lago radioactivo oxidado con un montón de basura y dispositivos viejos. No muy lejos, en un callejón sin salida, se encuentra el Instituto de Investigación Agroprom. Aquí en un tiempo se estudiaron los efectos de la radiación en los cultivos de cereales, y después de la aparición de la Zona, este lugar fue ocupado por los militares. Actualmente en el territorio hay científicos y stalkers militares, no está claro qué hacen, pero hay mucha seguridad. Dicen que en este lugar los Stalkers suelen encontrar trabajos lucrativos.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_labx18_descr">
    <text>X18 es un laboratorio subterráneo ubicado debajo del Valle Oscuro, donde supuestamente se experimentó con varios animales y humanos para crear un súper soldado. En el piso inferior hay una habitación con matraces rotos que contienen una especie de embriones que se parecen a los cuerpos físicos de los poltergeists.\n \nEn algunas habitaciones se pueden encontrar equipos de irradiación y jaulas para sujetos de prueba, oscuros autoclaves y otros objetos científicos no estándar. Anteriormente se sabía que el perfil del laboratorio era el estudio de mutaciones y la experimentación con genes para crear mutantes con habilidades físicas inusuales. Hace tiempo, el laboratorio X18 sufrió daños y muchos de sus empleados murieron, y algunos de los sujetos de prueba escaparon a la naturaleza. Ahora es el hogar de monstruos desconocidos.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_millab_descr">
    <text>Un laboratorio privado desconocido construido en la Zona después del segundo lanzamiento. Para ello, cuenta con equipamiento y medios de defensa avanzados. La instalación está estrictamente clasificada y camuflada, por lo que sólo unas pocas personas conocen su existencia. La posibilidad de que un particular pueda construir en secreto un laboratorio tan moderno y funcional en un territorio prohibido es una señal de que el propietario tiene un gran presupuesto y conexiones.</text>
  </string>
</string_table>
