<string_table>
  <string id="encyclopedia_mutant_unknown">
    <text>Criatura Desconocida</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_animal">
    <text>Animal Mutado</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_unmutated_animal">
    <text>Animal</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_experimental">
    <text>Sujeto de Prueba</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_human">
    <text>Humano</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_bird">
    <text>Ave</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow">
    <text>Cuervo</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow_descr">
    <text>Los cuervos son una de las pocas especies de aves que sobrevivieron en la Zona. Muchas aves emplumadas no han podido soportar la radiación y no han aprendido a evitar anomalías. Para no morir en el laberinto de perturbaciones gravitacionales, los pilotos militares utilizan sofisticados detectores, pero el secreto de los cuervos pronto volvería locos a ornitólogos y biólogos. Existen muchas teorías que explican este fenómeno; sin embargo, todos coinciden en que la causa del milagro es el cerebro evolucionado de los cuervos, que ha logrado desarrollar los reflejos más complejos.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh">
    <text>Carne</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_descr">
    <text>Los cerdos domésticos de la Zona, como muchos otros organismos vivos, han sufrido graves mutaciones. A medida que los genes que controlaban los procesos metabólicos se vieron afectados, el fenotipo del animal cambió drásticamente. El cerdo mutado, al que los stalkers llaman carne, es uno de los ejemplos más evidentes del abuso de la naturaleza por parte de la Zona. Estas criaturas formaron una cubierta protectora de huesos escamosos, aumentaron significativamente la capacidad del cuerpo para regenerarse y el sistema nervioso se volvió más complejo. Como un cerdo común y corriente, un carne es omnívoro, por lo que cuando tiene hambre, puede atacar a un stalker.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker">
    <text>Carne Parlante</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker_descr">
    <text>La carne parlante ha sido considerada durante mucho tiempo como material de Stalkers, envenenados con avidez en las fogatas para asustar a los recién llegados. Sin embargo, entre esas historias había esa algunos relatos creíbles de encuentros con estas criaturas. Supuestamente, los Carnes Parlantes viven en los pantanos más densos del suroeste de la zona de Chernobyl, pero a veces migran temporalmente para cazar en el territorio de Agroprom y Cordón. Una característica distintiva de estos individuos es su capacidad para imitar la voz humana, con la ayuda de la cual los mutantes logran atraer a sus víctimas a una trampa. Según los científicos, los carnes parlantes graban las voces de los Stalkers, como un dictáfono, que se acercan sigilosamente a sus campamentos y luego usan estas voces para cazar. El origen del mismo está envuelto en un misterio. O son una evolución de la Carne ordinaria o son experimentos de los laboratorios científicos de la Zona de Alienación. Hay leyendas entre los Stalkers que dicen que en las profundidades de los pantanos habita un científico loco que lleva a cabo siniestros experimentos con monstruos. Y quizás las Carnes Parlantes sea una de sus creaciones.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar">
    <text>Jabalí</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_descr">
    <text>Un animal de gran tamaño, que alcanza un metro y medio de altura a la cruz. Este animal supera a sus parientes fuera de la Zona en vitalidad y agresividad, y no es inferior a la mayoría de los mutantes. Los procesos mutagénicos provocados por la radiación y anomalías han afectado significativamente la apariencia de estos mamíferos: en algunos lugares estos últimos se han quedado calvos y en otros, por el contrario, les ha crecido un pelo muy largo y rígido. Sus pezuñas han cambiado de forma y se han vuelto más afiladas, adquiriendo cierto parecido con garras; sus pupilas se han descolorido, han aparecido manchas de pigmentación y arrugas profundas en la calva. Los jabalíes de la Zona tienen una buena tolerancia a la radiación, lo que les permite permanecer en zonas muy contaminadas durante largos períodos de tiempo. Estos animales suelen atacar corriendo, intentando abrir el vientre de la víctima con sus colmillos o derribarla.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king">
    <text>General Shtok</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king_descr">
    <text>En 1975, mucho antes del accidente de Chernóbil, comenzaron a surgir rumores de que en los alrededores boscosos de la aldea de Novoshepelichi habita un enorme jabalí, al menos dos veces más grande que sus parientes. En aquel entonces, los cazadores locales pasaban semanas en el bosque, intentando localizar y disparar al animal. Pero todo fue en vano. Mucha gente creía que tal jabalí no existía realmente, y todo esto era sólo una fantasía de los lugareños. Un monstruo local del lago Ness, nada menos. Pero la leyenda resurgió de las cenizas unas décadas más tarde, cuando los alrededores del pueblo pasaron a formar parte de la Zona de Exclusión Anormal, y los Stalkers visitaban estos lugares. Hay varios relatos de testigos presenciales sobre avistamientos de monstruos en el bosque. Hubo casos de ataques a escuadrones de Stalkers, que no estuvieron exentos de víctimas... Localizar y matar al monstruo Además se convirtió en el objetivo principal de los cazadores locales. Lo apodaron: General Shtok. Según ellos, por su gran tamaño y forma antinatural.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog">
    <text>Perro Ciego</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_descr">
    <text>Desde la primera catástrofe han pasado varias generaciones en la familia canina, y en cada una de ellas la influencia de la Zona era cada vez más evidente. Las mutaciones y la adaptación evolutiva llevaron al fortalecimiento de habilidades caninas previamente expresadas débilmente, a menudo en detrimento de las habituales. Los principales cambios fisiológicos afectaron la visión, que resultó casi inútil después del rápido aumento de los sentidos: por ejemplo, los cachorros ciegos sobrevivieron en la Zona no peor, si no mejor, que sus homólogos videntes. Como resultado, los perros comunes y corrientes pronto degeneraron por completo aquí, dando paso a una nueva especie: los perros ciegos. Estos animales reconocen y evitan perfectamente las anomalías, la radiación y otros peligros invisibles que polulan por la Zona. Al igual que sus antepasados, los perros ciegos cazan en manadas; encontrarse con un grupo grande de estas criaturas significa un peligro grave incluso para un stalker bien armado.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur">
    <text>Amur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur_descr">
    <text>Los perros de la zona de exclusión de Chernóbil están lejos de ser los mejores amigos del hombre. Y sólo un perro en estos lugares ha conservado algo bueno y valiente. Este es Amur, un perro de cazadores del barrio de Novoshepelichi. Lo encontraron en el pueblo, durmiendo en una de las casas abandonadas. Para sorpresa de los cazadores, no se mostró agresivo con ellos, y cuando se acercaron, meneó la cola y acercó las patas hacia los stalkers. Posteriormente, el perro siguió al grupo y se quedó en su campamento, a lo que nadie se opuso. Con el paso de los años, Amur adquirió suficientes habilidades para ayudar en la caza y, de hecho, se convirtió en un miembro de pleno derecho del grupo. Dicen que antes era el perro de uno de los primeros Stalkers que llegó a la Zona en 2006. Se desconoce qué pasó con el dueño.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
    <text>Pseudoperro</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_descr">
    <text>A pesar de su nombre, los pseudoperros no descienden de los perros, sino de los lobos. Los animales salvajes que vivían en los bosques de la Zona en el momento de la catástrofe se convirtieron en los antepasados de una de las especies mutantes más peligrosas. Los pseudoperros son tan diferentes de los perros mutados como los lobos salvajes lo son de los mestizos. Estas criaturas son territoriales y atacan ferozmente a cualquiera que invada sus dominios. Las reacciones ultrarrápidas del pseudoperro, su increíble movilidad y sus dientes afilados lo convierten en un oponente muy serio al que ni siquiera un mutante grande o un stalker bien armado puede resistir.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog">
    <text>PsicoPerro</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_descr">
    <text>Los psicoperros son animales solitarios. Generalmente se encuentra cerca de campos psíquicos. Cazan principalmente a stalkers y no toleran tener compañeros de cuarto en su territorio. Los stalkers a menudo los confunden con pseudoperros debido a su similitud externa. Los psicoperros pueden reconocerse por su pelaje blanco. De lo contrario, es una copia exacta de un pseudoperro. Lo único que los distingue de los pseudoperros es su capacidad para crear dobles fantasmas capaces de infligir daño físico.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss">
    <text>Psicoperro Inusual</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss_descr">
    <text>Desde hace varios años se escriben leyendas sobre una jauría de perros que vivía en la carretera desde el Vertedero al Bar. Muchos recién llegados han muerto en este camino canino y, a veces, incluso los stalkers experimentados ya han tenido suficientes problemas con él. ¿Hacia dónde mira Deber, que es incapaz de cuidar la seguridad de los accesos a su base? Este tipo de conversaciones a menudo se podían escuchar detrás de la barra. Años más tarde, los stalkers expertos aprendieron cómo sortear los peligros de manera competente y pasar a los perros. Sin embargo, recientemente, se ha visto en el camino una manada inusual de psicoperros, muy superiores en fuerza a sus parientes. Los monstruos tienen la velocidad del rayo, son capaces de generar fantasmas a partir de objetos inanimados e influir en la mente humana. Los combatientes del grupo Deber intentaron repetidamente localizar la jauría, pero todo esto no condujo al éxito. Por eso el camino al Bar en estos momentos es una lotería y una prueba de fuerza para Stalker.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat">
    <text>Gato</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat_descr">
    <text>Es un gato con todas las letras. Ve en la oscuridad, se mantiene alejado del agua y del fuego, teme a los perros y se alimenta principalmente de pájaros y ratas, que abundan en la Zona. Cuando se defiende de una amenaza, utiliza no solo sus afiladas garras, sino también un medio gruñido-medio-golpe direccional especial. Suena como el maullido de un gato normal en medio de una pelea en marzo, sólo que amplificado muchas veces. El aullido también contiene frecuencias indistinguibles para el oído. La criatura, en dirección a la cual el pantano aúlla a quemarropa, experimenta un ataque de pánico a corto plazo (acciones confusas, pulso rápido, extremidades temblorosas, náuseas, discapacidad auditiva: todos los encantos del shock acústico), y el gatito intenta arañarlo o simplemente huir. El cuerpo está bien desarrollado, cubierto de pelo ralo, similar al de un gato, pero dos veces más grande, y más ancho y alto por delante que por detrás. Bastante musculoso: patas muy fuertes y una mandíbula sobresaliente. La parte superior de la cabeza también es bastante felina, aunque es desproporcionadamente grande incluso en comparación con el cuerpo; las diferencias comienzan en las mandíbulas. Son muy poderosos, pero sobresalen hacia adelante. A los lados de la garganta cuelgan sacos resonadores.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
    <text>Tushkano</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano_descr">
    <text>¡El terror del cazador! Uno de los errores más estúpidos que puedes cometer en la vida es subestimar a los animales por su pequeño tamaño. Los Tushkans son tremendamente rápidos y asustadizos y siempre se mueven en grupos grandes.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
    <text>Chupasangres</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_descr">
    <text>Un monstruo semilegendario, descrito por stalkers experimentados como un humanoide alto y encorvado con muchos tentáculos donde solía estar su boca. Según ellos, esta criatura se alimenta desde sus tentáculos: clavándolos en el cuello de una víctima viva, paraliza a su presa y chupa su sangre; Después de este procedimiento, de la persona sólo queda un caparazón seco, parecido a una momia. Lo más sorprendente del chupasangre es su capacidad de volverse invisible. Al parecer, estas criaturas son responsables de la muerte de una gran cantidad de stalkers. Pocos de los testigos sobrevivieron y, a juzgar por las historias de los afortunados, los chupasangres prefieren lugares húmedos como pantanos y mazmorras.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker">
    <text>Electro-Chupasangres</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker_descr">
    <text>Al estudiar la fauna de la zona de exclusión de Chernóbil, los científicos han llegado hace mucho tiempo a una conclusión: los monstruos cambian sus hábitos, apariencia e incluso habilidades dependiendo de dónde viven. A este tipo se le puede atribuir una familia de chupasangres que vive en los depósitos del ejército, cerca de la subestación eléctrica. Es como si estuvieran cargados con Electricidad, y luego incluso usaran su carga para atacar al enemigo. Si antes los chupasangres recibían a su víctima con una paliza y un sabroso chupetón, ahora el pobre también recibirá una descarga eléctrica decente. Afortunadamente, estos electricistas son un fenómeno muy raro en la Zona.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant">
    <text>Pseudogigante</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant_descr">
    <text>Un enorme cadáver que consta de un torso en forma de gota y un par de extremidades hipertrofiadas es lo que es un pseudogigante. Esta criatura utiliza sus manos para moverse y agarrar a sus presas. Un adulto alcanza un peso de dos toneladas y una altura de unos dos metros. La apariencia torpe que tienen es muy engañosa: los pseudogigantes se mueven rápidamente, sus músculos tienen un poder simplemente asombroso y los huesos son tan fuertes como el metal. El cerebro está protegido por un cráneo grueso ¡de unos 100 milímetros de grosor! - y la médula espinal realiza muchas funciones complejas. También es notable la capacidad de los pseudogigantes para formar ondas de choque localizadas en la superficie de la Tierra, golpeando a todos los seres vivos dentro de un radio limitado.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera">
    <text>Quimera</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera_descr">
    <text>Una bestia de dos cabezas sobre cuatro poderosas garras. Una criatura muy astuta y poderosa, puede acercarse a su presa en un abrir y cerrar de ojos y abrirla con sus afiladas garras. Varios stalkers han sido asesinados por sus garras, los stalkers llamaron a esta criatura quimera. La quimera es inmune a algunas anomalías. La presencia de dos cabezas puede indicar una inteligencia avanzada.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera">
    <text>Quimera Nocturna</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera_descr">
    <text>Parece una quimera ordinaria, pero al mismo tiempo posee la capacidad de volverse invisible. Cómo adquirió el monstruo tales habilidades sigue siendo un misterio. quizás sea otro resultado de experimentos de científicos o un proceso natural de evolución local. Para suerte de los stalkers, este tipo de quimeras son extremadamente raras en la Zona.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer">
    <text>Quemador</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer_descr">
    <text>Los burers son monstruos gordos y enanos con poderes telequinéticos. Pueden mover objetos pesados sólo con sus pensamientos y crear barreras de fuerza invisibles. Los Burer alguna vez fueron gente común, probablemente prisioneros o voluntarios estúpidos que tuvieron la mala suerte de ser parte de un programa para mejorar habilidades sobrenaturales, particularmente telequinéticas. Como efecto secundario, se convirtieron en verdaderos monstruos: perdieron su forma humana y se volvieron locos. Los Burer, ajenos a la moralidad y la compasión humanas, matan a personas para entretenerse y sustentarse, utilizando una variedad de trucos de su arsenal sobrenatural; se conocen casos en los que estos monstruos atrajeron a stalkers a una emboscada, haciéndose pasar por personas normales. La ropa espaciosa, probablemente restos de uniformes especiales, les ayuda a pasar por humanos (al menos desde lejos). La mayoría de estas criaturas siguen viviendo cerca de los laboratorios abandonados que las engendraron.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork">
    <text>Snork</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork_descr">
    <text>Estas criaturas parecen haber sido humanas alguna vez, aunque es difícil imaginar qué condiciones podrían llevar a un humano a tal estado. Los snorks son criaturas animales locas que no son muy diferentes de los monstruos depredadores de la Zona. Se mueven sobre cuatro extremidades, rebotan sobre el suelo y lo olfatean constantemente para captar el olor de sus presas. Cazan con cautela y cálculo, acercándose sigilosamente a los stalkers como si fueran animales depredadores. Los reflejos ultrarrápidos y los músculos hipertrofiados permiten a los snorks realizar saltos largos y precisos y destrozar a sus presas en segundos. Algunos de ellos todavía tienen partes de uniformes militares o partes separadas de equipo, lo que sugiere que les faltan stalkers militares.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller">
    <text>Controlador</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller_descr">
    <text>Un mutante raro que se encuentra cerca del centro de la Zona. Parece un humanoide con una cabeza desproporcionadamente agrandada. Posee percepción avanzada, así como la capacidad de controlar el comportamiento de criaturas vivientes menos evolucionadas.\nPueden tomar el control incluso de humanos. Se trata de un enemigo peligroso, al que temen incluso los stalkers más experimentados.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller">
    <text>Controlador de Túnel</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller_descr">
    <text>Un mutante raro que se encuentra cerca del centro de la Zona. Parece un humanoide con una cabeza desproporcionadamente agrandada. Posee percepción avanzada, así como la capacidad de controlar el comportamiento de criaturas vivientes menos evolucionadas.\nPueden tomar el control incluso de humanos. Se trata de un enemigo peligroso, al que temen incluso los stalkers más experimentados.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller">
    <text>Controlador Cazador</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller_descr">
    <text>El hecho de que los controladores no sólo pueden capturar la mente de los stalkers, sino también leer sus pensamientos, es un hecho bien conocido desde hace mucho tiempo. ¿Y qué suele pasar por la mente del stalker promedio? ¡Artefactos raros! Fue con ese dato que el astuto controlador-cazador que vive en las afueras del Valle Oscuro intentó atraer a las víctimas a su red. En tales situaciones, el stalker ni siquiera sospecha que durante la búsqueda de otro artefacto, el objeto de la caza es él mismo. La sed de ganancias se convierte inmediatamente en un juego de supervivencia, que no todos ganarán. Después de todo, su oponente es un mutante extremadamente inventivo, capaz de provocar alucinaciones elegantes y confusas.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller">
    <text>Propietario</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller_descr">
    <text>No todas las personas aceptaron el destino de abandonar sus hogares después del accidente de Chernóbil en 1986. Muchos residentes locales decidieron regresar a sus tierras natales, a pesar de los peligrosos efectos de la radiación. Pero resultó que la principal amenaza para ellos era la actividad de los científicos que desplegaron una red de laboratorios subterráneos en el territorio de Chernóbil. No se sabe qué investigaciones estaban haciendo allí, pero una cosa era cierta: el pueblo, que se encontraba cerca del actual Valle Oscuro, comenzó a desaparecer en masa. Los lugareños inmediatamente lo relacionaron con rumores sobre laboratorios secretos, pero a pesar de esto, todavía no querían abandonar su pueblo natal. Al menos hasta que se produjo la primera emisión en 2006, que convirtió este lugar en una zona anómala. Los lugareños volvieron a abandonar sus hogares y, al parecer, ahora para siempre. Pero ¿qué fue de los que desaparecieron? Una de las almas desaparecidas fue descubierta en los subterráneos del Valle Oscuro. Resultó ser uno de los sujetos de laboratorio que escaparon, que había sido mutado irreversiblemente en algo parecido a un Controlador. La criatura tenía poderes mentales, pero conservaba un mínimo de humanidad. Pero no dejes que eso te confunda. A pesar de los sentimientos de lástima, siempre debes recordar que esto ya es más monstruo que humano...</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist">
    <text>Poltergeist Telepático</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist_descr">
    <text>Criaturas invisibles verdaderamente sobrenaturales que se encuentran sólo en las profundidades de la Zona y que normalmente habitan dentro de edificios en ruinas. No se sabe mucho sobre el origen de estas criaturas; algunos dicen que estos son los espíritus de los stalkers que sucumbieron a las poderosas emisiones, mientras que otros dicen que es un montón de tonterías. Realmente no hay forma de saberlo aquí. La forma en que estas criaturas se manifiestan es similar a los poltergeists del folclore (de ahí el nombre) se caracterizan por aullidos periódicos, risas y peligrosos orbes de fuego que aparecen de la nada. Desafortunadamente, toda la información sobre este fenómeno proviene de historias vagas y bastante contradictorias, cuya veracidad es cuestionable.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist">
    <text>Poltergeist de Fuego</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist_descr">
    <text>Criaturas invisibles verdaderamente sobrenaturales que se encuentran sólo en las profundidades de la Zona y que normalmente habitan dentro de edificios en ruinas. No se sabe mucho sobre el origen de estas criaturas; algunos dicen que estos son los espíritus de los stalkers que sucumbieron a las poderosas emisiones, mientras que otros dicen que es un montón de tonterías. Realmente no hay forma de saberlo aquí. La forma en que estas criaturas se manifiestan es similar a los poltergeists del folclore (de ahí el nombre) se caracterizan por aullidos periódicos, risas y peligrosos orbes de fuego que aparecen de la nada. Desafortunadamente, toda la información sobre este fenómeno proviene de historias vagas y bastante contradictorias, cuya veracidad es cuestionable.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard">
    <text>Poltergeist Rojo</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard_descr">
    <text>Criaturas invisibles verdaderamente sobrenaturales que se encuentran sólo en las profundidades de la Zona y que normalmente habitan dentro de edificios en ruinas. No se sabe mucho sobre el origen de estas criaturas; algunos dicen que estos son los espíritus de los stalkers que sucumbieron a las poderosas emisiones, mientras que otros dicen que es un montón de tonterías. Realmente no hay forma de saberlo aquí. La forma en que estas criaturas se manifiestan es similar a los poltergeists del folclore (de ahí el nombre) se caracterizan por aullidos periódicos, risas y peligrosos orbes de fuego que aparecen de la nada. Desafortunadamente, toda la información sobre este fenómeno proviene de historias vagas y bastante contradictorias, cuya veracidad es cuestionable.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader">
    <text>Poltergeist Legendario</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader_descr">
    <text>Las raíces de la leyenda sobre la criatura del hangar conducen al laboratorio subterráneo abandonado X-18. ¡Es allí donde se instaló el más importante, y más importante aún, el Poltergeist más fuerte de toda la Zona! Se escondió en los niveles inferiores de las mazmorras y, como arma, utilizó equipos, computadoras, cajas y otros utensilios de científicos abandonados. ¡Le causará muchos problemas a su víctima si le golpea en la cabeza! La comida se la entregan sus fieles sirvientes, los poltergeists, que viven en la fábrica a la entrada del laboratorio. En los pocos meses que la criatura no ha sido molestada, ha crecido hasta alcanzar un tamaño impresionante. ¿Te has imaginado la cara de quien vaya a luchar?</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist">
    <text>Soldado Poltergeist</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist_descr">
    <text>Una masa de energía de naturaleza desconocida que a primera vista parece un Poltergeist. Sin embargo, en realidad, la criatura no es agresiva y claramente no tiene habilidades telequinéticas. Por lo general, al ver a esta criatura, los stalkers intentan evitarla o abren fuego. Es cierto que nadie ha logrado disparar a una sustancia desconocida hasta ahora. Pero ha habido casos en que con esta criatura intentaron establecer contacto. Se descubrió que antes "él" era un hombre común y corriente, pero algunas atrocidades de los científicos provocaron cambios irreversibles en la apariencia y la forma de vida. Pero, sorprendentemente, la humanidad de la criatura aún se conservó.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie">
    <text>Zombi</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_descr">
    <text>Civiles zombificados con cuerpos humanos medio descompuestos y vestidos con ropas muy andrajosas. Físicamente, son personas que han perdido por completo su personalidad y capacidad de pensar como resultado de la exposición a Controladores o radiación psi. Lo único que queda son los instintos y los hábitos de vida. La destrucción de la personalidad depende de la fuerza y â€‹â€‹la duración de la exposición. Hay informes de que los zombies toleran tranquilamente la radiación y la radiación psi, por lo que pueden atacar a los stalkers en condiciones en las que estos últimos no pueden luchar normalmente. Contrariamente a todas las ideas sobre los muertos, los zombis tienen inteligencia y memoria residuales: recuerdan algunas frases y las aplican en situaciones apropiadas. Esto también indica que las cuerdas vocales y los músculos faciales están trabajando. Esta etapa de destrucción de la personalidad ya es irreversible, tanto a nivel mental como fisiológico. El grado de descomposición de los cuerpos de los zombis difiere: hay restos tanto de muertos "frescos" como casi momificados. El punto débil de una persona muerta es la cabeza, es decir, el cerebro. Los zombis son capaces de una regeneración "limitada". La inhibición de todos los procesos fisiológicos en el cuerpo de un zombi lleva al hecho de que es bastante difícil matarlo. Lo más probable es que se manifieste en una baja sensibilidad al dolor, un metabolismo lento y una disposición más densa de los tejidos debido a su adhesión, lo que no desperdicia los recursos de su cuerpo.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb">
    <text>Sirviente</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb_descr">
    <text>Humanos zombificados, probablemente antiguos sujetos de prueba del laboratorio X-18. Bajo el cuidadoso control del Propietario, y por tanto siguiendo sus instrucciones. Sin agresión.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost">
    <text>Humo Fantasmal</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost_descr">
    <text>Un asunto anómalo desconocido que se formó después de la horrible muerte de un soldado de la facción Deber. Su apariencia se asemeja a un espeso humo gris con descargas eléctricas a su alrededor. Parece ser capaz de desactivar aparatos eléctricos y luces, así como de tele transportar materia física. Se comporta agresivamente sólo hacia individuos específicos; no apunta a stalkers comunes y corrientes. Si bien puede ser el espíritu del difunto soldado de Deber u otra anomalía más de la Zona, su verdadera naturaleza aún no está clara.</text>
  </string>
</string_table>
