<string_table>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_bayonet_name">
    <text>Багнет</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_bayonet_descr">
    <text>Установка на зброю стандартного штик-ножа 6х5 дозволяє використовувати гвинтівку як зброю ближнього бою. Через конструктивні особливості зброї використання штик-ножа одночасно з глушником неможливо.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_usm_reliability_name">
    <text>Зносостійкий УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_usm_reliability_descr">
    <text>Заміна деталей стандартного УСМ на аналоги підвищеної міцності дозволяє продовжити строк служби балалайки та забезпечити її безвідмовну роботу в суворих умовах України.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_usm_accuracy_name">
    <text>Калібрування УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Індивідуальний підгін та балансування стандартних деталей ударно-спускового механізму дозволяє досягти більш високої точності стрільби при одночасному зниженні віддачі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_usm_rpm_name">
    <text>Форсуванння УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_usm_rpm_descr">
    <text>Дозволяє значно підвищити скорострільність балалайки.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_kompensator_name">
    <text>Заміна ДГК</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_kompensator_descr">
    <text>Заміна дульного гальма-компенсатора на більш сучасний аналог дозволяє знизити відчутну віддачу, що сприятливим чином впливає на точність стрільби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_zatvor_balanser_name">
    <text>Збалансована затворна рама</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_zatvor_balanser_descr">
    <text>Балансування затворної рами зменшує ведення ствола з лінії прицілювання при пострілі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_zatvor_reliability_name">
    <text>Затворна рама підвищеної міцності</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_zatvor_reliability_descr">
    <text>Заміна стандартної затворної рами на аналогічну з високоміцного сплаву дозволяє виконати значно більше циклів пострілу та перезаряджання без необхідності обслуговування деталі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_plastic_mag_name">
    <text>Легкий магазин</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_plastic_mag_descr">
    <text>Заміна стандартного металевого магазину на легкосплавний аналог дозволяє знизити загальну масу зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_podavatel_name">
    <text>Дообробка вузла подачі набоїв</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_podavatel_descr">
    <text>Дообробка вузла подачі дозволяє знизити кількість затримок, пов'язаних з неподачею та перекосом патрона.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_gascam_name">
    <text>Модифікация газовідводу</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_gascam_descr">
    <text>Змінений газовідвід дозволяє досягти збільшення початкової швидкості кулі при одночасному зниженні віддачі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_light_priklad_name">
    <text>Полегшений приклад</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_light_priklad_descr">
    <text>Знижує масу зброї, дозволяючи у вилазці мати при собі більше набоїв або додатковий артефакт.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_tilnik_name">
    <text>Покращений тильник</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_tilnik_descr">
    <text>Встановлення анатомічного прогумованого тильника прикладу знижує віддачу, яку відчуває стрілець.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_light_tsevie_name">
    <text>Полегшена цівка</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_light_tsevie_descr">
    <text>Дозволяє знизити масу зброї</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_pokritie_name">
    <text>Спецпокриття</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_pokritie_descr">
    <text>Нанесення захисного напилення на деталі зброї збільшує строк її служби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_sights_name">
    <text>Тритієві вставки</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_sights_descr">
    <text>Встановлення світних вставок у прицільні засоби дозволяє підвищити швидкість прицілювання й зручність бою в темряві.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_sheka_name">
    <text>Накладка типу "щока"</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_sheka_descr">
    <text>Встановлення на приклад спеціальної накладки дозволяє знизити відчутну віддачу зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_barrel_reliability_name">
    <text>Високоміцний ствол</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_barrel_reliability_descr">
    <text>Заміна ствола на високоміцний аналог сприятливим чином впливає на надійність зброї, сповільнюючи швидкість зношення від стрільби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_barrel_accuracy_name">
    <text>Ствол з кроком нарізів 320мм</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_barrel_accuracy_descr">
    <text>Стандартний ствол має крок нарізки 240 мм, що дозволяє стріляти будь-яким типом боєприпасів, включно з бронебійно-запалювальними, але негативно  впливає на точність вогню. Через те, що з усієї номенклатури боєприпасів для балалайки на території Зони розповсюджені тільки спеціальний снайперський варіянт патронів, є розумною заміна ствола на такий, що має крок нарізів 320 мм. Завдяки цій заміні при використанні снайперських набоїв стає можливим вести точнішу стрільбу.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_barrel_bullet_speed_name">
    <text>Юстирування ствола</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_svd_up_barrel_bullet_speed_descr">
    <text>Збільшує початкову швидкість вильоту кулі та забійну відстань.</text>
  </string>
</string_table>
