<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_sights_name">
    <text>Тритієві вставки</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_sights_descr">
    <text>Встановлення світних вставок у прицільні засоби дозволяє підвищити швидкість прицілювання й зручність бою в темряві.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_mag40_name">
    <text>Магазин збільшеної ємності (40 патронів)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_mag40_descr">
    <text>Дозволяє скоротити число перезарядок у бою.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_rail_name">
    <text>Рейкове кріплення</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_rail_descr">
    <text>Дозволяє встановлювати на зброю різноманітні види прицілів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_handle_name">
    <text>Тактичне руків'я</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_handle_descr">
    <text>Установлення підствольного руків'я дозволяє зробити зброю більш зручною при користуванні, завдяки чому компенсувати віддачу стає легше. У комплект входить заміна цівки на тактичне, що дозволяє завдяки наявності кріплень Вівера встановлювати на зброю додаткове обладнання.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_laser_name">
    <text>Лазерний цілевказівник</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_laser_descr">
    <text>Візуально позначає місце передбачуваного влучання у ціль, ззначно полегшуючи та прискорюючи прицілювання, а також чинячи на жертву деморалізуючий ефект. Не заважає встановленню тактичного ліхтаря та може використовуватися у парі з ним.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_torch_name">
    <text>Тактичний ліхтар</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_torch_descr">
    <text>Вузьконаправлений ліхтар дальнього радіусу дії незамінний у нічних вилазках, а також при дослідженні та зачистці темних приміщень. Не заважає встановленню ЛЦВ та може використовуватися у парі з ним.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_plastic_stock_name">
    <text>Пластиковий приклад</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_plastic_stock_descr">
    <text>Встановлення пластикового прикладу дозволяє знизити масу зброї, одночасно збільшуючи зручність завдяки зниженню відчутної віддачі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_max_fixator_name">
    <text>Дообробка вузла подачі набоїв</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_max_fixator_descr">
    <text>Дообробка вузла подачі дозволяє знизити кліькість затримок, пов'язаних з неподачею та перекосом патрона.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_rpm_name">
    <text>Форсуванння УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_rpm_descr">
    <text>Дообробка вузлів УСМ дозволяє підвищити скорострільність зброї, на жаль, ціною деякого зниження надійності.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_accuracy_name">
    <text>Калібрування УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Індивідуальний підгін та балансування стандартних деталей ударно-спускового механізму дозволяє досягти більш високої точності стрільби при одночасному зниженні віддачі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_accuracy_name">
    <text>Юстирування ствола</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_accuracy_descr">
    <text>Дозволяє знизити розкид куль при стрільбі зі зброї, що підвищує купність та точність стрільби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_compensator_name">
    <text>Компенсатор віддачі</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_barrel_compensator_descr">
    <text>Вбудуванння в глушник компенсатора дозволяє знизити відчутну віддачу за рахунок перенаправлення потоку порохових газів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_zatvor_balancer_name">
    <text>Балансування затвору</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_zatvor_balancer_descr">
    <text>Балансування деталей затворної групи зменшує ведення ствола з лінії прицілювання при пострілі та знижує розкид куль при стрільбі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_coating_name">
    <text>Деталі підвищеної міцності</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_coating_descr">
    <text>Заміна стандартних деталей на аналоги з високоміцних сплавів дозволяє підвищити зносостійкість зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_extractor_name">
    <text>Покращений екстрактор</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_extractor_descr">
    <text>Знижує ймовірність виникнення при стрільбі затримок, пов'язаних з прихватом гільзи після пострілу.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_weight_name">
    <text>Легкосплавні деталі</text>
  </string>
  <string id="gunsl_mp5sd_up_body_weight_descr">
    <text>Заміна стандартних деталей на аналоги з легких сплавів дозволяє знизити масу зброї.</text>
  </string>
</string_table>