<string_table>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj">
    <text>Набої .45 ACP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_short">
    <text>.45 ACP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_descr">
    <text>Патрон калібру .45 з оболонковою кулею залишається популярним уже більш як сотню років. Важка куля при відносно слабкому пороховому заряді летить з не надто високою швидкістю, але володіє значною зупиняльною дією.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro">
    <text>Набої .45 ACP Hydroshock</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_short">
    <text>.45 Hydro</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_descr">
    <text>Нестандартний тип патрона для калібру .45 ACP — напівоболонкова куля з експансивною виїмкою та сталевим сердечником. Цій комбінації експансивної напівоболонкової та бронебійної куль притаманні як всі переваги, так і всі недоліки обох типів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.7x28">
    <text>Набої 5,7x28 FN</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.7x28_short">
    <text>5,7x28 FN</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.7x28_descr">
    <text>Патрон 5,7х28 (SS190) був спочатку розроблений спеціально для пістолета-кулемета FN P90 в середині 80-х років. Пізніше під цей же набій додатково був спроєктований пістолет-компаньйон "Five SeveN". Куля володіє великою зупиняльною дією та здатна пробити більшість бронежилетів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_buck">
    <text>Набої 12х70 дріб</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_buck_short">
    <text>12х70 др</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_buck_descr">
    <text>Звичайний набій 12-го калібру, споряджений дробом діаметру 6 мм. На близьких дистанціях має величезну вбивчу та зупиняльну дію. Призначений для стрільби виключно із гладкоствольної зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan">
    <text>Набої 12x76 жакан</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_short">
    <text>12x76 жк</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_descr">
    <text>Набій 12-го калібру з безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей: його важка куля не пробиває, а фактично продавлює бронежилети.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_dart">
    <text>Набої 12x76 дротик</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_dart_short">
    <text>12х76 дрт</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_12x70_dart_descr">
    <text>Куля-дротик 12-го калібру. Оперення стабілізує кулю, що збільшує точність бою. Масивне сталеве тіло кулі здатне пробити будь-який бронежилет.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap">
    <text>Набої 5,45x39 мм БП</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_short">
    <text>5,45x39 БП</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_descr">
    <text>Військовий набій калібру 5,45х39 мм 7Н22 з бронебійною кулею використовується в автоматичних гвинтівках багатьох країн ОВД. Всередині кулі бронебійний сердечник із твердого сплаву. Ефективний проти бронежилетів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj">
    <text>Набої 5,45x39 мм</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_short">
    <text>5,45x39</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_descr">
    <text>Набій калібру 5,45х39 мм 7Н10 з кулею підвищеної пробивної здатності використовується в автоматичних гвинтівках багатьох країн ОВД. Завдяки зменшенню імпульсу віддачі й збільшенню дальності польоту кулі забезпечує більш високу точність бою порівняно зі старим набоєм калібру 7,62 мм.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap">
    <text>Набої 5,56x45 мм AP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_short">
    <text>5,56х45 AP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_descr">
    <text>Натівський набій калібру 5,56х45 мм з підвищеною пробивною здатністю, відомий під індексом SS109/M855. Ефективний проти бронежилетів. Широко використовується в західній стрілецькій зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj">
    <text>Набої 5,56х45 мм</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_short">
    <text>5,56х45</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_descr">
    <text>Малоімпульсний натівський набій калібру 5,56х45 мм, розроблений для ведення прицільного вогню чергами. Відомий під індексом S109. Має прекрасні балістичні характеристики.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x25">
    <text>Набої 7,62х25 мм ТТ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x25_short">
    <text>7,62х25 ТТ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x25_descr">
    <text>Радянський пістолетний унітарний патрон, що прекрасно зарекомендував себе в часи Другої світової й не втратив свою популярність під час бандитських розбірок у 90-ті. Через велику кількість набоїв даного типу, що залишилися на військових складах і відносну дешевизну дуже поширений у Зоні. Має непогану бронебійність, але зупиняльна дія програє сучасним аналогам.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1">
    <text>Набої 7,62x54 мм 7H1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_short">
    <text>7,62x54 7H1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_descr">
    <text>Спеціально розроблений для ведення снайперської стрільби набій калібру 7,62 мм. Куля має сталевий сердечник. Порівняно зі стандартним набоєм того ж калібру має кращі балістичні характеристики й підвищену бронебійність.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap">
    <text>Набої 7,62x54 мм ПП</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_short">
    <text>7,62x54 ПП</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_descr">
    <text>Недорогий стандартний набій калібру 7,62 мм. Через деякі конструкційні особливості непридатний для снайперської стрільби й зазвичай використовується для ведення вогню з автоматичної зброї, що не вимагає високої точності стрільби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x39">
    <text>Набої 7,62x39 мм</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x39_short">
    <text>7,62x39</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_7.62x39_descr">
    <text>Недорогий стандартний патрон калібру 7,62 мм.в силу конструктивних особливостей зазвичай використовується для ведення вогню з автоматичної зброї, що не пред'являє підвищених вимог до точності стрільби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_fmj">
    <text>Набої 9х18 мм ПМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_short">
    <text>9х18</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_descr">
    <text>Під металевою оболонкою кулі цього боєприпасу приховані сталевий сердечник і свинцева сорочка. Має хорошу зупиняльну дію, однак малоефективний броти бронежилетів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_pmm">
    <text>Набої 9х18 мм ПММ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_short">
    <text>9х18 ПММ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_descr">
    <text>Високоімпульсний набій, розроблений спеціально для пістолета ПММ. Порівняно зі звичайним набоєм 9х18 мм швидкість кулі значно збільшена завдяки підвищенню тиску в каналі ствола пістолета на 15%. Але через це використання даного типу патронів призводить до пришвидшеного зношення ствола. Малоефективний проти бронежилетів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_fmj">
    <text>Набої 9х19 мм FMJ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_short">
    <text>9х19 FMJ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_descr">
    <text>Стандартний патрон калібру 9х19 мм з оболонковою кулею. Має хороші балістичні характеристики, при цьому недорогий при виготовленні, що й зумовило його широке розповсюдження. Малоефективний проти бронежилетів. </text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_pbp">
    <text>Набої 9x19 мм JHP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_short">
    <text>9x19 JHP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_descr">
    <text>Напівоболонкова куля з експансивною виїмкою має високу зупиняльну дію та не схольна рикошетити. Використовується в основному як "поліцейський" боєприпас і в цивільній зброї індивідуального захисту. Малоефективний проти бронежилетів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_ap">
    <text>Набої 9x39 мм СП-6</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_ap_short">
    <text>9x39 СП-6</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_ap_descr">
    <text>Дозвуковий "автоматний" набій СП-6, оснащений напівоболонковою кулею з частково відкритим сердечником із загартованої сталі. Вимагає використання глушника для забезпечення безшумної стрільби. Розповсюджений в деяких країнах ОВД. Ефективний проти бронежилетів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_pab9">
    <text>Набої 9х39 мм СП-5</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_short">
    <text>9х39 мм СП-5</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_descr">
    <text>Дозвуковой «снайперський» патрон СП-5, споряджений кулею із біметалічною оболонкою. Порожнину за сталевим сердечником заповнено свинцем. Вимагає використання глушника для забезпечення безшумної стрільби. Поширений у деяких країнах — учасницях Варшавського договору.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_50ae">
    <text>Набої .50 AE</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_50ae_short">
    <text>.50 AE</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_50ae_descr">
    <text>Патрон .50 Action Express є найпотужнішим пістолетним набоєм у світі. Зброя під нього не надто популярна серед сталкерів, тому такі патрони досить рідко зустрічаються в Зоні. Зазвичай використовуються для полювання на велику й особливо велику дичину.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x21_sp10">
    <text>Набої 9x21 СП-10</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_short">
    <text>9x21 СП-10</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_descr">
    <text>Пістолетний патрон з кулею підвищеної пробивної здатності. Призначений для враження живої сили, захищеної засобами індивідуального захисту. Носова частина сталевого термопосиленого сердечника виступає з оболонки, завдяки чому досягається висока бронебійність кулі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss">
    <text>Акумулятори</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_short">
    <text>Акум.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_descr">
    <text>Енергетичні елементи для гаусівки, виготовлені в заводських умовах за допомогою  високотехнологічного обладнання.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_cardan">
    <text>Саморобні батареї</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_cardan_short">
    <text>Самопальні бат.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_gauss_cardan_descr">
    <text>Елементи живлення для гаусівки, що викорисьовують як джерело енергії капсульований фрагмент артефакта "Спалах". Через не найкращі умови виготовлення ємність такої батареї значно відрізняється від оригінальної. Крім того, пікова сила струму, що її видає батарея, також значно нижча, ніж в оригінального акумулятора. Через це снаряд можливо розігнати до меншої швидкості, що негативно впливає на точність стрільби. </text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m209">
    <text>Граната M433 HEDP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m209_short">
    <text>M433 HEDP</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m209_descr">
    <text>Постріл калібру 40 мм для підствольних гранатометів. Підходить для більшості зразків зброї країн НАТО. Радіус ефективної зони враження осколками — близько 5 м.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m397a1">
    <text>Граната M397A1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m397a1_short">
    <text>M397A1</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_m397a1_descr">
    <text>Покращений тип пострілів для гранатометів калібру 40 мм, що стоять на озброєнні НАТО. Розроблений для враження цілей за укриттями.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_og_7b">
    <text>Постріл ПГ-7ВЛ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_og_7b_short">
    <text>ПГ-7ВЛ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_og_7b_descr">
    <text>Постріл ПГ-7ВЛ призначений для реактивних гранатометів сімейства РПГ-7. Завдяки реактивному двигуну дозволяє вражати супротивника за укриттям на значній відстані. Відносно невисока точність компенсується великим радіусом враження.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25">
    <text>Граната ВОГ-25</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25_short">
    <text>ВОГ-25</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25_descr">
    <text>Осколкова безгільзова граната радянського виробництва. Зазвичай використовується разом з підствольним гранатометом ГП-25 "Костьор". Радіус ефективної зони враження осколками складає близько 5 м.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25p">
    <text>Граната ВОГ-25П</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25p_short">
    <text>ВОГ-25П</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ammo_vog25p_descr">
    <text>Покращений тип підствольних безгільзових гранат, що використовуються в радянській зброї, має покращену здатність до враження цілей за укриттями.</text>
  </string>
</string_table>
