<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="gunsl_bm16_up_accurate_stock_name">
    <text>Покращений тильник</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_accurate_stock_descr">
    <text>Заміна стандартного тильника прикладу на більш м'який з покращеною амортизацією підвищує зручність роботи зі зброєю.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_stock_name">
    <text>Обрізка прикладу</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_stock_descr">
    <text>Без прикладу рушниця буде важити значно менше, підвищується маневреність, але при цьому збільшується віддача.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sights_name">
    <text>Тритієва вставка</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sights_descr">
    <text>Встановлення світної вставки у прицільні засоби дозволяє підвищити швидкість прицілювання й зручність бою в темряві.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_barrel_name">
    <text>Обрізка стволів</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_barrel_descr">
    <text>Значне вкорочення стволів зменшує масу рушниці, підвищує маневреність та розкид, але при цьому зменшується дальність та точність стрільби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_calibration_name">
    <text>Калібрування УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_calibration_descr">
    <text>Індивідуальний підгін та балансування стандартних деталей ударно-спускового механізму дозволяє досягти більш високої точності стрільби при одночасному зниженні віддачі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_dovodka_name">
    <text>Дообробка стволів</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_dovodka_descr">
    <text>Завдяки комплексній дообробці збільшується початкова швидкість кулі та зменшується швидкість зношування стволів рушниці.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_light_tsevie_name">
    <text>Полегшена цівка</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_light_tsevie_descr">
    <text>Заміна стандартної цівки на полегшену дозволяє трохи знизити загальну масу зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sharnir_name">
    <text>Титановий шарнір</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sharnir_descr">
    <text>Заміна стандартного шарніру на шарнір підвищеної міцності дозволяє значно підвищити зносостійкість механізму перелому стволів рушниці.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_kurki_name">
    <text>Заміна курків</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_kurki_descr">
    <text>Дозволяє мінімізувати кількість осічок через недостатній прокол набою.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_korobka_name">
    <text>Балансування</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_korobka_descr">
    <text>Комплексна модифікація, що зачіпає майже всі вузли рушниці. Сприятливо впливає на точність та віддачу.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_narezka_name">
    <text>Нарізний ствол</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_narezka_descr">
    <text>Нарізка ствола значно підвищить точність стрільби ти збільшить початкову швидкість кулі, але зробить неможливою стрільбу дробом.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_break_speed_name">
    <text>Захисне покриття</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_break_speed_descr">
    <text>Нанесення захисного покриття на стволи дозволяє значно знизити швидкість їхнього зношення, тим самим продовжуючи строк служби рушниці.</text>
  </string>
</string_table>