<string_table>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_barrel_compensator_name">
    <text>Дульний компенсатор</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_barrel_compensator_descr">
    <text>Встановлення на ствол спеціальної насадки, що частково компенсує віддачу зброї при стрільбі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_barrel_hp_name">
    <text>Ствол підвищеного тиску</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_barrel_hp_descr">
    <text>Виготовлений за унікальною технологією ствол має особливу нарізку та формує всередині себе при пострілі підвищений тиск. Завдяки цьому досягається дестабілізація кулі в польоті, що змушує кулю входити в тіло жертви під випадковим кутом. При влучанні з такої зброї жертва отримує воістину жахливі пошкодження, як правило, несумісні з життям. На жаль, через дестабілізацію падає точність стрільби, а більш високий тиск призводить до сильнішої віддачі. </text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_mag_uderzhatel_name">
    <text>Переробка утримувача</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_mag_uderzhatel_descr">
    <text>Через високі ударні навантаження та вібрації при пострілі штатні утримуючі пристрої скоро починають недостатньо цупко утримувати магазин, що призводить до осічок. Модернізація утримувача вирішує цю проблему.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_barrel_accuracy_name">
    <text>Юстирування ствола</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_barrel_accuracy_descr">
    <text>Дозволяє досягти більш стабільного польоту кулі, що сприяє точній стрільбі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_light_mag_name">
    <text>Легкосплавний магазин</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_light_mag_descr">
    <text>Дозволяє отримати невеликий виграш у масі зброї. Приємна дрібничка, врховуючи те, що сам по собі пістолет важезний.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_mag_balance_name">
    <text>Балансування маси</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_mag_balance_descr">
    <text>Встановлення противаг у корпус зброї згідно з індивідуальними потребами стрільця дозволяє скомпенсувати віддачу та добитися кращих результатів при стрільбі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_accuracy_name">
    <text>Калібрування УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Індивідуальний підгін та балансування стандартних деталей ударно-спускового механізму дозволяє досягти більш високої точності стрільби при одночасному зниженні віддачі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_rail_name">
    <text>Рейкове кріплення</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_rail_descr">
    <text>Встановлення на зброю додаткової планки розширює можливості його тактичного застосування, відкриваючи можливості для встановлення додаткових модулів.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_flashlaser_name">
    <text>Комбінований тактичний модуль</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_flashlaser_descr">
    <text>Поєднує у собі функції вузьконаправленого тактичного ліхтаря та ЛЦВ. Особливо корисний за нічних умов.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_sights_name">
    <text>Тритієві вставки</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_sights_descr">
    <text>Встановлення світних вставок у прицільні засоби дозволяє підвищити швидкість прицілювання й зручність бою в темряві.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_patronnik_name">
    <text>Юстирування патронника</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_patronnik_descr">
    <text>Дозволяє досягти вищої точності стрільби.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_pokritie_name">
    <text>Захисне покриття</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_pokritie_descr">
    <text>Нанесення спеціального напилення на деталі зброї дозволяє сповільнити зношення зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_rpm_name">
    <text>Форсуванння УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_rpm_descr">
    <text>Переналаштування УСМ з дообробкою деяких його деталей робить ход спускового гачка більш коротким, а сам спуск більш м'яким. Це дозволяє вести вогонь  з більш високим темпом.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_recoil_name">
    <text>Система компенсації віддачі</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_recoil_descr">
    <text>Знижує відчутну при пострілі віддачу, роблячи стрільбу більш точною.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_zapiratel_name">
    <text>Підгін запираючого механізму</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_zapiratel_descr">
    <text>За рахунок щільнішого запирання каналу ствола покращується обтюрація каналу ствола й підвищується початкова швидкість кулі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_reliability_name">
    <text>Захисне покриття</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_reliability_descr">
    <text>Нанесення спеціального напилення на деталі зброї дозволяє значно сповільнити його зношення.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_gazootvod_name">
    <text>Модифікація газовідводної системи</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_gazootvod_descr">
    <text>Дозволяє знизити відчутну стрільцем віддачу.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_polymer_details_name">
    <text>Полімерні деталі</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_polymer_details_descr">
    <text>Внесення в конструкцію замість штатних металевих деталей їхніх полегшених полімерних аналогів дозволяє значно знити масу зброї.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_handle_name">
    <text>Прогумоване руків'я</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_handle_descr">
    <text>Підбір та встановлення на зброю більш підхожих для конкретного стрільця накладок на руків'я дозволяє досягти кращих результатів при стрільбі.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_reliability_name">
    <text>Титановий УСМ</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_deagle_up_usm_reliability_descr">
    <text>Заміна стандартних деталей УСМ на їхні надміцні титанові аналоги значно підвищує зносостійкість зброї.</text>
  </string>
</string_table>
