<string_table>
  <string id="mutant_boar_leg">
    <text>Копито кабана</text>
  </string>
  <string id="mutant_boar_leg_description">
    <text>Копито кабана використовується вченими для виготовлення ряду ліків, найпоширенішим з яких є протирадіаційна сироватка.</text>
  </string>
  <string id="mutant_dog_tail">
    <text>Хвіст собаки</text>
  </string>
  <string id="mutant_dog_tail_description">
    <text>Стійкість шкіри собак, що мутували, до хімічного та електричного впливу давно звернула на себе увагу вчених. Через відсутність жирових відкладень хвости собак найбільше підходять для лабораторних досліджень.</text>
  </string>
  <string id="mutant_cat_tail">
    <text>Хвіст кота-баюна</text>
  </string>
  <string id="mutant_cat_tail_description">
    <text>Коти-баюни славляться своїм вмінням заколисувати жертву. Вчені зацікавлені у вивченні цих істот не менше, ніж решти.</text>
  </string>
  <string id="mutant_flesh_eye">
    <text>Око плоті</text>
  </string>
  <string id="mutant_flesh_eye_description">
    <text>Після мутації збільшене око плоті набуло ряду властивостей, найкориснішою з яких є здатність до регенерації кришталика. Деталі цього механізму достеменно невідомі, але це відкриття обіцяє революцію в медицині. Ви можете зробити свій внесок у науку, продавши око плоті вченим для досліджень.</text>
  </string>
  <string id="mutant_krovosos_jaw">
    <text>Щупальця кровососа</text>
  </string>
  <string id="mutant_krovosos_jaw_description">
    <text>Щупальця кровососа містять особливу залозу: вона виділяє фермент, що розчиняє шкіру жертви і одночасно перешкоджає згортанню крові. Якщо вченим вдасться визначити структуру ферменту, це допоможе здійснити прорив у медицині.</text>
  </string>
  <string id="mutant_psevdodog_tail">
    <text>Хвыст псевдособаки</text>
  </string>
  <string id="mutant_psevdodog_tail_description">
    <text>Стійкість шкіри собак, що мутували, до хімічного та електричного впливу давно звернула на себе увагу вчених. Через відсутність жирових відкладень хвости собак найбільше підходять для лабораторних досліджень.</text>
  </string>
  <string id="mutant_snork_leg">
    <text>Стопа снорка</text>
  </string>
  <string id="mutant_snork_leg_description">
    <text>Стопа снорка, на відміну від людської, містить більшу кількість сухожиль, що мають приголомшливу еластичність. Цим пояснюється здатність снорків робити неймовірні стрибки.</text>
  </string>
</string_table>
