<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="yan_treasure_1_name">
    <text>Труба біля «Камазу»</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_1_descr">
    <text>Допоки на заводі сильне випромінювання, залишу кілька препаратів в схроні, а то тягати з собою це діло все замучився.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_2_name">
    <text>Сейф</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_2_descr">
    <text>Один дядько за допомогу в полюванні на мутантів розказав про свій схрон на Янтарі. Та чи дістануся я туди, це уже велике питання.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_3_name">
    <text>Електрощиток коло паркану</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_3_descr">
    <text>Частину такої жирної здобичі можна й до сховку покласти. Недалеко тут є одна місцина. Думаю, туди й скину добро.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_4_name">
    <text>Щитова</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_4_descr">
    <text>По дорозі на завод знаходиться щитова. Поки на Янтарі вирує псі-випромінювання, думаю, ризикувати дупою, лізучи в ті місця, ніхто не буде.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_5_name">
    <text>Пеньок на пагорбі</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_5_descr">
    <text>Недавно бачив, як зомбі риється в трухлявому пеньку. Схоже, не зовсім ще мізки відбило! Коли наші підуть, гляну, що приховав там той бідолашний.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_6_name">
    <text>Неприємний схрон</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_6_descr">
    <text>Кент-контрактник з бункера вчених надіслав сигнал SOS. Вже кілька днів його немає на зв'язку. Здається, наступний мій візит на Янтар  -  шанс обнести його барахло. Нє, ну а шо добру пропадати?</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_7_name">
    <text>Рюкзак на гелікоптері</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_7_descr">
    <text>Підходи до гелікоптера теперка сильно затоплені, та й тварюк там різних розплодилося. Навіть не знаю, чи вартує рипатися до своєї скритки в тому місці...</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_8_name">
    <text>Іржава труба</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_8_descr">
    <text>Знайшов хороше місце, щоб сховати чесно награбоване в голомозих. Доки вони нічого не підозрюють, буду поповнювати цю ничку.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_9_name">
    <text>Люк</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_9_descr">
    <text>Під важелезним старим люком знайшов чийсь дуже жирний схрон. Потім повернуся, коли рюкзак скину, а то йти з купою хабара та зброєю напереваги  -  не панське це діло.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_10_name">
    <text>Колода біля гаражів</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_10_descr">
    <text>Біля купки гаражів у невеличкій колоді є купа місця, якраз пасує для мого хабара. Залишу там поки деякі речі.</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_1_name">
    <text>Щиток під завалом</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_1_descr">
    <text>Доки шукав вихід з лабораторії, вдалося знайти купу корисних речей. На жаль, все винести не зможу, тому якусь частину залишу тут. Може, вернуся ще колись за ними.</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_2_name">
    <text>Кейс в туалеті</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_2_descr">
    <text>В туалеті за дверцятами є кейс. В ньому один зі сталкерів, що тут був, заховав припаси. Може, щось та й згодиться тобі.</text>
  </string>
</string_table>