<string_table>
  <string id="mil_treasure_1_name">
    <text>Ящик у вантажівці</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_1_descr">
    <text>Чудове місце для сховку на покинутій військовій базі  —  непримітний ящик у вже розкраденій вантажівці.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_2_name">
    <text>Казарма</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_2_descr">
    <text>В покинутій казармі можна знайти купу місць для схрону. Головне, щоб хтось інший не виявився розумнішим.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_3_name">
    <text>Складський ящик</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_3_descr">
    <text>Навряд чи хтось полізе розкопувати вміст запилюжених ящиків на покинутій базі. Думаю, я не прогадав з місцем.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_4_name">
    <text>Газова плитка</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_4_descr">
    <text>У старій плитці залишив свій другий рюкзак з барахлом, яке, наразі, не потрібне.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_5_name">
    <text>Труба у вежі</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_5_descr">
    <text>На одному з внутрішніх дворів вежі можна зробити тимчасовий схрон зайвого хабара. Думаю, місцева живність послугує хорошим захистом для мого барахла.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_6_name">
    <text>Згорілий дім</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_6_descr">
    <text>У руїнах згорілого дому є важкодоступний ящик, а ще поблизу ошивається зграя місцевих кровососів, то ж навряд чи хтось суне носа до мого схрону.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_7_name">
    <text>Стара халабуда</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_7_descr">
    <text>Уже не перший день спостерігаю на дядьком, який постійно тягає усіляке барахло із селища до своєї маленької халабуди. Треба буде притиснути його, а то всі вершки йому дістануться.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_8_name">
    <text>Кейс в автобусі</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_8_descr">
    <text>Непоганого сталкера мені замовили  —  стільки хабара за раз ще ні з кого не знімав! Треба все це діло заховати до кращих часів.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_9_name">
    <text>Рюкзак на «Бар'єрі»</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_9_descr">
    <text>Руїни табору волі на «Бар'єрі»  —  найкраще місце для жирного схрону.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_1_name">
    <text>Кейс у селиищі</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_1_descr">
    <text>Є один цікавий схрон з купою медикаментів, але й охорона там відповідна  —  у вигляді місцевих смоктачів. Можливо, доведеться дуже постаратися, щоб добратися до сховку.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_2_name">
    <text>Рюкзак на горищі</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_2_descr">
    <text>За всі твої заслуги переді мною даю тобі координати одного сховку в селищі  —  все одно ж будеш поряд йти. Та будь дуже обережним в тих краях!</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_3_name">
    <text>Припаси</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_3_descr">
    <text>Коли перебирався із селища на хутір, довелося тікати від кровососів. через адреналін навіть рюкзак на дах закинув. Сам уже не ризикну туди сунутися, а от тобі це добро може згодитися.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_4_name">
    <text>Сейф під машиною</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_4_descr">
    <text>Добряче ти мене виручив, сталкере! В нагороду даю тобі координати одної зі своїх ничок з артефактами, яку я так і не встиг забрати. Все що знайдеш,  —  твоє.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_5_name">
    <text>На випадок прориву</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_5_descr">
    <text>Всевишній Моноліт дарував нам потужну зброю, яку було вирішено сховати на підходах до Бар'ера, на випадок прориву сталкерів до Радару. Ніхто крім братів Моноліта не повинен знати про цю схованку.</text>
  </string>
</string_table>
