<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>їQuй quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Tengo que hablar con Jack. Es por la deuda de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Pues sigue.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Solo estoy dando un paseo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Esto no es un parque pъblico. Largo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>їSabes quiйn puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Pues no, tengo bastante con mis problemas. Tъ habrбs perdido cosas materiales, pero yo podrнa perder la vida...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Robos, engaсos... Tнo, їen quй nos estamos convirtiendo? No he visto a nadie, pero seguro que quien lo hizo ya estб lejos de aquн.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Vamos a ver a Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Claro. De paso vamos a ver al Hawaiano para recuperar mi traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Estarнa bien, pero no quiero que me pille una emisiуn con los pantalones bajados. Esperemos un poco.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Necesitaremos un traje con un mуdulo de respiraciуn de ciclo cerrado para llegar a Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>ЎQuй rabia, tнo! Mi traje tiene uno: podrнas meter la cabeza en un horno y seguir respirando. Pero se lo empeсй al Hawaiano. Si pudiera recuperarlo... Estoy pelado y necesitarнamos 5 de los grandes...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Yo podrнa darte el dinero del traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>їAsн, sin mбs? їEn serio?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Toma tus 5 de los grandes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Gracias, colega. Me has salvado el pellejo. ЎAhora te seguirй adуnde sea!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Te dejarнa el dinero pero no tengo 5 de los grandes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Estamos todos como tъ, amigo. Te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Por supuesto... Es tu dinero, al fin y al cabo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>їBueno, me lo vas a dar o no?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Estoy organizando un equipo para ir a Pripyat. їTe apuntas?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Tъ me has ayudado, asн que yo te ayudarй, amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Me encantarнa, tнo. Pero no puedo irme de aquн sin saldar esta deuda. No estarнa bien, y si nos encontrбsemos con ellos, me matarнan a balazos como a un perro. Esos cabrones no se andan con chiquitas...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Bueno, їlisto para ir a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>ЎPor supuesto que sн!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Pasa. їQuй quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Has pagado la deuda. Ahora lбrgate.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Eran unos cabrones arrogantes. Tuve que cargбrmelos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>He pagado el dinero, asн que ya no estбs en deuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>ЎJo! Gracias, tнo. Nunca lo olvidarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>No muy bien. Me han hecho pagar intereses.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Vaya. Pero a mн seguro que me habrнan cobrado mбs, crйeme. ЎGracias por tu ayuda! Nunca lo olvidarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Todavнa no he ido a verlos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Corre antes de que te hagan pagar mбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Fui a verlos pero me piden intereses por la deuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>їSe han vuelto locos o quй? Apenas pude reunir esa cifra... їPodrнas convencerlos de que se olviden de los intereses? Te harб falta una buena arma, la fuerza es el ъnico lenguaje que entienden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>їQuй me contaste sobre tu deuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Verбs... Tenнa un traje que se estaba quedando viejo, asн que pensй en comprarme uno nuevo. Y poco despuйs vi uno alucinante en una tienda, con su mуdulo de respiraciуn de ciclo cerrado y todo. Pero no tenнa dinero suficiente, asн que Jack, el vendedor, me dijo: "No te preocupes, Vano. Ya me pagarбs el resto cuando puedas". "Quй tipo mбs majo", pensй yo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>Vale. їY quй pasу?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Vendн el traje viejo y le llevй la pasta a Jack. Y me dijo: "Genial, Vano. Pero, їquй hay de los intereses?". Pensй que tenнa razуn, reunн mбs pasta y se la llevй. Pero me dijo: "Mientras estabas fuera, el interйs ha ido aumentando, Vano". Parece que aumenta a tal velocidad que me es imposible alcanzarlo. Tuve que empeсar el traje nuevo e incluso mis armas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Bueno, їy?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Quiero pagarle el dinero que he ganado. No hay nada mбs importante que la reputaciуn de Vano. Pero tengo miedo. їPodrнas ir a ver a Jack y pagarle por mн?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Eso sн, te recomiendo que lleves un arma potente. Demuйstrale que contigo no se juega, solo asн te respetarб.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Yo me encargo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Estoy muy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>Ya he tenido suficiente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Entonces, їpuedes ir a ver a Jack y saldar mi deuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Vale, vale, no dispares. Pagarй tu deuda. Ah, perdona, te he confundido con otro...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>їQuй tal te fue con los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Hola, tнo. ЎMe alegro de verte!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Eh.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Tenemos visita... Un stalker quiere hablar con Shishak. їVienes a darle un regalo o quieres hablar con йl de negocios? Desembucha, colega.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Pensaba que no ibas a volver. Bueno, їquй me traes?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>їDe quй mбs tenemos que hablar, stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>їQuй quieres? їTe pesa mucho el dinero del bolsillo? Podemos ayudarte con eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Tengo que hablar con tu jefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Mira, colega, no tengo tiempo para tonterнas. ЎFuera de mi vista! O te vas tъ solito o te ayudo yo con mi escopeta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Vale, vale. Me voy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>He venido a por el stalker prisionero. Quiero ver a tu jefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Mm, vale, pero no intentes nada raro si no quieres terminar mal. Sigue recto y cruza el pasillo que estб entre los contenedores. їEntendido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Sн.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Estoy aquн de paso. Ya me voy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>He venido a por el stalker prisionero. Quiero ver a tu jefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>їQuй mбs quieres? ЎPiйrdete!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Oye, capullo. їMe estбs insultando? Tienes dinero para salvarle el culo al macarra de tu amigo, pero tambiйn tienes que pagarnos para que te dejemos pasar. ЎNo me digas que no habнas pensado en eso!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>їDe cuбnto estamos hablando? Tengo que ir a la base, asн que tenlo en cuenta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>ЎAnda que no tienes gracia! Esto no es una casa de putas, amigo. No hay lista de precios. ЎVacнa los bolsillos, cabrуn!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Vale, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>Vale, me voy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>їQuй? їQuieres toda mi pasta? ЎNi hablar!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>He pagado el rescate. No hay nada mбs que hablar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Vale, stalker, nos hemos ganado el sueldo. Vбmonos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Gracias, chicos. Hasta la prуxima.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Espera. Puede que haya mбs bandidos escondidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Vale, nos vamos. El chico no lo consiguiу, pero hemos hecho todo lo que hemos podido.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>ЎEspera, no hemos terminado!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>ЎTe pillй!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Ven a Pripyat conmigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Prefiero quedarme aquн de momento y evitar que Mitay se meta en problemas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>ЎEh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Нbamos a montar un escuadrуn juntos. Toma esto en seсal de agradecimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>ЎEh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Eres tremendo. ЎHas liquidado a todos esos bandidos tъ solo! Toma esto en seсal de agradecimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>ЎEh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Yo tampoco pensaba que pagar el rescate fuese buena idea. Toma, seguro que te vendrб bien este dinero, en seсal de agradecimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>ЎEh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Yo tenнa razуn: Ўnunca te rindas ante los bandidos! Hay que pararles los pies, Ўy tъ has tenido cojones para hacerlo! Toma, todos han cogido un trozo, asн que no es gran cosa, pero te estamos muy agradecidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>їQuй tal fue lo del rescate?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Estoy en ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Bueno, їquй tal? їCuбndo vas a darles caсa a esos bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>їHas cambiado de idea o te estбn dando problemas los bandidos? Bueno, haz lo que tengas que hacer, pero rбpido. No queremos perder la paciencia ni que a Mitay le pase algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Me pongo a ello. Todo irб bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>ЎQuй bueno ver a un profesional como tъ, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Tнo, hemos perdido a un buen tipo. Pobre Mitay... No hemos podido salvarlo. ЎЙramos muy amigos!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>їQuй puedes hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Ven a Pripyat conmigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Solo he venido aquн para estar con mis amigos. Voy a quedarme con ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. Estбbamos a punto de pagar el rescate. Las cosas han salido muy bien...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. їCуmo conseguiste convencerlos? Tнo, tengo mucho que aprender de ti...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. їVes como tenнa razуn? Negociar es la clave del йxito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. Sigo pensando que lo mejor es negociar, pero como todo ha salido bien, estoy contento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Lбrgate. Ahora mismo no me apetece hablar contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Vale, tranquilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>ЎHola, Don Profesional!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Pobre Mitay... Era tan solo un chiquillo... Tenнa toda la vida por delante...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>їQuй puedes hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Genial, ya estamos todos aquн. Osopardo me ha hablado de ti... El plan es sencillo: los chicos se pondrбn en posiciуn de ataque en torno al perнmetro y yo me cargarй al centinela desde mi posiciуn. Йsa serб la seсal para comenzar el ataque. Tomad nota de nuestras posiciones y haced lo que veбis mбs apropiado. Seguro que todos tenйis claro lo que hay que hacer. їListos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Lo tendrй en cuenta. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Espera, dйjame pensarlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>їTe apetece viajar a Pripyat conmigo, Mitay?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Los cientнficos quieren contratar a gente. їTe gustarнa trabajar para ellos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>їEn quй consiste el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Defender su bъnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>No, tнo. Ya he tenido bastante con esos bandidos. Me quedarй aquн sentado relajбndome.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Hacer mediciones en anomalнas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Mmm. Suena interesante. Ya he trabajado para los cientнficos y si ademбs me lo pides tъ... Claro que lo harй. Me irй con Osopardo y Torba al bъnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Cuйntame cуmo te secuestraron.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>ЎTнo, no me lo recuerdes! Fue por mi culpa. Los bandidos me avisaron pero ya sabes... Empezaron a pedirme parte de mi dinero, pero la Zona no es de nadie. їPor quй iba a pagarles?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Los chicos y yo les dijimos que ni hablar, y al principio parecнa que no iba a pasar nada. Pero los bandidos resultaron ser muy astutos y nos tendieron una emboscada. Yo fui tan tonto que me puse a buscar artefactos por mi cuenta, me sorprendieron por detrбs y me ataron las manos antes de que pudiera sacar la pistola. Asн fue como pasу todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>ЎGracias por pagar mi rescate! Nunca lo olvidarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>ЎGracias por rescatarme, stalker! Nunca lo olvidarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>ЎGracias por colaborar en el pago de mi rescate!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>ЎGracias por colaborar en mi rescate, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Gracias por la ayuda, stalker. Mis amigos te recompensarбn cuando vuelvan. Regresemos a la base, serб mбs rбpido asн.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Ve tъ, yo me pasarй luego. Tengo cosas pendientes por aquн.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Tнo, pensaba que me iba a morir aquн. Caray, їOsopardo y Torba han contratado a todos йstos? ЎMadre mнa! No he visto un tiroteo asн en mi vida. Bueno, їnos vamos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Espera, puede haber mбs bandidos por aquн.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Sн. En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Tнo, pensaba que no saldrнa de йsta... Vaya, Ўte has cargado a todos estos bandidos tъ solo! Nadie me creerб cuando lo cuente... Bueno, їnos vamos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Espera, puede haber mбs gente por aquн.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Sн. Vбmonos ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>ЎGracias, stalker! Vбmonos antes de que los bandidos cambien de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>ЎHay que salir de aquн, rбpido!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>No podemos rendirnos a las exigencias de los bandidos. Este problema hay que solucionarlo por la fuerza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>ЎExacto! Tengo unos colegas que estarнan encantados de ayudarnos. Tambiйn te pagaremos a ti, si no te importa trabajar en equipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>ЎGenial! Conozco a un grupo de stalkers que trabajaban en una unidad especial de la policнa. Te reunirбs con ellos en el lugar convenido despuйs de la 1:00. Te estarбn esperando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba tiene razуn. No podemos comenzar un baсo de sangre si tienen un rehйn. Tenemos que negociar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Mmm. Los dos tenйis razуn. Lo ъnico es que, si vamos Torba y yo, los bandidos no nos dejarбn salir porque nos negamos a aceptar sus reglas. Dijeron que nos enterrarнan vivos la prуxima vez que nos viesen. Eso sн, si actuases como negociador...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Vale, lo harй. Dame el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Cuidado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Todo va a ir bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Podrнamos estar discutiendo todo el dнa... Nuestro йxito depende de quien se ponga al mando de esto. Yo mismo me encargarй de esos cabrones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Tнo, no me esperaba esto... Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Volverй pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Vale, pero necesito tiempo para prepararme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, salva a nuestro colega Mitay, por favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>їQuй ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitay estб metido en un buen lнo... Los bandidos se empecinaron y nos pidieron un porcentaje de los artefactos que encontrбramos los stalkers. Los mandamos a la mierda, porque los stalkers no le deben nada a nadie. En principio lo aceptaron, pero despuйs tendieron una emboscada al pobre idiota mientras buscaba botines por su cuenta, y ahora nos piden un rescate por йl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>їQuй vas a hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba quiere pagar el rescate con un artefacto... Pero yo creo que no tendrнamos que darles nada. Si lo hacemos, los stalkers estaremos trabajando para los bandidos. Propongo vender el artefacto, contratar un buen equipo y atacar su base.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Ya hablaremos luego de esto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Bueno, їvas a ayudarnos a rescatar a Mitay? Torba sigue pensando que deberнamos pagar su rescate con un artefacto. Y yo insisto en que tenemos que atacar la base de los bandidos. Podrнamos vender el artefacto y contratar a gente... Pero no hemos decidido quй hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>їEstбs listo? Te daremos el artefacto para que pagues el rescate de Mitay y te esperaremos en el bar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>їHas ido a ver a los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Todavнa no, me estoy preparando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Sн, pero no tengo mucho que contar. Cuando las cosas se aclaren os avisarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Estuve hace poco en el Oasis y encontrй un artefacto. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Ja, їen serio quieres que me crea eso? Me han contado mil cosas sobre el Oasis pero no conozco a NADIE que realmente haya estado allн. No te ofendas, pero no me lo trago.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Tengo documentos de la central de Jъpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sн, cуgelos todos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sн, coge la orden de evacuaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sн, coge las actas de las reuniones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sн, coge el horario de entregas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sн, coge la nota del taller de reparaciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Quizб la prуxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>їQuiйn ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Mis hombres no, desde luego. Habrб sido alguien de Libertad. Si tuviйsemos el control de Yanov no pasarнan estas cosas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Hбblame de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>їQuй quieres saber exactamente?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>їQuй es lo que hacйis aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>Lo de siempre. Proteger a los stalkers de todo tipo de alimaсas. Ya habrбs visto que por aquн hay muchos mutantes y no son como los cachorritos que andan por el Cordуn. Por ejemplo, anoche vi una quimera con mis propios ojos. Estaba oscureciendo, asн que no pudimos cazarla. Pero no solo nos dedicamos a perseguir mutantes. Tambiйn investigamos y conseguimos pruebas de los laboratorios abandonados antes de que esos cerdos de Libertad se hagan con ellas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>їQuй os trajo al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>їLo preguntas en serio? їY quй haces tъ aquн? Dйjame que lo adivine: estamos aquн por la misma razуn. El centro de la Zona siempre ha sido un objetivo inalcanzable, una soluciуn a todas nuestras preguntas. Querнamos descubrir cуmo se creу la Zona, y cуmo se puede destruir. Es por eso que, en cuanto nos enteramos de que el Cauterizador se habнa desactivado, nos dirigimos hacia el centro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>їY quй habйis descubierto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Muchas cosas, pero es informaciуn confidencial. Solo puedo decirte que en la Zona hay mбs de lo que se ve a simple vista. Los tuyos creen que la Zona es un tumor que hay que extirpar. Por lo que he visto, prefiero pensar que la Zona es un organismo viviente y que nosotros no somos mбs que bacterias que viven en su interior. Aunque combinбsemos las potencias militares de todo el planeta, no podrнamos destruir la Zona. Por eso tenemos que usar un enfoque mбs inteligente: descubrir el motivo de la existencia de la Zona para despuйs eliminarla.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>їY si no pudieseis eliminarla?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Pues entonces tendremos que pensar otra cosa, pero no hemos perdido las esperanzas. Tenemos que cumplir con nuestro deber y ser optimistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>їCуmo terminaste en Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>Es una historia bastante aburrida, y no especialmente heroica. En cuanto apareciу la Zona, un amigo llamado Lenya se vino a estudiarla. Yo era oficial del ejйrcito y Lenya estaba en el servicio de inteligencia. No es que fuйsemos tontos, pero terminamos metidos en un lнo tremendo. Nos arrastramos durante horas, con las heridas sangrando, hasta que finalmente Deber nos recogiу. Yo lo conseguн, pero Lenya no. Yo no tenнa amigos en la Zona, asн que decidн quedarme con Deber. Ademбs, desde entonces le tengo manнa a la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>їCуmo es tu relaciуn con Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Oficialmente estamos en guerra, pero la vida en el centro de la Zona tiene sus propias reglas. Aquн hay muy pocos lugares seguros, y ni Libertad ni Deber tienen muchos hombres. Por lo tanto, їquй sentido tiene que nos matemos los unos a los otros? Por eso existe una regla no escrita: mantenernos apartados. Aunque esta regla no se aplica en el exterior de Yanov: ahн fuera hay una verdadera guerra.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Vale, olvнdalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Bueno, vale.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Querнa hablar con Pedernal, un miembro de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Paso de la gente de Libertad, siempre que se mantengan lejos de nosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Pedernal, tambiйn conocido como Urraca, se dedica a tender trampas a los stalkers cazadores en Zaton para quedarse con todo su botнn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>їY quй? No me sorprende. Libertad estб llena de basura de ese estilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Hay algo mбs: conocн a un stalker en la cantera. Antes de morir, me dijo que Pedernal lo abandonу en una anomalнa y se largу con su botнn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ya veo. Esos stalkers de mierda nunca olvidan... ni siquiera en Libertad. Gracias por la informaciуn, seguro que nos vendrб bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Ya sй bastantes cosas sobre йl. De hecho, el muy idiota tiene el morro de presumir de haber hecho cosas que en realidad he hecho yo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Eso supone un duro golpe para la reputaciуn de Libertad. Gracias por la informaciуn. Seguro que nos vendrб bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>De nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Vale, tъ mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Tengo la PDA de Morgan, tu oficial de suministros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>A ver... Vaya, el muy cabrуn hacнa negocios por su cuenta y usaba nuestro nombre de tapadera. Si esto sale a la luz, nuestra reputaciуn se irб al garete. їQuй tal si te compro esta PDA? Pagarй bien. ї4.000, por ejemplo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>Es una acusaciуn muy grave. Dйjame ver la PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>La verdad es que yo tambiйn sospechaba de йl... Ahora sabrй si tenнa razуn. ЎGracias, stalker! Espero que no comentes con nadie lo que hemos hablado. Tengo una pequeсa recompensa para ti, por haber salvado la reputaciуn de Deber...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>De momento me lo quedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Otro mбs... Muy interesante. Lo aсadirй al archivo del caso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>ЎGracias! Aquн va una pequeсa compensaciуn por el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Me lo quedo como recuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Conozco a un grupo de soldados que quieren unirse a Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Siempre estamos buscando hombres buenos. Diles que vengan a hablar conmigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Hay un pequeсo problema... fueron soldados de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>їCуmo que "fueron" soldados de Monolith? Que yo sepa, los soldados de Monolith, o lo son, o estбn muertos. No conozco a nadie que "haya sido" soldado de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Parece ser que estaban controlados por alguien, porque no recuerdan nada de lo que les pasу desde que se fueron a Chernуbil. Ahora ya no son agresivos, y no saben quй hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Ya, es bueno que no sean agresivos... Podrнa encargarles alguna misiуn sencilla y asegurarme de que estбn bien de la cabeza. Aunque no estoy seguro al 100%... їPodrнas responder por ellos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Sн. Tienen mi confianza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Mmm. El problema es que tampoco me fнo de ti... de momento. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Vale, pero recuerda que si meten la pata, pagarбs por ello. El problema es que no podrбn llegar a Yanov por su cuenta. Necesito que guнes a mis hombres hasta el escuadrуn de Monolith. Hablarбn con ellos y, si llegan a un acuerdo, pasarбn a formar parte de Deber. Avнsame cuando estйs listo para salir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>No. No confнo mucho en ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>No aceptamos a cualquiera en nuestra facciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Estoy listo para guiar a tus hombres hasta el escuadrуn de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Bien. Te enviarй a dos soldados.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Hablemos mбs tarde, ahora no puedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>ЎNo! Tъ harбs lo que quieras, pero no permitirй que a mis hombres los alcance una emisiуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>He encontrado la PDA del fundador de Deber. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>A ver... Vaya, asн que fue asн como ocurriу... Creo que los demбs no deberнan ver esto. De hecho, preferirнa que nadie mбs viese esta PDA. Que la leyenda del creador de Deber siga como estб. їMe venderнas esta PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Gracias. Aquн tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Me pensarй tu oferta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Toma la PDA del fundador de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>ЎGracias! Me haces un gran favor. Toma tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Necesito soldados para trabajar con los cientнficos. їPuedes ayudarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Nos encanta ayudar a los cientнficos. їQuй hay que hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Estбn buscando a gente para proteger su bъnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Muy bien. Enviarй unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Muy bien. Enviarй unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Me gustarнa ayudar, pero ya han contratado a gente de Libertad. Enviar un escuadrуn nuestro tan solo complicarнa una situaciуn ya de por sн bastante tensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Estoy planeando un viaje a Pripyat. їPodrнas dejarme unos cuantos hombres para esta misiуn?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>ЎAndamos muy escasos de hombres! Habla con Strider: parece ser que no estб a gusto en Deber, asн que quizб quiera marcharse contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>ЎAndamos muy escasos de hombres como para enviar soldados a una misiуn imposible!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Habla rбpido y vete mбs rбpido aъn. їQuй quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Me alegro de verte con vida.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Tengo documentos de la central de Jъpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Dudo mucho que aquн haya informaciуn interesante. Saquearon la central incluso antes de que llegasen los stalkers. Pero... mmm... he encontrado algo jugoso. Me gustarнa enseсarle estos documentos a alguien. їMe los vendes?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sн, cуgelos todos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sн, coge la orden de evacuaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sн, coge las actas de las reuniones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sн, coge el horario de entregas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sн, coge la nota del taller de reparaciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Quizб la prуxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>їQuiйn ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>їQuй soy yo, un vigilante? ЎNo me dedico a vigilar tu caja! Mis chicos no han sido, eso seguro. Nunca harнan algo asн.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Hбblame de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Es una larga historia. їQuй quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>їQuй es lo que hacйis aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Nos aseguramos de que los oficiales no oculten nada a la gente de a pie. Ya sabes cуmo es esto: en cuanto descubren un nuevo laboratorio o salen a la luz documentos sobre los secretos de la Zona, organizan de inmediato una operaciуn militar y dejan el lugar mбs limpio que una patena. La ъnica forma de descubrir las cosas es adelantбndose a ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>їQuй os trajo al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Bueno, a los chicos les apetecнa darse una vuelta por un sitio nuevo. Ahora en serio, es una oportunidad para descubrir cosas que no se habнan visto antes. Ni el ejйrcito ni los stalkers han estado aquн, asн que te encuentras con cosas nuevas a cada paso que das.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>їHas encontrado algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Un par de puertas cerradas y varios artefactos raros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>їCуmo terminaste en Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Era amigo de varios lнderes de Libertad cuando todavнa no existнa la Zona. Bueno, por aquel entonces no eran lнderes de nada, tan solo unos hippies. Asн que cuando me trasladй a la Zona en busca de artefactos y me encontrй con varias caras que me sonaban, pensй que era mejor lo malo conocido que lo bueno por conocer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>їQuй piensas de Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Son idiotas, eso es lo que pienso. A ver, їpor quй narices quieren destruir la Zona? No consume recursos valiosos ni se estб haciendo mбs grande ni nada de eso. Podrнan dedicarse a estudiarla a fondo: piensa en todos los descubrimientos cientнficos que podrнan hacerse... Por ejemplo, el hombre nunca ha sido capaz de entender la antigravedad, їverdad? Y la Zona estб repleta de dispositivos antigravitatorios. No me importarнa echar a todos esos idiotas de allн, pero eso serнa mucho jaleo. Por cierto, no te confundas por nuestras relaciones aquн en Yanov. Estamos en guerra... pero Yanov es territorio neutral, no sй si me explico.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Vale, olvнdalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>No hay problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Querнa hablarte de uno de tus stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>їAh, sн? Pues dime. їNo vendrбs a darme un soplo sobre alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Tu stalker Pedernal se hace llamar Urraca en Zaton. Los stalkers cazadores de allн lo estбn buscando porque los engaсу y se quedу con su botнn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>їY esperas que me crea eso?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Escucha las historias que cuenta en el bar. Primero estafу a esos stalkers y ahora te miente a ti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Vale, calma. Hablarй con Barbas, a ver quй me cuenta. Si su versiуn coincide con la tuya, nos encargaremos de Pedernal al mбs puro estilo Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Mmm. Me pregunto cуmo pudo hacerse con el artefacto con tal rapidez. Supongo que la mitad de su historia era mentira. Hablarй con mis hombres. Si su versiуn coincide con la tuya, nos encargaremos de йl al mбs puro estilo de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>De nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Conozco a un grupo de soldados que quieren unirse a Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Siempre nos interesa gente buena. Pueden unirse a nosotros si estбn preparados para ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Hay un pequeсo problema... antes fueron soldados de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>їEso es un "pequeсo" problema? Prefiero mantenerme al margen de la gente de Monolith. No hay nada mбs que hablar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Йstos son pacнficos. Parece ser que estaban controlados por alguien, porque no recuerdan nada de lo que les pasу desde que se fueron a Chernуbil. Ahora no saben quй hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Lo siento, sigo escйptico. їY si me estuvieses mintiendo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Eh... Bueno, supongo que tampoco pasa nada si hablamos con ellos. Te enviarй un par de hombres para que los lleves hasta el escuadrуn. Hablarбn con ellos y, si todo va bien, tus soldados de Monolith podrбn entrar en Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>їPor quй no te vas al cuerno? Es increнble que estйs dando a entender que en Libertad aceptamos todo tipo de escoria.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Quiero pedirte que aceptes a ese escuadrуn de Monolith en Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Mis hombres estбn listos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Vale, diles que me sigan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Mejor mбs tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Esperemos un poco. Las emisiones no son sanas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>He encontrado la PDA del fundador de Deber. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Si contiene algo ъtil, sн. ЎAnda, esto sн que es interesante! Siguen difundiendo su propaganda de mierda por la Zona, pero ahora resulta que lo que cuentan es todo mentira. Tengo ganas de leer esto a fondo. Oye, te pagarй bien por esta PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Gracias. Aquн tienes la pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Toma la PDA del fundador de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Gracias. Aquн tienes la pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Los cientнficos quieren contratar a gente. їPuedes enviarnos a alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Depende. їQuй hay que hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Proteger el bъnker de los cientнficos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Muy bien. Enviarй unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Muy bien. Enviarй unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Me gustarнa ayudar, pero Deber ya estб allн. Ya pasamos bastante tiempo con esos capullos en Yanov. Asн que mejor que no, gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>їPodrнas dejarme un escuadrуn para ir a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Habla con Strider, el nuevo recluta. No estб muy contento aquн, asн que puede que se vaya contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Si dispusiese de hombres suficientes, quizб. Pero no es el caso, ya tenemos bastante jaleo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Bueno, їtъ quй dices?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>їQuй haces aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>ЎMe alegro de verte, tнo! En Libertad me han hablado muy bien de ti. їQuй puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>He encontrado un objeto extraсo en el tъnel del ferrocarril. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Eh... no. Es chatarra. Parece un artefacto, pero no tiene ningъn efecto. Esa basura se la solemos regalar a los cientнficos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>He encontrado un objeto extraсo en Zaton. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>їY quй quieres que haga con йl? Ni siquiera me interesan los artefactos normales... Ensйсaselo a los cientнficos, pagan bien por chatarra como йsa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Estoy buscando a gente para proteger el bъnker de los cientнficos. їSabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Nadie mejor para ello que Libertad. Tambiйn puedes intentar algo con los stalkers, pero no son muy de fiar. Si te engaсan, їcуmo harбs para encontrarlos? Y lo que no te recomiendo es que hables con Deber. Esos fanбticos solo sirven para cargarse mutantes y punto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Estoy buscando gente que pueda recoger muestras para los cientнficos. їSabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Claro. Habla con Loki, seguro que te ayudarб. Tambiйn puedes intentar algo con los stalkers, pero no son muy de fiar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Alguien me ha robado cosas de una caja. їSabes quiйn puede haber sido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>їEn quй se estб convirtiendo este lugar, tнo? Dudo que fuese alguien de Deber porque tienen una disciplina muy estricta, incluso demasiado para mi gusto. Y en Libertad nadie quiere tu basura, asн que tiene que haber sido un stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>El otro dнa conocн a un escuadrуn de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>ЎCaray! Yo nunca he visto ninguno. Me han contado historias escalofriantes de esa gente. Dicen que los de Monolith son unos completos chiflados. Serнa un combate duro, їno?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>No hubo ningъn combate. Son gente pacнfica. Me dijeron que habнan estado mucho tiempo con una venda en los ojos, pero que por fin volvнan a ser ellos mismos. Pero ahora no saben quй hacer, asн que estoy intentando que entren en una facciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Vaya, quй interesante. Bueno, a los stalkers hay que descartarlos porque lo mбs probable es que les pegasen un tiro, teniendo en cuenta sus enfrentamientos anteriores... Prueba a hablar con Loki. Nadie los tocarб si llevan uniformes de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>їA quiйn podrнa interesarle la verdad sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Pues no sй, la verdad. Depende de lo mucho que se aleje de la versiуn oficial de Deber. Habla con Loki y йl te dirб.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Tengo la PDA del oficial de suministros de Deber. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Ni en un millуn de aсos. Conozco a alguien que vende todo mucho mбs barato. Y ademбs, no me interesa nada lo que me ofreces.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>їQuiйn podrнa venirse a Pripyat conmigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>їA Pripyat? ЎVaya! Me encantarнa dejarlo todo e irme contigo, pero tengo un montуn de cosas que hacer...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>їA Pripyat? ЎCaray! Pregъntale a Loki por si conoce a alguien. No creo que le diga que no a un buen hombre como tъ.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>їVienes a refrescarte? No sirvo nada del otro mundo, pero este lugar es acogedor y agradable.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Tengo cualquier cosa que necesites. їQuй andas buscando? їAlgo de comer? їUna copa? їO disparar un poco?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Estoy buscando a gente para proteger el bъnker de los cientнficos. їSabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Habla con los stalkers. Seguro que les gustarнa trabajar para esos empollones. Entre otras cosas, porque tendrнan un permiso especial para estar en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Estoy buscando gente que pueda recoger muestras para los cientнficos. їSabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Te recomiendo que no trabajes con stalkers sin experiencia. No encontrarбn nada, incluso es posible que pierdan algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>El otro dнa conocн a un escuadrуn de Monolith y querнa preguntarte algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Mmm. Normalmente, los que se cruzan con soldados de Monolith terminan con varios agujeros de mбs y sin pulso. Aunque tъ pareces bastante saludable. Bueno, їquй quieres preguntarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Este escuadrуn no es asн. No he luchado, sino hablado con ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>їEn serio?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Pues sн. Me han dicho que habнan estado mucho tiempo con una venda en los ojos, y que ahora no saben quй hacer. Me han pedido consejo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Mi consejo es que ni se acerquen a los stalkers, porque tienen demasiada memoria como para permitirles seguir con vida. Quizбs podrнas conseguir que entrasen en una facciуn, pero no sй si Deber o Libertad querrбn tener algo que ver con ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Tengo una PDA con la verdad sobre el fundador de Deber. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>No me van los cotilleos, їvale? Si quieres vender informaciуn, habla con Bъho. Le encanta toda esa mierda. Y teniendo en cuenta el tipo de informaciуn, seguro que a Loki o a Shulga tambiйn les podrнa interesar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Tengo la PDA del oficial de suministros de Deber. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Sospecho que esta PDA me va a traer problemas con Deber y eso no me interesa. Es mejor que hables con Bъho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Necesito asistencia mйdica.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Dйjame echar un vistazo...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Eso estб mejor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>їQuiйn podrнa venirse a Pripyat conmigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Habla con un stalker llamado Vano. Es un tнo tan honesto que siempre anda metido en lнos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Por aquн no hay mucha gente chiflada, colega. Mejor busca en otra parte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>їNecesitas medicinas o has venido a charlar un rato?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Alguien me ha robado cosas de una caja. їSabes quiйn puede haber sido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>їSabes cуmo se llama ese stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Creo que lleva poco tiempo aquн. їCуmo se llama ese cabrуn? їSnob? їSnack? No, no... ЎNo, se llama Snag! Sн, eso es, Snag.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>їQuй tal, hermano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Oye, tengo algo importante que contarte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Genial. Primero tomemos un trago y despuйs veamos quй es eso tan importante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>ЎVale, tomemos algo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>No, ahora no me apetece beber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Bueno, їy quй era eso que querнas contarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Tengo pensado ir a Pripyat por el pasadizo que hay bajo la central de Jъpiter. Nitro puede abrir la entrada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Mmm. A Pripyat por un pasadizo subterrбneo. Necesito otro trago para digerir eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Quй bueno estб esto. Oye, їno pensarбs encargarte de esa misiуn tъ solo? No, de eso nada: irй contigo. Y necesitaremos mбs gente. Un par de hombres de confianza nos vendrбn muy bien en algo asн...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro me dijo que montase un escuadrуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Sн, es una buena idea. ЎOtra ronda por el йxito de la misiуn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>ЎHasta el fondo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Puedo hacerlo solo. En Zaton me carguй una guarida de chupasangres sin ayuda. Un par de depуsitos de gasolina y pan comido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Brutal, tнo. Un brindis: Ўporque siempre tengamos un depуsito de gasolina a mano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>ЎAmйn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Gente de confianza, їeh? No sй, este lugar estб lleno de carroсa... El otro dнa conocн a un comerciante en Zaton, pero resultу que era de Deber...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Caray, asн que Deber ahora se pudre por dentro, їeh? їQuй va a ser de este mundo? En fin, olvidemos las preocupaciones con otra copa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Me rindo a tu sabidurнa. Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Mmm. Quй bueno, їeh? Un escuadrуn es una buena idea. Necesitaremos al menos tres hombres. їSe te ocurre alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Ya encontrarй a alguien... Tambiйn necesitaremos trajes con mуdulos de respiraciуn de ciclo cerrado...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Sн, la seguridad es lo primero. Yo ya tengo un traje pero necesitamos los de los demбs, y eso no es tarea fбcil: esos trajes no son nada comunes por aquн. ЎBrindemos por que la bъsqueda tenga йxito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>їConoces a ese tнo tan raro que se llama Noй? Se encerrу en una barca con todo tipo de cosas... Su forma de saludarte es abrirte dos agujeros con la escopeta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Sн, hace mucho que no sй nada de йl. Trabajй con йl durante una йpoca. Era buen luchador... Una pena que haya terminado asн. ЎBrindemos por йl y por su salud mental!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>ЎPor Noah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Me encontrй con Vano en Yanov hace tiempo y aъn no habнa conseguido saldar su deuda con los bandidos. Tuve que ayudar a ese pobre desgraciado...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Genial. El viaje serб mucho mбs divertido con йl. Y ademбs puede encargarse de los suministros. ЎPor Vano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>ЎY que lo digas, hermano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Hay un soldado en el bъnker de los cientнficos. No tiene nada que hacer allн, asн que puede que se venga con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Sн, un soldado nos vendrнa bien. Brindemos por que se una a nuestra causa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Hace.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>No te lo vas a creer, pero el otro dнa ayudй a un escuadrуn de Monolith... Parece ser que de repente han recuperado la cordura y no saben quй hacer. Asн que los ayudй y ahora estбn en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Mmm. ЎCreo que el vodka se te ha subido a la cabeza! ЎJa, ja! Normal: Ўestб de muerte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Y que lo digas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Bueno, pues ya estб: lo principal es que no nos perdamos bajo tierra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>No te preocupes. Tengo un plano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Genial. Tomemos otra por el йxito de nuestra misiуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>ЎBrindo por eso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Relбjate, tнo. El otro dнa encontrй ese oasis al que nadie sabe llegar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Caray. Eres todo un explorador, colega. Contigo seguro que llegamos a Pripyat en un momento. Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>ЎHola!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Creo que ya tenemos gente suficiente. Podemos partir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>їSeguro? Otro par de manos no nos vendrнa mal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Seguro. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Tienes razуn. Intentarй encontrar mбs gente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Bien. Vбmonos, tнos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Estб bien contar con soldados pero, їquй hay del tema de la protecciуn? Necesitas un traje con un mуdulo de respiraciуn de ciclo cerrado antes de irnos... No tengo ganas de cargar con tu cadбver, ya pesan bastante el caсуn y las balas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Sн, lo tengo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Esperemos un poco. ЎLas emisiones son peligrosas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>їDуnde puedo encontrar soldados para nuestro escuadrуn?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Pregunta por Jъpiter. Los que estбn en Zaton no querrбn irse a Pripyat. Necesitamos gente sin ataduras de ningъn tipo y que quieran unirse a una misiуn desesperada. їHas conocido a alguien asн? Gente que estй en deuda contigo o que no se haya asentado del todo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>Ya tenemos gente de sobra. Tampoco necesitamos un ejйrcito. Usaremos tбcticas de escuadrуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>їQuй piensas de Strider?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Los soldados de Monolith suelen ser temibles y fanбticos. Pero no sй cуmo son sus ex soldados. Strider parece tranquilo por fuera, pero las apariencias engaсan.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>ЎCaray! Blindaje de Monolith. їDe dуnde diablos lo has sacado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>En el mismo paquete venнa Strider, un antiguo soldado de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>No sabнa que se podнa ser "antiguo" soldado de Monolith. En fin, a ver quй sorpresas nos da este chico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>їQuй opinas de Sokolov?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Ese tipo lleva un traje interesante, de lo mбs cientнfico. Hacнa un par de aсos como mнnimo que no veнa uno asн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Es Sokolov, el copiloto del helicуptero militar que se estrellу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Por la forma en que se comporta ya sospechaba que no era un cientнfico. Un buen soldado nunca estб de mбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>їCuбnto hace que conoces a Vano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Nos hemos visto en Los 100 Rads un par de veces. Dicen que es honrado, optimista y un buen stalker... Pero es demasiado inocente, y eso puede resultar fatal en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Asн que Vano se viene con nosotros, їeh? Genial, asн cargarб con nuestras cosas... Ja, ja. Tranquilo, hombre, era broma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>їQuiйn ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>їTe han robado algo? Vaya. No sй quй decir. Por aquн no he visto a nadie sospechoso. Si descubro algo, te lo dirй. No queremos ratas en esta base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Me han dicho que hubo un tiroteo por aquн hace poco...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ah, fui yo. Habнa unos idiotas cerca de la torre que se pusieron a discutir y a gritar. Disparй un par de rбfagas con mi vieja ametralladora y echaron a correr hacia la subestaciуn. Y asн dejaron de darme la lata, je, je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>He decidido entregar al artefacto del Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Sabia decisiуn. Dбmelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Genial. Tengo que estudiar este milagro inmediatamente. Ah, por cierto. Gracias por tus servicios, aquн tienes la paga. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>їNecesitas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Gracias. Ya tenemos un escuadrуn de stalkers a nuestro servicio. Aunque... Existe una teorнa, o mбs bien una leyenda... їHas oнdo hablar del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Intentarй encontrar el Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Lo siento, ahora mismo estoy muy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>No, no sй nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Pues escucha. Muchos hablan de йl pero parece que nadie lo ha visto. Las aguas del Oasis son reconstituyentes. Si entras en ellas, tus heridas cicatrizan y recuperas toda la energнa. Circulan rumores de todo tipo, a cada cual mбs increнble. Algunos dicen que lo han visto en sueсos. Pero yo, como cientнfico, me veo obligado a preguntar: "їCуmo sabes que era de verdad el Oasis?" Si te animas a buscarlo... no puedo prometerte una gran recompensa. Pero si el Oasis existe de verdad, supondrб un gran avance en nuestra investigaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>He encontrado el Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>їEn serio? їEntonces existe? No quiero parecer un escйptico, pero... їme has traнdo algo como prueba?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Sн. He encontrado algo que parece un artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>ЎDбmelo ahora mismo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Genial. Tengo que estudiar este milagro inmediatamente. Ah, por cierto. Gracias por tus servicios, aquн tienes la paga. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Lo siento. Creo que podrнa serme ъtil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Quй egoнsta eres. Por no decir irresponsable. Este artefacto posee propiedades desconocidas. їQuй harбs maсana si te despiertas con las piernas paralizadas? їO si tu piel se vuelve verde? Te aseguro que es mejor que estos objetos estйn en manos de un cientнfico: al menos nosotros sabemos cуmo protegernos bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>No intentes asustarme. Me quedo el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Vale, muy bien. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>їNo? їY quй pretendes que estudie entonces? їSabes lo que diferencia a un cientнfico del resto de personas? ЎQue para nosotros una teorнa se demuestra con hechos! ЎNecesito pruebas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Vale, enseguida vuelvo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Ya he perdido mucho tiempo. No puedo volver.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Si la recompensa te da igual, piensa al menos en todos los avances mйdicos que supondrнa el Oasis. A no ser que me equivoque, el Oasis es en realidad una anomalнa... asн funcionan las cosas en la Zona. Y por tanto, Ўserнa la primera anomalнa con propiedades curativas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>їQuй te trae por aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>їHas visto a los mercenarios que nos protegнan?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Me alegra encontrar a otra persona inteligente. їQuй puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>ЎIncreнble! ЎHan asesinado en el exterior del bъnker a los mercenarios que nos protegнan!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, їquй sabes del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>їEl Oasis? Ja. Es una mentira, asн de sencillo. La gente desea creer en todo tipo de panaceas curativas, por eso creen en esos cuentos. De verdad, el Oasis no es mбs que el fruto de la imaginaciуn desatada de alguien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Mucha gente habla de ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Demasiada. Pero ninguno ha estado allн. Segъn mi punto de vista cientнfico, solo existe aquello que se puede demostrar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Entiendo... Gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Vale, vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Genial. Estaremos de vuelta antes de que termines de decir "chupasangre". ЎJa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Ya veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Vale. Pero esperemos a que termine la emisiуn y despuйs nos vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Muy buenos dнas, stalker. Soy el Tнo Yar. Supongo que vendrбs cansado del viaje, їno? Come algo, ya que estбs aquн. Has venido en muy buen momento, porque necesito ayuda. A mi edad hay cosas que no puedo hacer solo. Aunque cuando era joven...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>їHas descansado? їTe apetece dar un paseo? Ayuda a este anciano...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>їQuй tal todo? Cada vez te veo mejor...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>їEn quй consiste el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Estб chupado. Tienes que venir conmigo a Kopachy; no estб lejos de aquн. Ya descubrirбs el resto cuando lleguemos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>їPor quй no te ayudan tus amigos de Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>No quiero molestarlos con esto. Nosotros dos nos apaсaremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>їTe vienes a Pripyat conmigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>No. Si fuese mбs joven... Recuerdo que solнa ir y venir de Siberia a pie, pero hoy en dнa prefiero los viajes cortos. Estoy ya muy mayor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Cuнdate.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Espera, їpodrнa acompaсarte a Yanov? No estarнa mal tener alguien con quien hablar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Gracias, pero prefiero ir solo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Vamos a Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Gracias por ayudar a este anciano. Si tienes alguna pregunta, intentarй responderla lo mejor que pueda...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>їPor quй no pediste ayuda a miembros de Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>ЎNo quiero que los mercenarios se enfaden con Libertad! Ya hemos tenido una guerra y no quiero otra. Es un asunto personal y no quiero involucrarlos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>їQuй ha pasado aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Unos tipos vinieron a asesinarme... Estaba escondido entre los arbustos y de repente apareciу un escuadrуn de mercenarios. Su lнder estaba hablando por su PDA sobre un laboratorio central de Pripyat, una orden urgente y tal y cual... Entonces pisй una rama sin querer y delatй mi presencia. Cogн el rifle y echй a correr, pero tenнa el presentimiento de que vendrнan a por mн. Hoy en dнa, йse es el precio que pagamos por escuchar una conversaciуn sin querer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Lo importante es no dejarte sorprender por nada. Sнgueme sin hacer ruido... Si somos silenciosos y no nos movemos, todo serб mucho mбs fбcil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Tenemos que salir de aquн. Ya hablaremos luego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotуn para ir a Pripyat. їQuieres acompaсarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Suena bien... pero no, gracias. Los cientнficos me han prometido un permiso para estar en la Zona y ademбs me pagan bien. Lo siento, pero me quedo aquн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>їListos para tomar medidas de las anomalнas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Sн, siempre que nos cubras. їQuй anomalнa tenemos que buscar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Vamos a la Ciйnaga.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Dejemos atrбs el pueblo de Kopachy para llegar al Cenizal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Espera, he cambiado de idea. No quiero salir ahora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Ya estamos listos, pero deberнamos esperar a que terminase la emisiуn...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Medidas finalizadas. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Yo tampoco quiero quedarme aquн. їAdуnde vamos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Vamos a la Ciйnaga.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Dejemos atrбs el pueblo de Kopachy para llegar al Cenizal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Al bъnker de los cientнficos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Espera, dйjame pensar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>їListos para volver al bъnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Lo estamos de sobra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Pues entonces vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Vale, dame solo un segundo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Dime, intentarй responderlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Creo que eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Querнa preguntarte por la misiуn de los cientнficos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, el tъnel... Aquн hay algo, un artefacto extraсo o algo por el estilo. Es un lugar muy raro. Al principio parecнa tranquilo, pero empecй a notar algo... Ademбs, estб lleno de hбmsteres pero no nos supondrбn un gran problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>їHabнas estado aquн antes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Sн, pero no avanzamos mucho. Vinimos a tomar medidas para Hermann y empezaron a salir hбmsteres de todos lados. Cuando volvimos, los cientнficos se entusiasmaron con los resultados, pensй que iban a echar a volar. Nos pidieron que registrбsemos el tъnel por completo, pero me neguй. Ahora que te han contratado, nosotros nos dedicamos solo a ofrecer protecciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Bueno, no es la primera vez que tomamos medidas, asн que todo irб bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>їDуnde habнais tomado medidas antes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Bueno, "medidas" nos viene un poco grande para lo que hacemos. Tan solo tomamos medidas reales una vez: en el campo psнquico anуmalo de aquel puto tъnel. Incluso esa vez, en cuanto encendimos los aparatos, comenzaron a salir hбmsteres de todos los tъneles. Mace saliу de allн con vida por los pelos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>їNo te parece extraсo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>No, їpor quй? En la Zona no quieren gente entrometida, asн que es normal. Eso me contу una vez Ozersky; puedes comprobarlo hablando con йl. Quizбs sepa algo que no ha contado a los demбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>їQuй puedes contarme de la gente que vive en el bъnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Bueno, son bastantes. Por un lado dos cientнficos: Hermann, el pez gordo, y Ozersky. Han contratado a Novikov, que se encarga de los asuntos tйcnicos y a Garry, el guнa. Y despuйs estamos nosotros: nos contrataron hace poco para tomar medidas y hacer otras tareas cientнficas. Ah, el otro dнa Garry trajo al bъnker a un soldado. Eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Hбblame de Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann es el jefe de esto. Es profesor de instituto, probablemente de alguno secreto... Organizу la expediciуn, por eso crearon este bъnker aquн casi inmediatamente despuйs de que se desactivase el Cauterizador cerebral. Tambiйn fue quien nos contratу a Garry y a los demбs. Paga bien e incluso nos ha prometido un permiso oficial para entrar en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Cambiemos de tema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Hбblame de Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Es un tнo legal y simpбtico, ademбs del nъmero dos del grupo, aunque Hermann escucha sus consejos de vez en cuando. No sй mucho mбs sobre йl. Es con Hermann con quien hablamos casi siempre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Hбblame de Novikov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Es como un Einstein de vacaciones, tнo. Sabe perfectamente lo que hace en materia de instalaciones tйcnicas; de hecho, es mejor que cualquiera que conozcas. No sй cуmo ha terminado aquн pero estб claro que la Zona no le es extraсa: sabe mucho mбs de este lugar que nosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Hбblame de Garry.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garry es un tipo genial, fue uno de los primeros en llegar aquн. Me dijo que a los cientнficos los dejaron aquн cuando йl llegу, asн que se uniу a ellos en ese mismo instante. Ъltimamente se aburre mucho, porque no le gusta estar de brazos cruzados; pero tampoco puede irse hasta que termine su contrato con los cientнficos. Si quieres saber mбs, habla con йl directamente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Hбblame del soldado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Ja. Garry se lo encontrу mientras huнa de unos zombis. Tuvo suerte que se tratase de Garry, porque cualquier otro se lo habrнa cargado. Ahora nunca sale del bъnker, y no lo culpo por ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>їQuй hacen aquн los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Esos putos matones protegen el bъnker. Vinieron un dнa, hablaron con Hermann y se quedaron. Tengo la impresiуn de que a Hermann tampoco le gustan mucho. Su lнder se llama Negro, nombre muy acorde a su personalidad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>їQuй me puedes contar de esta бrea?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Bueno, hay una antigua base militar no muy lejos de aquн. Al norte estб el pueblo de Kopachy y al este una estaciуn de tren por la que andan los stalkers. Ah, tambiйn hay un tren en las vнas cercanas. Un lugar nada divertido, te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Hбblame de la antigua base militar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Pues no hay mucho que contar... Todo lo que habнa de valor se lo llevaron hace una eternidad. Y ahora solo quedan mutantes y zombis. Tambiйn hay un pequeсo bъnker, que sirve para protegerse de una emisiуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Hбblame del pueblo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Bueno, no es exactamente un pueblo, mбs bien un grupo de colinas. Se enterrу en el 86 para evitar que emitiese radiaciones. La gente ya no va a ese lugar porque no es saludable y ademбs allн no hay nada de valor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Hбblame de la estaciуn de tren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>їPuedes contarme algo del tren?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Bueno... Merece la pena visitar la estaciуn de Yanov si no has estado nunca allн. Es un buen sitio para tomar una birra y conocer a otros stalkers. Ademбs, es el ъnico sitio seguro de este lugar, aparte de nuestro bъnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Veo que tienes nuevo equipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Pues sн. ЎAhora nos llamamos Equipo de investigaciуn cientнfica Iskra! Pero aunque ahora seamos cientнficos, no vamos a olvidarnos de vosotros, ja, ja. Mis "colegas" y yo hemos discutido a fondo sobre este tema y hemos llegado a la conclusiуn de que... Ўte has ganado esto, colega! Si te encuentras en una anomalнa o te afecta una emisiуn, Dios no lo quiera, envнanos una nota de agradecimiento. ЎRecibiremos el mensaje, te lo aseguro!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Eh.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Bueno, їnos vamos, o esperamos un poco?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>ЎPensaba que me iba a quedar para siempre en ese tъnel, convertido en un zombi descerebrado! їEn quй puedo ayudar al hombre que me ha salvado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>їTe apetece estirar las piernas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>ЎEh, colega!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Estamos en deuda contigo. No lo olvidarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Tengo la sensaciуn de que aquн no nos queda nada por hacer. ЎLarguйmonos de este lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Bueno, їquй le pasa a ese tъnel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Allн no hay ni una sola mota de polvo. Hermann dice que es por el Tesla, pero me cuesta creerlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Pregunta al jefe. No sй lo que puedo contarte y lo que no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Dime lo que encontraste mientras medнas el campo psнquico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Vi pisadas en el suelo. Parecнan humanas, pero, їquiйn iba a estar tan loco como para caminar descalzo en aquel lugar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Tu mente se confunde y todo lo que ves comienza a adoptar esas formas raras. Es ese puto campo psнquico, їsabes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>їQuй encontraste bajo tierra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Poca cosa, tan solo un par de hбmsteres muertos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Eh... Nada que no puedas encontrar en cualquier otra parte de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>їEstбs bien?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>ЎMuy bien, gracias! Te darй unas coordenadas como gesto de gratitud. Podrбs quedarte con cualquier cosa que encuentres allн. No es un gran regalo, pero te lo hago con el corazуn...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>їCуmo te sientes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>ЎMuchas gracias, tнo! No tengo palabras para agradecйrtelo... Toma las coordenadas de nuestro escondite, en seсal de gratitud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>їSigues con vida?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Gracias, nunca olvidarй esto. Toma las coordenadas de nuestro escondite. Te las mereces...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>їTe funciona el cerebro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Tнo, he visto cada cosa en... Jamбs podrй olvidarlo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>їVolvemos al bъnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>ЎClaro!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Pues venga, vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Ve tъ primero. Nos vemos allн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>їEstб el escuadrуn listo para ir al tъnel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>Cuando tъ digas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Ya. Vбmonos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Espera un poco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Irй solo. Nos vemos allн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Irй solo. Nos vemos allн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>No. No nos fiamos de ti y el tiempo es oro: o te vienes con nosotros o nos quedamos aquн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>En ese caso, vбmonos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>En ese caso, tendrйis que esperar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Ni hablar... No podemos arriesgarnos durante una emisiуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Aquн estamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Bueno... їManos a la obra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Sн, claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Dame un segundo para orientarme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>їQuй demonios quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Estoy de paso, nada mбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Vale, pues sigue caminando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Relбjate, idiota.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>ЎNo es asunto tuyo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Ah, hola...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Nimble me ha dicho que eres un cabrуn y un traidor. Seguro que has engaсado a muchos stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>їDe quй hablas? ЎEn mi vida he hecho algo asн! ЎNimble estб mal de la cabeza!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>їQuй les has contado a los bandidos sobre mн? їPor quй me estaban esperando junto a las grъas del muelle?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Me estбs confundiendo con otro. ЎYo no trato con bandidos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Nimble me ha hablado de ti. Te aconsejo que me des el arma si no quieres que se compliquen las cosas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>їQuй te ha dicho? ЎNo tengo nada que no sea mнo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Anda, lбrgate...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>ЎAyъdame, colega! ЎNecesito un botiquнn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>ЎPrimero dime dуnde estбn mis cosas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Lo siento, tнo. Necesitaba el dinero... Te lo contarй todo, Ўpero ahora ayъdame! En serio, ya paso de esas historias, Ўme he vuelto formal!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Vale, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>ЎGracias, tнo! Tus cosas estбn en mi escondite de las cloacas, bajo la subestaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>No te creo. Y no te voy a dar el botiquнn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>No te lo pienso dar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Gracias. No pensaba que fueses a ayudarme...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>їA quiйn podrнa contratar para proteger a los cientнficos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>A Deber, claro. Son los mejores soldados de la Zona, їo no? Guardias de artillerнa pesada. їQuй tal te suena eso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>їNo han contratado a gente de Libertad? En ese caso, no sй. Iba a recomendarte Deber, pero no se llevan muy bien con Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>їA quiйn podrнa contratar para tomar medidas para los cientнficos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Habla con Shulga. Sus hombres no es que sean ingenieros espaciales, pero hay algunos muy buenos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>їNo han contratado ya a gente de Libertad? Si es asн, el ъnico consejo que puedo darte es que no contraten a soldados de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Cuando entramos en el paso subterrбneo, el ascensor se estropeу...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ja. Bajaste con el ъnico generador que funciona. Y ademбs, es el de seguridad. Conseguн que funcionase un poco y luego muriу. Da las gracias a que no se fundiese a mitad de camino: Ўel ascensor no tiene salida de emergencia!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>їQuiйn ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>ЎDiablos! Pues no sй. Solo puedo decirte que si Shulga estuviese al cargo en Yanov, eso nunca habrнa sucedido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>їPuedes forzar un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>No me dedico a forzar cajas fuertes. El metal no es lo mнo. Eso sн, para la electrуnica soy un hacha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Hay un grupo de soldados de Monolith pacнficos que buscan refugio. їQuiйn podrнa ayudarlos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>їLo dices en serio? Si son como animales. Tengo claro que los stalkers no les harбn ni caso. Mбs te vale hablar con Shulga. Si el teniente coronel les permite entrar en Deber, estarбn a salvo. Incluso puede que encuentren algo ъtil que hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>їPuedes desencriptar una caja negra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Dйjame ver... Mmm, esto me va a llevar un tiempo: unas tres horas. Y no serб barato. Voy a ponerme a ello y ya hablaremos. Date un paseo mientras trabajo, asн podrй concentrarme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Dйjame ver... Mmm, esto me va a llevar un tiempo: unas tres horas. Y no serб barato. Voy a ponerme a ello y ya hablaremos. Mientras tanto, їpor quй no buscas los componentes que necesito? Te ahorrarбs algo de dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>їQuй? Todavнa estoy en ello. ЎEsta caja es una puta pesadilla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>He terminado con tu caja negra. Menuda mierda de trabajo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>їCuбnto te debo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>3.000, como mнnimo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>No tengo tanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Bueno, te harй un descuento si me traes los componentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Venga, no te cortes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Demasiado caro... Me lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Te harй un descuento. Solo 2.850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Te harй un descuento. Solo 2.700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Te harй un descuento. Solo 2.550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Te harй un descuento. Solo 2.400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Te harй un descuento. Solo 2.250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Te harй un gran descuento. Solo 2.100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Te harй un gran descuento. Solo 1.950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Te harй un gran descuento. Solo 1.800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Te harй el mejor precio posible. Solo 1.650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Je, je. Obviamente, no sй para quй necesitas la grabaciуn. Pero teniendo en cuenta el precio, seguro que te serб ъtil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Ya veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Sigo trabajando en la caja negra. їPor quй no haces algo ъtil y me traes esos componentes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>їSenka? Se me pegу cuando me dirigнa a Zaton y no me ha dejado desde entonces. Es un borracho profesional con mucha experiencia. ЎJa! Lo uso para encargarle recados.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>їA quiйn le podrнa interesar informaciуn sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Shulga, claro. Deber recuerda bien sus orнgenes. Ya sabes lo que dicen: la historia se repite a no ser que la estudies... Lo importante es que esta informaciуn no llegue a manos de Libertad, porque seguro que la distorsionarнan. No por maldad, simplemente porque andan cortos de memoria...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Te he traнdo herramientas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Genial. їCuбles son para mн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Las de trabajo bбsico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>ЎGenial! Ahora solo necesito las de trabajo profesional y las de calibraciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Las de trabajo profesional.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>ЎGenial! Ahora solo necesito las de trabajo bбsico y las de calibraciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Las de calibraciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>ЎGenial! Ahora solo necesito las de trabajo bбsico y las de trabajo profesional.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Nada, por ahora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>ЎGenial! Trбeme herramientas de calibraciуn y ya estoy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>ЎGenial! Trбeme herramientas de trabajo profesional y ya estoy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>ЎGenial! Trбeme herramientas de trabajo bбsico y ya estoy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>ЎCaray! їDуnde diablos las has encontrado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Si necesitas herramientas, puedo conseguirlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Eso serнa estupendo. Ahora mismo me siento como si estuviese trabajando en la Edad de Piedra, con hierro de soldar en vez de utensilios de chamбn. Si tuviese herramientas, podrнa hacer trabajos mucho mejores y da por hecho que tъ te beneficiarнas de eso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Vale, las buscarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Buena idea. Asн podrй hacer mejoras y tъ ganarбs pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. їConoces a alguien al que le pueda interesar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>їUn comerciante en Deber? No jodas... Dale la PDA a Shulga, seguro que le interesarб. Pero ni una palabra a Libertad, їvale? Usarбn a ese capullo para arruinar el prestigio de toda una facciуn...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>He encontrado unos documentos en los que se explica cуmo llegar a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Dйjame ver... Ah, sн, sн. En resumen, hay un paso subterrбneo con el nombre de Pripyat 1, que va por debajo de la ciudad de Pripyat, con un tramo que termina en una puerta cerrada que estб en la secciуn de transporte de la central de Jъpiter. ЎImpresionante! Segъn las notas, la secciуn estб sellada, llena de gas y sin electricidad. Creo que podrнa activar el generador y abrir la puerta. O intentarlo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>Pero no voy a cruzar Jъpiter sin protecciуn, y te recomiendo que no intentes siquiera bajar al subterrбneo tъ solo. Necesitas al menos dos personas mбs y trajes con mуdulos de respiraciуn de ciclo cerrado; sin ello, no sobrevivirбs ni un minuto allн abajo. Mira, Zulu vive en una torre que no estб lejos de aquн. Habla con йl. Si le caes bien, te contarб cуmo organizar un escuadrуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Has hablado de materiales...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Sн. Encontrar materiales para usar con equipamiento de radio es casi imposible por aquн. He usado todo lo que he podido encontrar y aquн nadie vende ese tipo de materiales, porque las armas son un negocio mucho mбs rentable. De todas formas, me han dicho que puede que encuentres algo en la fбbrica de cemento...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Toma, he encontrado los materiales. ЎHe registrado la fбbrica de cemento de arriba a abajo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>ЎHala, tнo! Estoy impresionado. Voy a anotarlo ahora mismo: Ўmano de obra gratis en todas las reparaciones y mejoras para mi stalker favorito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>He conseguido encontrar algunos de los materiales que querнas. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>ЎGenial! Te harй un montуn de descuentos, amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Puedo conseguirte los materiales.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>ЎEso serнa estupendo! Si encuentras colofonio o condensadores, trбemelos. Diablos, incluso puedo pagarte por un poco de textolita. No puedo prometerte grandes sumas, pero tienes un descuento asegurado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>їPara quй necesitas los materiales?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Bueno, trabajo con armas y equipamiento porque de algo hay que vivir... Pero mi pasiуn son los aparatos de radio. ЎEs estupendo cuando juntas varias cosas y consigues que funcionen! Una vez construн un sistema de interferencias... Resultу muy ъtil. Lo activй cuando los anuncios de Los 100 Rads no me dejaban dormir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>їPor quй iba a ver materiales de radio en la fбbrica de cemento?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>La fбbrica de cemento es tan solo un nombre. Dejу de fabricar cemento mucho antes de la catбstrofe de Chernуbil. La gente se llevу todo lo que pudo y el edificio se empezу a usar para fabricar aparatos elйctricos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>He encontrado unos documentos en Jъpiter. їQuieres verlos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>No hay nada interesante por aquн, solo papeleo administrativo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Mmm... Aquн hay un par de cosas interesantes, pero no estoy seguro... Necesitamos toda la informaciуn. Prueba a buscar en los lugares que se mencionan en los documentos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Necesito sin falta mбs materiales. їCуmo voy a trabajar con esto? Ah, hola. їQuй tal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>ЎHola! їNecesitas algъn trabajito tйcnico? Sigo sin materiales, pero puedo reparar tu equipo y hacer alguna que otra mejora pequeсa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Anda, hola. Oye, he estado pensando... Resulta que todos los materiales que necesito estбn cogiendo polvo en la fбbrica de cemento... Solo de pensarlo me pongo enfermo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>ЎHola! їSe te ha roto algo o has reunido pasta para una mejora? ЎRecuerda que te hago descuento de por vida!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>ЎHola, hermano! їTe ayudo en algo? ЎRecuerda que puedo hacerte los mejores precios posibles!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>їPuedes desbloquear un mуdulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Creo que sн... Nunca lo he intentado, asн que me llevarб un mнnimo de tres horas. Pero me apetece probar. Bueno, teniendo en cuenta todo esto, te harй un buen precio: solo 1.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>No tengo prisa. ЎTrato hecho!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>ЎVale! Me pongo a ello. Vete a hacer tus cosas y en cuanto estй listo te aviso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>No tengo tanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Bueno, pues vuelve cuando reъnas el dinero. No puedo rebajarte el precio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Te he dicho que podrй hacerlo en tres horas. 1.000 es muy buen precio. Yo de ti lo aceptarнa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>їHas desbloqueado el mуdulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>No, sigo en ello... No te preocupes, te avisarй cuando estй listo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>їEh? їNo tienes el mуdulo? Vaya, entonces no has visto a Senka: le dije que te lo llevase. Bueno, da igual. Ademбs de lecturas del grosor de la capa de tierra y de la densidad de la vegetaciуn, tambiйn contenнa las coordenadas de tres radiofaros. Te las mandarй a tu PDA...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>їHas intentado seguir a esas quimeras?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>La que estaba herida se fue a Zaton; el grupo de Gonta la estб siguiendo. Aunque parece ser que entre ellos no hay ningъn cazador experimentado. Si les ayudas, te lo agradecerй. La otra quimera, la que asesinу a Fox... la he perdido. Es como si se la hubiese tragado la tierra. Pobre Fox, era un gran tipo. Pero la edad le ha pasado factura...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Bueno, has liquidado a la que estaba herida... Y la otra, la que asesinу a Fox... la he perdido. Es como si se la hubiese tragado la tierra. Pobre Fox, era un gran tipo. Pero la edad le ha pasado factura...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>їA quй te dedicas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Me llamo Trapper y hasta hace poco me dedicaba a cazar mutantes que suponнan un peligro para los stalkers. Ahora recibo уrdenes y se las transmito a los cazadores jуvenes. Les entreno y les enseсo tбcticas de caza...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Hбblame sobre lo de cazar mutantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Bueno, hay que seguir distintos mйtodos. Los quemadores y los poltergeists requieren uno, los pseudogigantes y los controladores otro... Y las quimeras son harina de otro costal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Hбblame de los quemadores.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Los quemadores usan ataques gravitatorios. Si se te acercan mucho, te lanzarбn por los aires. Y si estбn lejos, te lanzarбn algъn objeto. Lo mejor es mantenerte a una distancia media y no dejar de moverte, a no ser que te guste que te golpeen con un objeto pesado. ЎPero procura conservar tu energнa! Los quemadores usan impulsos gravitatorios directos para arrancarte el arma de las manos, sobre todo cuando estбs cansado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Hбblame de los poltergeists.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Hay dos tipos de poltergeists. El primero utiliza la gravitaciуn para lanzar objetos al enemigo y el segundo es el poltergeist de fuego, que quema a sus vнctimas con llamas. Los cazadores con menos experiencia suelen intentar rodearlos para esquivar sus ataques... El truco estб en que los poltergeists no ven ni oyen. Detectan los objetos que se mueven en el campo gravitatorio asн que, con un poco de experiencia, sabrбs que lo mejor es quedarte quieto en cuanto veas un poltergeist, disparar y despuйs volver a pararte. Y asн una y otra vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Hбblame de los controladores.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Intentan poner tu mente en tu contra. Cuando caces a un controlador, es importante ponerte a cubierto, porque necesita verte para alterar tu mente. Ademбs, son bastante lentos, asн que usa una granada si tu vida corre peligro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Hбblame de las quimeras.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Son depredadores nocturnos muy peligrosos. Suelen esconderse en la oscuridad detrбs de ti para saltarte por encima. Si piensas que hay una quimera cerca, vigila tus espaldas y las de tus amigos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Hбblame de los pseudogigantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Lo mбs complicado al cazar un pseudogigante es matarlo. Estas criaturas pueden soportar muchнsimo daсo sin ni siquiera pestaсear... Solo te digo que lo mejor es usar una escopeta a corta distancia. Recuerda que los ataques de pseudogigantes pueden derribar cualquier cosa que no estй fija al suelo. Atбcalos desde arriba y procura colocarte sobre algo que pueda resistir bien el daсo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Vale, olvнdalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>їPor quй ya no cazas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Me estoy haciendo viejo, tнo. Por eso mismo se muriу Fox, mi gran amigo y compaсero. Cazamos muchas bestias juntos, codo con codo... Pero un dнa nos encontramos con dos quimeras en Zaton, que no se veнan por la Zona desde hacнa un aсo y medio. Una tirу a Fox al suelo antes de que me diese tiempo a coger la escopeta. Malherн a la otra y se escaparon. ЎEspero que se consuman en las llamas del infierno!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>їQuiйn ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Mmm, no sй. Los cazadores no se suelen comportar asн. Si te buscas problemas con mucha gente, es probable que no quieran malgastar municiуn cuando te estй atacando un chupasangre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Medidas desesperadas para tiempos desesperados. Conociendo a los chupasangres, seguro que un par de ellos estaban fuera cazando... Pero ya no tienen una guarida a la que regresar, asн que no supondrбn un problema para los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>їTienes mбs trabajo para mн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Claro. El otro dнa, un escuadrуn de stalkers entrу en los tъneles que estбn al norte de la central y se encontraron con una guarida de mutantes. Se quedaron tan sorprendidos que ni siquiera nos pudieron explicar quй tipo de mutantes eran, y dos stalkers no consiguieron salir de allн con vida. Eso hizo que en Yanov se asustasen mucho, asн que han puesto una recompensa de 5.000 para quien consiga acabar con su guarida. Es una misiуn peligrosa, asн que tъ decides. їLo harбs?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Lo harй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Eres muy valiente. Buena suerte, la necesitarбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Lo entiendo. No todo el mundo tiene pelotas para cargarse toda una guarida de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Lo de antes. Hay mutantes no identificados en los tъneles que estбn al norte de la central de Jъpiter. La recompensa es de 5.000. їTe animas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Ahora, a los stalkers les preocupan los mutantes de los tъneles...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Los mutantes de los tъneles eran enanos mutados. Y ahora son enanos mutados muertos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Supongo que tienen que haber sido quemadores. Eso explicarнa por quй en Yanov estaban tan emocionados con el tema. En fin, estбn muertos, asн que la recompensa es tuya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Supongo que tienen que haber sido quemadores... Los que mataron a dos stalkers hace poco. Eso explicarнa por quй en Yanov ofrecнan una recompensa por acabar con ellos. En fin, estбn muertos, asн que la recompensa es tuya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Estoy listo para liquidar a la quimera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Genial. El cazador se la encontrу cuando anochecнa y se dirigнa hacia el complejo de ventilaciуn. Las quimeras son nocturnas y territoriales, asн que es probable que fuera a su territorio de caza. Creo que en cuanto anochezca deberнas buscar por esa zona. Aunque, recuerda que las quimeras estбn mбs activas de noche... Ten cuidado y que tengas buena caza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>La quimera estб muerta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>ЎGracias, muchas gracias! Has vengado a Fox y ahora podrб descansar en paz. Toma tu dinero, te lo has ganado. Y una cosa mбs... Toma mi escopeta. Tъ me has dado algo mucho mбs importante: por fin un poco de paz...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Soy Trapper... No hace falta que te presentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>їQuй te trae por aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Gracias por venir. Necesito un cazador experimentado y de confianza y tъ eres el mejor de Yanov. Despuйs de todo lo que ha pasado, no puedo dejar que la quimera vuelva a escaparse... Voy a invertir todos mis ahorros en esto: 10.000. Quiero asegurarme de que el trabajo se haga bien. ЎHay que vengar a Fox!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Te ruego que acabes con la quimera. Si no quieres liquidar a ese asesino mutante por Yanov, hazlo por el dinero... 10.000 es mucha pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>їQuй pasa con la quimera? El tiempo es oro: podrнa cambiar de territorio de caza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>ЎMe alegro de verte! їAlguna novedad?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>їTienes mбs trabajo para mн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Por supuesto. En la Ciйnaga han visto a un grupo de chupasangres de pantano, detrбs de la fбbrica de cemento. Parece que de momento no han salido del pantano, pero los stalkers quieren asegurarse de que se queden allн para siempre, no sй si me explico. El precio por todo el grupo es de 3.000. їLo harбs?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Lo harй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Genial, Ўbuena caza!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Tъ mismo. Tienes tiempo de cambiar de opiniуn antes de que se encarguen otros cazadores.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Lo mismo de antes... El grupo de chupasangres de pantano de la Ciйnaga, detrбs de la fбbrica de cemento. La recompensa es de 3.000. їTe apuntas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Ahora mismo, solo lo de los chupasangres de la Ciйnaga...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>He acabado con los chupasangres de pantano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Ahora los stalkers podrбn relajarse un poco. Toma, la cantidad acordada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Sн, los stalkers se alegrarбn de haberse librado de esos vecinos. Incluso ofrecнan una recompensa de 3.000. Aquн tienes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Gonta y yo hemos liquidado a la quimera de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Gracias. Cuantas menos bestias de йsas anden por aquн, mejor. Y ahora, si pudieses encargarte de la otra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Gracias por liquidar tambiйn a la segunda bestia. Asн nos aseguramos de que no matarб a mбs stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Dime cуmo mataste al controlador.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Escucha y aprende, amigo mнo... Me fui a mi escondite a recoger mi botнn y, al llegar allн, vi a un controlador sentado sobre йl. Cogн una rejilla metбlica que estaba en el suelo y la usй como escudo mientras me acercaba a la bestia. Cuando el capullo me descubriу, ya le habнa vaciado medio cargador en la cabeza. Justo cuando empezaba a intentar controlarme, le di el toque final con la culata del fusil y asн me lo carguй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Hбblame de los artefactos de la cantera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>ЎJa! No hay mucho que contar, porque allн ya no queda casi nada. Tan solo las anomalнas que Pedernal ha descubierto, y todos las conocen ya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>їAsн que fuiste tъ el que dejу morir a su amigo en la cantera?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>ЎїQuй?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Es un farol, no puedes demostrar nada. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... asн que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Ninguna.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Gracias, adiуs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Hбblame de los chupasangres de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Cuando estaba en Zaton, los chupasangres hacнan la vida imposible a los stalkers. Йstos intentaban mantener a raya a las bestias noche y dнa, pero no servнa de nada. Decidн ayudarlos, asн que cogн mi escopeta y me fui directo a la guarida de los chupasangres. Un poco despuйs, un servidor puso fin al problema de los chupasangres de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Seguro que ni siquiera sabes dуnde estб la guarida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>ЎLargo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>їQuй quieres? ЎVete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Vete a paseo, colega. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... asн que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Gracias, adiуs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Hбblame del atajo a Jъpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>El guнa solнa dar un rodeo tremendo desde Zaton. Un dнa decidн seguir un camino recto. Lo intentй varias veces hasta que conseguн trazar un recorrido por entre las anomalнas con rapidez. Despuйs, le vendн la informaciуn al guнa y ahora todo el mundo sigue mi ruta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>їY si le preguntamos a Piloto quiйn le consiguiу los mapas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>ЎLargo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>їQuй quieres? ЎVete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>No puedes demostrar nada. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... asн que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Gracias, adiуs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Hбblame de tu viaje al Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Yo fui el primero en llegar allн. Es un lugar muy tranquilo y silencioso, sin mutantes ni anomalнas. Y estб repleto de artefactos. Coges lo que quieras y te largas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Y una mierda. Yo he estado en el Oasis y no es ni de coсa asн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>ЎLargo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>їQuй quieres? ЎVete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Vete a la mierda. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... asн que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Gracias, adiуs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Hбblame de tu trabajo con los cientнficos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>El otro dнa estuve en su bъnker. Se alegraron mucho de verme y me dijeron: "Pedernal, eres justo lo que necesitamos". Parece ser que quieren colocar sus dispositivos bajo las anomalнas. Yo les dije que esto estaba chupado e hice todo lo que me pidieron sin problemas. Lo mбs complicado fue conseguir que me pagasen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Deja de atribuirte mйritos de otras personas. ЎYo hice eso, no tъ!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>ЎLargo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>їQuй quieres? ЎVete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Mentira... No puedes demostrar nada. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... asн que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Gracias, adiуs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Hola. їTъ tambiйn quieres escuchar mis historias?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>їQuieres preguntarme algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>їQuй quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Joder, tнo... Me muero...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Toma este botiquнn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Gracias, amigo. Pero no servirб de nada... Escucha... Estuve aquн con un miembro de Libertad... Encontramos un artefacto... Cuando nos нbamos, entrй sin querer en una anomalнa... Si me hubiese ayudado, podrнa haberme salvado... Pero cogiу el artefacto y me dejу aquн... Dijo que iba a pedir ayuda... Encuйntralo. Quiero que la gente sepa que no es de fiar...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Lo encontrarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>No creo que pueda demostrar nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Apуyate en mi hombro. Buscaremos un mйdico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Quй mala pata. Adiуs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Tengo algo para ti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Una Bola de carne, para ti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Gracias. Los cientнficos pagan bien, pero me interesa mбs el permiso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>ЎMuchas gracias, colega! Por fin podrй irme a Pripyat. Solo necesito una forma de llegar allн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Un Soldado. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Gracias. Los cientнficos pagan bien, pero me interesa mбs el permiso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>ЎMuchas gracias, colega! Por fin podrй irme a Pripyat. Solo necesito una forma de llegar allн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Una Bola de carne y un Soldado. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>ЎMuchas gracias, colega! Por fin podrй irme a Pripyat. Solo necesito una forma de llegar allн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Ninguno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>їEs aburrido este lugar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Has mencionado algo de tu contrato...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Sн, firmй uno con los cientнficos para hacer varios trabajos, pensando que serнa algo sencillo. Pero el contrato concluye ъnicamente cuando se termine el trabajo, algo que no advertн en su momento. Los cientнficos me prometieron un permiso oficial para estar en la Zona al tйrmino del contrato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>He completado todas las clбusulas del contrato, excepto una. Tengo que encontrar todos los artefactos quнmicos que haya por aquн. ЎPero no sabнa que es imposible encontrar Bolas de carne o Soldados! De haber conseguido esos dos artefactos, me habrнa ido a Pripyat hace mucho tiempo, pero no puedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Quizбs pueda ayudarte a encontrar esos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Pues quй pena.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Sн... Una Bola de carne y un Soldado y me largo a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>їQuй tiene de especial Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Nadie sabe cуmo llegar allн. Estamos en la Zona, asн que no se puede ir directamente. Dicen que estб hasta los topes de artefactos... La verdad es que circulan tantas leyendas sobre Pripyat que tengo mucha curiosidad por ese lugar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotуn para ir a Pripyat. їMe acompaсas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>La verdad es que tenнa pensado ir allн... pero solo. No es nada personal, es que no me gusta trabajar en equipo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Ja, la verdad es que tengo planeado irme pronto a Pripyat... pero solo. No es nada personal, es que no me gusta trabajar en equipo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Bienvenido al reino del aburrimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>ЎTнo, me muero de ganas por ir a Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>En cuanto descubra una forma de llegar a Pripyat, me irй allн sin perder un segundo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>ЎAquн se estб bien! ЎEs un buen lugar para disfrutar de la vida!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Me gusta sentirme seguro, sн. ЎPero ojalб esto no fuera tan aburrido!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Quizбs pueda ayudarte a encontrar esos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>їDe verdad sabes llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>No, pero todo el mundo dice que estб lleno de artefactos. Quiero intentar llegar allн. Soy un pionero: fui el primero en llegar a Jъpiter. Pero siempre trabajo solo, no tengo tiempo para cuidar de los demбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>їMe llevarбs a Jъpiter?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Por supuesto. їNos vamos ya?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Sн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Todavнa no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Cuando termine la emisiуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>їMe llevarбs a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Lo intentarй por 5.000. ЎMe gusta este lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>No, gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Vale, tъ mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Lo intentarй por 5.000. Esperemos a que termine la emisiуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>їPuedes llevarme a Zaton?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>No, tнo. Es un lugar aburridнsimo. Por allн anda Piloto: es perfecto para un trabajo tan seguro como aburrido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 3.000, y luego Piloto te llevarб a Zaton. їQuй te parece?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Tъ verбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>No tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 1.000 y luego Piloto te llevarб a Zaton. їQuй te parece?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>No, tнo. Es un lugar aburridнsimo. Por allн anda Piloto: es perfecto para un trabajo tan seguro como aburrido. Pregъntale despuйs de la emisiуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 3.000 y luego Piloto te llevarб a Zaton... Cuando termine la emisiуn, claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 1.000 y luego Piloto te llevarб a Zaton... Cuando termine la emisiуn, claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Dicen que has cruzado los tъneles, їes cierto? Yo tambiйn he venido desde Jъpiter: encontrй un pasadizo subterrбneo. Puedo llevarte allн gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>ЎCuбnto tiempo! Dicen que has cruzado los tъneles, їes cierto? Yo encontrй un pasadizo subterrбneo. Puedo llevarte allн gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>ЎCuбnto tiempo! Dicen que has cruzado los tъneles, їes cierto? No te lo vas a creer, pero he conseguido completar mi contrato y conseguir el permiso... Y sin perder un segundo, me vine para acб y encontrй un pasadizo subterrбneo. Puedo llevarte allн gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>ЎCuбnto tiempo! Dicen que has cruzado los tъneles, їes cierto? Encontrй un pasadizo subterrбneo. Puedo llevarte allн gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades. Por cierto, gracias por ayudarme a completar mi contrato con los cientнficos. He estado buscando por ahн y he encontrado esto. Toma, seguro que te serб ъtil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, їpor quй no proteges el bъnker de los cientнficos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Nos contrataron para realizar mediciones y recoger muestras. Ya casi nos podrнamos considerar cientнficos. Y bueno, no es que tenga nada en contra del trabajo, pero no sй si podrнa enfrentarme a los nuevos enemigos de los empollones. No me apetece morir a manos de un mercenario.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>ЎEstбs en el sitio equivocado, colega! Y si no te largas, tambiйn estarбs en el momento equivocado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>їBuscas problemas? ЎLбrgate de aquн o los encontrarбs!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Piйrdete, colega. їO quieres meterte en un lнo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>їQuй vas a hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Nos vamos pronto a la estaciуn de Yanov. Vente con nosotros si quieres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Sн, me pilla de camino. Voy con vosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>No, no me pilla de camino.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Quй bien que nos los hayas traнdo. No habrнan aguantado mucho solos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Gracias por conseguir un acuerdo con Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>їQuй vas a hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Nos vamos pronto a la estaciуn de Yanov. Vente con nosotros si quieres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Sн, me pilla de camino. Voy con vosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>No, no me pilla de camino.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Has hecho lo correcto, amigo. Has ayudado a esa gente y nos has traнdo refuerzos. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Gracias por conseguir un acuerdo con Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>їSabes quiйn puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>No sй. Aquн hay gente de todo tipo. Habla con Sueldahuesos, conoce a casi todo el mundo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Vamos a ver a Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>Vale. Espero que no me dispare en cuanto vea mi viejo blindaje. Tenemos que recogerlo de camino y devolver el que llevo puesto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Espera. Las emisiones son peligrosas. Esperemos un poco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>їQuй ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Pues... no recuerdo cуmo llegamos aquн. Tan solo sй que formбbamos un escuadrуn de Monolith... y querнamos llegar al centro de la Zona. Allн estб el Monolito; es un meteorito que nos insuflу vida de otros planetas. Recuerdo que llegamos a la central de Chernуbil... Y a partir de ahн, el recuerdo se vuelve borroso. Recuerdo una luz brillante... cуsmica y frнa... y una voz nнtida. Todo era... perfecto. Ahora no recuerdo lo que me ordenу la voz. Algunos aсos de mi vida se han borrado de mi memoria. Y al resto les pasa lo mismo. No sabemos quй hacer. Necesitamos protegernos de las emisiones... y de los mutantes. їSabes de algъn lugar donde podamos estar seguros?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Hay una base stalker cerca de aquн. Te la seсalarй en un mapa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>No sй si serб segura... De camino a Chernуbil, nos trataron con recelo... Es posible que despuйs asesinбsemos a algunos stalkers. їSabes lo que piensa la gente de nuestra facciуn? Lo mбs probable es que abran fuego sobre nosotros. їPuedes ayudarnos? їPodrнas contarles a los stalkers del campamento que ya no somos unos asesinos? їPodrнas pedirles que nos acepten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>No hay problema. Hablarй con ellos la prуxima vez que vaya a la base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Lo siento, no puedo ayudaros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>їQuй tipo de ayuda necesitas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Buscamos un lugar para protegernos de las emisiones... y de los mutantes. їSabes de algъn lugar seguro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Vale. Hablarй con la gente de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Lo siento, no puedo ayudaros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Necesitarбs un traje con mуdulo respiratorio de ciclo cerrado para llegar a Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>No hay problema. Conservo mi blindaje de Monolith y viene equipado con uno de esos mуdulos. Lo que pasa es que no puedo ponйrmelo en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotуn para ir a Pripyat. їMe acompaсas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>No me importarнa... Tengo mucha curiosidad por saber quй nos ocurriу allн. Pero ahora no puedo ir. No puedo abandonar a mis compaсeros y sй que no querrбn venirse. Ya han pasado por bastantes suplicios.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Sн, irй contigo. Quiero saber quй nos ocurriу allн. Espero encontrar la respuesta en Pripyat. Voy a comentбrselo a Loki, pero no creo que ponga pegas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Sн, irй contigo. Quiero saber quй nos ocurriу allн. Espero encontrar la respuesta en Pripyat. Voy a comentбrselo a Shulga, pero no creo que ponga pegas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>їTodo listo para irnos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Sн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Hola, stalker. їPuedes ayudarnos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Hola. їSabes si podemos ir a la base de stalkers?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>No, sigo trabajando en ello...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Date prisa. Aquн podrнa sucedernos cualquier cosa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Hola. Gracias por ayudarnos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>їQuй tal va todo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Todo va bien en el escuadrуn, pero lo que realmente quiero es saber quй nos ha sucedido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>їQuй hacen aquн los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Deberнas hablar con Hermann. Se encarga de todos los aspectos administrativos del laboratorio. Por lo que yo sй, los mercenarios han llegado a un acuerdo con Hermann para proteger el laboratorio, pero no tengo muchos mбs detalles sobre dicho acuerdo. Eso sн, han demostrado que son muy buenos soldados en numerosas ocasiones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>їQuй estбs haciendo aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Es una pregunta retуrica, їno? Estamos investigando. їQuieres saber algo mбs concreto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>їCuбl es el objetivo de tu investigaciуn?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>No tenemos ningъn objetivo especнfico en mente. Somos exploradores cientнficos, si nos quieres llamar asн. Intentamos identificar las correlaciones entre determinados fenуmenos, desarrollar teorнas y probarlas o descartarlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>їQuй sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>De momento solo hay hipуtesis... Creo que la Zona se creу como consecuencia de una nueva fuerza. Los campos electromagnйticos, las fuerzas fнsicas o las radiaciones no podrнan haber cambiado la biosfera asн. Algunas mutaciones sн pueden explicarse por la radiaciуn. ЎPero un cerdo normal necesitarнa cientos, por no decir miles, de aсos para convertirse en mutante! Dentro de la Zona, esta mutaciуn se produjo en apenas dos aсos. Es como si se hubiese alterado la informaciуn genйtica de los animales. Solo de pensarlo, me recorre un escalofrнo por la espalda.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>їCuбnto tiempo llevas en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Menos de una semana. Me supuso un tremendo esfuerzo todo el papeleo para organizar esta expediciуn. De no haber sido por Hermann, todavнa estarнamos esperando en la frontera de la Zona, mientras los stalkers se llevaban todos los objetos de valor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Eso es todo lo que querнa saber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozersky, їpor quй me ha contratado Hermann para proteger al escuadrуn durante las mediciones?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Fue idea mнa. Йl no lo tenнa claro, pero conseguн convencerlo. Mi investigaciуn ha revelado que los efectos de nuestro equipo de ondas altas en campos anуmalos producen un aumento de la agresividad en las especies mutantes cercanas, y ademбs potencian sus niveles de actividad. En resumen, comienzan a buscar vнctimas a las que asesinar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Ozersky, tengo noticias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>їSн? Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Tenнas razуn. Los mutantes no nos dejaron un momento de respiro mientras realizбbamos las mediciones, pero las cosas se calmaron en cuanto apagamos los aparatos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>їQuй? Si... Si mi hipуtesis resulta ser correcta, es probable que los animales mutantes que hayan adquirido la habilidad de acceder a los campos informativos, puedan recibir telepбticamente seсales del exterior... Seсales artificiales. En todo caso... el extraсo parecido entre las mutaciones y estos cambios tнpicos en las estructuras celulares... no es casualidad...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>їPodrнas ser mбs concreto? Y ya puestos, contarme algo que tenga sentido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>ЎNo! Esto no son mбs que conjeturas. ЎOh, quй maleducado soy! Muchas gracias por tu ayuda con nuestra investigaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>їQuй hace falta que te pase para que le pidas un traje a Hermann?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Un бrea llena de una planta anуmala desconocida hasta el momento ha aparecido cerca de la cantera. Necesito una muestra de esa planta, pero los stalkers no quieren acercarse a ese lugar. Si consigues una de esas plantas, podrнa pedirle a Hermann que te premie con uno de esos trajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Encontrarй la planta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Muy bien. He subido las coordenadas de la anomalнa a tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Quizб la prуxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Ven a verme si cambias de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Hola, te he traнdo la planta que querнas. їMe das el traje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Genial. Ja, ja. A Sokolov se le ha ido de la lengua que el traje es para йl. Pero da igual. Le enseсarй la planta a Hermann y seguro que te da el traje. Dile a Sokolov que venga a por йl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Puedo conseguirte nuevos guardias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Muy amable por tu parte. Habla con Hermann de este asunto: entra dentro de sus responsabilidades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Me gustarнa comprobar mi resistencia al campo psнquico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Ja. їAsн que Hermann te ha enviado a verme? Vale. Te lo voy a explicar de la forma mбs sencilla posible. Para analizar correctamente tu resistencia a las emisiones psнquicas, necesitarй una investigaciуn compleja y aсos de estudio. Y solo dispongo de un botiquнn y un par de probetas sucias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Entonces, їes imposible?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>No tan rбpido. No estamos hablando de un anбlisis completo. Para cumplir nuestro objetivo solo necesitamos comprobar la resistencia de tus neuronas a las emisiones psнquicas. Un examen elemental bastarб. Bueno... parece que en tu cabeza estб todo en orden. Es decir, que los niveles relativamente altos de emisiones psнquicas pueden afectarte sin que pierdas el sentido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>їQuй hay de la hipуtesis sobre el aumento de las agresiones mutantes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Tengo dos teorнas al respecto. La primera es que la agresividad mutante puede verse provocada por la intrusiуn de personas en su territorio, algo completamente normal en muchas especies no mutantes, humanos incluidos. La segunda teorнa es que los mutantes son capaces de recibir las emisiones activas de nuestros dispositivos de mediciуn. Estб claro que la segunda teorнa es mucho mбs intrigante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>їCуmo se podrнa demostrar esto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Habrнa que activar el dispositivo de mediciуn en un бrea sin actividad mutante previa. Y el experimento deberнa realizarlo una ъnica persona, para asн minimizar el efecto de la intrusiуn humana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>He traнdo el escбner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>їQuй resultados has obtenido?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>No sй muy bien quй informaciуn mostrarб tu dispositivo, pero creo que tu hipуtesis se ha demostrado. En cuanto activй el escбner, en menos de cinco minutos aparecieron varios snorks para atacarme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Lo que yo pensaba. Por alguna razуn, las teorнas mбs indeseables suelen resultar ciertas. En cualquier caso, me alegro de que la hayas comprobado. Ahora tendremos que asegurarnos de que los escuadrones que realicen mediciones en dicha бrea estбn preparados para lo peor. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Estoy listo para confirmar o refutar la hipуtesis. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Me alegro de que aъn quede gente en el mundo dispuesta a sacrificarse por el bien de la ciencia. El mejor lugar para realizar el experimento es el derrumbamiento del extremo sur de la cantera. Es un бrea llena de anomalнas gravitatorias que los mutantes suelen tratar de evitar. El dispositivo que te doy lleva integrado un sensor de detecciуn de mutantes. Tras finalizar el experimento, podrй ver en el dispositivo los efectos de los niveles de emisiуn en la agresividad de los mutantes. їEstбs preparado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Sн, lo harй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>їHay alguna forma de conseguir un traje cientнfico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Eso va contra el protocolo. Somos responsables de todo el equipo del que disponemos. De todas formas, conociendo a Hermann, es probable que haya encargado mбs cosas de las que necesitamos. Es posible que, en determinadas circunstancias, se le pueda convencer para desprenderse de un traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>їNecesitas que descubra artefactos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Me temo que no. Ya no encargamos misiones de bъsqueda de artefactos a cualquiera. Hemos firmado un contrato con un buscador de artefactos con mucha experiencia y nos consigue todo lo que necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Puedo conseguirte nuevos guardias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Estupendo. La Zona nunca estб en calma. Dнselo a Hermann; es el que manda aquн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Tienes que darme escбneres para buscar anomalнas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Toma. Tres, tal y como dijo Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Toma. Dos mбs, tal y como dijo Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>їCуmo puedo conseguir un traje cientнfico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann se encarga del inventario. Pero te ahorrarй las molestias de preguntarle: no te darб ningъn traje. Es mejor que hables con Ozersky. Estб mбs relajado que Hermann y ejerce cierta influencia sobre йl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>їQuй te trae por aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Oye, їdуnde estбn esos mercenarios que te protegнan?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>їQuй tal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Escucha... Alguien se ha cargado a aquellos mercenarios que te protegнan. No me caнan especialmente bien, pero se han pasado con ellos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>ЎCS-3a! Genial. Es muy buen blindaje. Me trae viejos recuerdos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>їPuedes desbloquear un mуdulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Dйjame ver... Sн, sin problemas, ya lo he hecho antes. No me llevarб mбs de una hora. Lo harй por... mmm... 2.000. їVale?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Estupendo. Te avisarй cuando haya terminado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Mm. Bueno, pues ya sabes dуnde encontrarme. Dudo que encuentres a alguien mejor que yo para este trabajo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Como ya te dije, lo harй en una hora por 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>їHas desbloqueado el mуdulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>No ha pasado una hora. Ya te dije que te avisarнa cuando terminase.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Sн, aquн estб. Ya puedes acceder a la informaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>He encontrado un semiartefacto extraсo. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Claro. їDуnde lo has encontrado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>En Zaton, en la planta de dragado abandonada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>No gracias. Buscarй a otro comprador.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>їQuй hacen aquн los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Los hemos contratado para proteger el laboratorio mуvil. Antes de que me preguntes, te dirй que no tuvimos mбs remedio que reclutarlos. Debido a una operaciуn militar secreta, no disponemos de la protecciуn adecuada para trabajar en el laboratorio. Si a esto aсadimos que a los stalkers no les interesa otra cosa que buscar artefactos, no me quedу otra opciуn que contratar a mercenarios si querнa que el laboratorio estuviese a salvo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>їQuй haces aquн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Investigamos diversos fenуmenos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>їCuбl es el objetivo de tu investigaciуn?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Realizamos investigaciones fundamentales. No nos dedicamos a probar trajes, inventar drogas nuevas o cosas asн. Intentamos encontrar una explicaciуn a lo que vemos en la Zona. Si conseguimos descubrir los secretos que se esconden tras al menos un diez por ciento de los fenуmenos que presenciamos aquн, el desarrollo de la tecnologнa global recibirнa un impulso de lo mбs vivificante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>їQuй sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>No mucho, si te soy sincero. Estamos comenzando a entender los mecanismos que provocan algunos de los fenуmenos que nos encontramos. Desgraciadamente, estamos muy lejos de comprender la Zona como un sistema. Esto se complica aъn mбs por el hecho de que la Zona estб cambiando continuamente. No me refiero a la apariciуn de nuevas anomalнas o pequeсeces por el estilo. Te hablo de cambios mбs serios que no se pueden apreciar a simple vista. Por ejemplo, el debilitamiento de un campo magnйtico. Lo mбs triste es que no sabemos adуnde nos conduce todo esto: tan solo podemos sentarnos a esperar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>їCuбnto tiempo llevas en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>No mucho, una semana mбs o menos. Eso sн, he visitado el laboratorio de Sakharov. Lamento que no consiguiйsemos poner en marcha esta expediciуn con mayor rapidez. Les he dicho muchas veces a los del ministerio de Educaciуn que necesitarнamos dos laboratorios mуviles perfectamente equipados que estuviesen listos en todo momento... Pero se limitan a asentir y poco mбs. Por su culpa casi perdemos la mayor oportunidad que la Zona nos ha ofrecido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>їTenemos algъn tipo de informaciуn sobre los escбneres que coloquй en las anomalнas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>їQuй anomalнa en concreto te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>La anomalнa del aparcamiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>ЎSн, nuestros dispositivos indican la presencia de artefactos en esa anomalнa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Por desgracia, parece que no hay artefactos en esa anomalнa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>La anomalнa del Baсo de Cemento</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>La anomalнa de Bitumen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>La anomalнa de la Ciйnaga</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>La anomalнa del Cenizal</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Eso es todo de momento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Soy todo oнdos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text> Los ъltimos acontecimientos han dejado claro que nuestro equipo de investigaciуn no estб suficientemente preparado para realizar adecuadamente trabajo de campo. Por otra parte, tъ conseguiste encargarte del controlador sin ayuda. ЎImpresionante!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>їQuй quieres decir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>Que lo mбs lуgico serнa que al menos intentбsemos contratar a un experto tan capacitado como tъ. Nuestro grupo de ciencia necesita desesperadamente tu ayuda. Tenemos que realizar mediciones, colocar escбneres...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Continъa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Estoy intentando encontrar la correlaciуn entre las emisiones y la apariciуn de artefactos en anomalнas. Tengo la teorнa de que podremos pronosticar la siguiente emisiуn por medio del nъmero y la calidad de artefactos que aparezcan. Para realizar cбlculos concretos, necesito recoger estadнsticas. Solo hay que colocar unos cuantos escбneres en varias anomalнas de distintos tipos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Lo siento, pero no me interesa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Es una pena. Podrнas haber ayudado a la ciencia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Vale, te ayudarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>ЎExcelente! Tienes que pedirle los escбneres a Novikov y colocarlos en las anomalнas que aparecerбn marcadas en tu PDA. Ven a verme cuando termines: tengo que hablar contigo de otro asunto referente a los escбneres y las mediciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Me lo pensarй y volverй mбs tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>He colocado los escбneres en las anomalнas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>ЎExcelente! Ya tengo los primeros resultados. Espero con ansia la siguiente emisiуn para obtener las muestras estadнsticas que necesitamos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>ЎSoy todo oнdos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Cuando me acerquй y saquй el detector cientнfico, todo a mi alrededor empezу a transformarse, como si se estuviese comprimiendo. Tras unos instantes, Ўcomenzaron a surgir de la nada cadбveres de stalkers! Y despuйs terminу todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>ЎIncreнble! Estб claro que la informaciуn es tremendamente escasa, asн que poco podemos deducir de ella. Pero introduciremos esta descripciуn en nuestros registros. ЎLlamaremos a esta anomalнa la Burbuja espacial!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Tienes nuevos guardias, їno?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Sн, son muy agradables. Nos sentimos muy seguros con ellos por aquн. Gracias por tu ayuda: aquн tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Echa un vistazo a estos documentos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>A ver... No voy a preguntarte de dуnde los has sacado, Ўpero son increнbles! Voy a hacer una copia... Ah, por cierto: toma una pequeсa recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>їQuй ha pasado con tus guardias?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>No lo sй. ЎHan desaparecido sin mбs!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Tengo contactos en la Zona. Puedo conseguirte guardias nuevos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>ЎEso serнa estupendo! Les prestaremos total apoyo cientнfico y los ъltimos desarrollos tecnolуgicos en compensaciуn por su trabajo. ЎY tъ tambiйn obtendrбs tu recompensa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>ЎHecho!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>ЎQuй ganas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Pues quй pena.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Pues vaya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>їAlgo mбs?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>ЎHan asesinado a nuestros guardias! ЎLos han tiroteado a las puertas de nuestro bъnker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>He encontrado unos documentos en la central de Jъpiter. їQuieres verlos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Son interesantes, pero no muy ъtiles. Gracias por tu trabajo. Si encuentras algo mбs, trбemelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Me han atacado unos mercenarios mientras buscaba documentos. Aquн estб la PDA de su lнder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Caray. ЎY yo que pensaba que estaban aquн para protegernos! Tendrй que hablar de esto con mis superiores. Muchas gracias, joven.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Por desgracia, no contiene informaciуn interesante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Sн. Tenemos que descubrir los ъltimos avances de la central de Jъpiter. Necesito los documentos tйcnicos que demuestran estos avances. Lo mбs probable es que estйn en el departamento de administraciуn de la central.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Los buscarй y traerй lo que encuentre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>No, no puedo ayudarte con eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Te he traнdo los documentos de Jъpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Son interesantes, pero no muy ъtiles. Gracias por tu trabajo. Si encuentras algo mбs, trбemelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Me han atacado unos mercenarios mientras buscaba documentos. Aquн estб la PDA de su lнder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Caray. ЎY yo que pensaba que estaban aquн para protegernos! Tendrй que hablar de esto con mis superiores. Muchas gracias, joven.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Intentarй encontrar la anomalнa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>No tengo tiempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Vengo a hablarte de mi participaciуn en tu investigaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Sй que hablo en nombre de todo el equipo cuando digo que nos honrarнa que aceptases ayudar a la ciencia una vez mбs. їQuй te interesarнa hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Me gustarнa colaborar haciendo mediciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>їTe gustarнa ayudarnos a realizar un examen externo completo? </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Sн. Dime quй tengo que hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>No, tengo que pensar en ello de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Me hablaste de colocar escбneres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Estoy intentando encontrar la correlaciуn entre las emisiones y la apariciуn de artefactos en anomalнas. Tengo la teorнa de que podremos pronosticar la siguiente emisiуn por medio del nъmero y la calidad de artefactos que aparezcan. Para realizar cбlculos concretos, necesito recoger estadнsticas. Solo hay que colocar unos cuantos escбneres en varias anomalнas de distintos tipos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>Vale, te ayudarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>ЎExcelente! Tienes que pedirle los escбneres a Novikov y colocarlos en las anomalнas que aparecerбn marcadas en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Me lo pensarй y volverй mбs tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Los escбneres de las anomalнas estбn transmitiendo informaciуn. Solo tenemos que esperar los resultados. Si quieres, coloca mбs escбneres en las anomalнas. Nunca estб de mбs disponer de informaciуn extra, y te avisaremos cuando aparezcan artefactos en las anomalнas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>ЎExcelente! Tienes que pedirle los escбneres a Novikov y colocarlos en las anomalнas que aparecerбn marcadas en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Me lo pensarй y volverй mбs tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Por desgracia, tenemos una regla que nos impide asignar mбs de una tarea simultбnea a la misma persona. Lo siento, pero debemos cumplirla.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>їTienes ya los resultados de las mediciones de los campos de anomalнas del escuadrуn al que protegн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Querнa aсadir que tus mediciones atrajeron la atenciуn de numerosos mutantes y zombis. Hemos invertido mucho tiempo y esfuerzos en luchar contra ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Mmm. їEntonces crees que reaccionaron a los exбmenes? Interesante. Bueno, en ese caso parece que se confirma la hipуtesis de Ozersky: los mutantes pueden acceder telepбticamente a diversos campos. Creo que merece la pena comentбrselo. Te doy esto como pago a tu trabajo. ЎTe lo has ganado!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Mmm. їEntonces crees que reaccionaron a los exбmenes? Interesante. Bueno, en ese caso parece que se confirma la hipуtesis de Ozersky: los mutantes pueden acceder telepбticamente a diversos campos. Deberнas comentбrselo a Ozersky. Lo siento mucho por los stalkers. Un porcentaje de nuestros modestos fondos se destinarб a compensar a sus familias. Con el resto te pagaremos por tu trabajo. ЎGracias!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text> їHay alguna forma de conseguir un traje cientнfico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>ЎNo! El nъmero de trajes estб estrictamente limitado. ЎNo puedo permitirme regalarlos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>їQuй querнas decirme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>їTe has fijado en la gente que se encarga de proteger nuestro bъnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Continъa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>No vas a creйrtelo, pero alguien ha asesinado a nuestros guardias. ЎJusto al lado de nuestro bъnker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>їNecesitбis ayuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Ahora estamos intentando recoger un nuevo tipo de muestras. No cuentan con ningъn efecto anуmalo por sн mismas, pero los experimentos que realizamos nos han dado unos resultados increнbles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Continъa...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Corta el rollo y dime lo que hay que hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Vale. Los stalkers que encontraron el campo psнquico creen que contiene una guarida de mutantes. Yo no lo creo. ЎSalvo los controladores, ningъn mutante podrнa sobrevivir en un campo psнquico intermitente! Tranquilo, nuestros hombres se encargarбn de los mutantes. Te necesitamos porque el contacto habitual con campos psнquicos ha reducido la resistencia de nuestros stalkers a sus efectos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>A ver si lo he entendido: їquieres que entre en un campo psнquico desconocido y que consiga una muestra de algo que quizбs ni siquiera estб allн, y que si estб, nadie sabe quй aspecto tiene?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>ЎExacto! Esta misiуn es fundamental para la ciencia en general y para nuestro equipo en particular. Tu ayuda serб incalculable. Si tienes dudas, habla con Ozersky. Йl realizarб los anбlisis correspondientes para determinar tu resistencia a las emisiones psнquicas. Tambiйn puedes preguntar lo que quieras a nuestros stalkers. Bueno, їquieres ayudar a la ciencia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Sн.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>їNo lo sabes? Tu escuadrуn de stalkers ha muerto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Teniendo en cuenta que la ъltima vez no te presentaste en el tъnel, me resultarб complicado convencer al equipo de que trabaje contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>Aquello fue un accidente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Te creo, pero nuestro equipo de recogida de muestras estб compuesto por gente muy peculiar: no debes decepcionarlos nunca. Volverй a hablar con ellos e intentarй convencerlos. Pero esta vez no me falles: necesito esa muestra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Perdуname, pero tengo que decir que no. Tu equipo no estб preparado para un campo psнquico intermitente. Te encontrarбs con una muerte rбpida y dolorosa, y no quiero cargar con eso en mi conciencia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>He conseguido la muestra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>їEn serio? Dйjame ver. ЎMe muero por verla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>He conseguido tu muestra. Resultу que habнa un controlador en el tъnel. Intentу acabar con tu escuadrуn y casi lo consigue. Pero pude matarlo antes de que lo hiciera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>ЎEres increнble! Has acabado con un controlador y has salvado a los stalkers de un ataque psнquico... ЎDe no saber que es cierto, jamбs te creerнa! Excelente experiencia, y una muestra fantбstica. Tu contribuciуn a la ciencia es digna de menciуn. Te doy las gracias de mi parte, de la de mi equipo y de la de todos los cientнficos del mundo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Por desgracia, un controlador atacу al escuadrуn. Tuve que defenderme. El controlador estб muerto, pero los stalkers tambiйn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>їHas dicho un controlador? Quй horror, їquiйn lo habrнa pensado? Lamento la muerte de esos valientes muchachos, que sirvieron con lealtad a la ciencia. Aunque tйcnicamente no eran cientнficos, hicieron por la ciencia mбs que muchos profesores. Muchas gracias, acepta esta humilde recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Por desgracia, un controlador atacу al escuadrуn. Apenas conseguн salir con vida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>їQuй hacen aquн los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Interponerse en mi camino. Aunque es tan solo una opiniуn personal. Al principio no dejaban de pedirme que les arreglase esto o aquello... Pero ayer perdieron la poca vergьenza que les quedaba y comenzaron a preguntarme cуmo funciona nuestro equipo. No alcanzo a comprender de quй les servirнa saber eso para proteger nuestro bъnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>їQuй modificaciones puedes efectuar en el equipo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Ya habrбs notado que esto no es un complejo cientнfico... No tenemos kevlar ni armas para piezas de repuesto. Aquн tan solo puedo arreglar blindajes personales o modificarlos con uno de mis inventos. Como podrбs imaginarte, tengo muchнsimo equipo de primera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Gracias a ti y a la muestra que trajiste del campo psнquico, Ozersky consiguiу idear algo para proteger a la gente de las emisiones. Y he convertido su idea en algo prбctico... que puedo instalar en tu traje, si quieres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Bueno, ademбs de las mejoras habituales, puedo ofrecerte modificaciones de filtrado y de protecciуn psнquica. Despuйs de todo, existen gracias a tu ayuda... ЎOzersky y Hermann estбn contentнsimos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Bueno, ademбs de las mejoras habituales, puedo ofrecerte modificaciones de aislamiento y de protecciуn psнquica. Despuйs de todo, existen gracias a tu ayuda... ЎOzersky y Hermann estбn contentнsimos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Tengo todo tipo de modificaciones: de aislamiento, de filtrado y de protecciуn psнquica. Con un traje que tenga todas instaladas, podrбs entrar en cualquier anomalнa... e incluso salir. Por cierto, gracias por participar en la investigaciуn de Hermann. Sin tu ayuda, no dispondrнa de todas estas opciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Hбblame de tu bъnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Mmm. їQuй quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>їQuй hacйis en el laboratorio?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>No creo que Hermann ni Ozersky puedan responder a esa pregunta. Obviamente, allн se hacen todo tipo de investigaciones. Pero los resultados son mбs bien escasos. Podrнas hablar de ello con Ozersky. Basбndome en sus teorнas, he inventado un par de modificaciones aceptables para trajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>їQuй sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>No hablo en un sentido cientнfico, pero tengo mucha experiencia prбctica en la Zona. Aquн lo ъnico que tiene valor es lo que aumente tus probabilidades de supervivencia. En la Zona da igual si eres un bandido o un stalker que recoge artefactos para alimentar a su familia. Aquн solo sobreviven los que mejor se adaptan a la vida en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>їCuбnto tiempo llevas en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Bastante. Al principio, buscaba artefactos, como todos, pero mi salud empezу a empeorar hasta que me di cuenta de que no podнa seguir. Por suerte, aъn me queda alguna neurona y no me resultу difнcil encontrar trabajo. Me pasй casi un aсo con una facciуn formada por antiguos cientнficos. Eran buena gente... Una pena que muriesen en un intento por conseguir un objetivo confuso. Despuйs pasй un tiempo vagando por la Zona y terminй trabajando para los cientнficos. De momento no tengo queja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Eso es todo lo que querнa saber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Voy a entrar en el campo psнquico intermitente. їAlgъn consejo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>їQuй puedo decir? No creo que conozcas la teorнa de los campos de energнa informativos... Puedes estar seguro de que una breve exposiciуn al campo psнquico no es peligrosa... al menos, a la larga. Pero no te relajes demasiado allн dentro. Los que infravaloran los campos psнquicos suelen terminar convertidos en zombis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>їPuedes forzar un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>No creo. No tengo el equipo adecuado. Y va contra nuestras reglas de salud y de seguridad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>їPuedes desencriptar una caja negra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Sн, pero no voy a hacerlo. Antes me dedicaba a eso... y no me gustaba. Demasiados lнos... Los cientнficos ya me dan bastante trabajo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>їQuй tiene de especial el CS-3a?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>їAparte de que lo he diseсado yo? Es uno de los mejores trajes de la Zona. Por algo lo llevas puesto, їno? Es ligero, mуvil y tiene un espeso blindaje personal en su centro. Le he aсadido una protecciуn contra anomalнas. Es una pena que hoy en dнa escaseen los materiales. Pero, їquй quieres? Estamos en mitad de un pantano. En fin, con un par de arreglos, tendrнas un traje de lo mбs moderno. Tengo mucho equipamiento de primera, asн que eso no serнa un problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>їTrabajas para Bъho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>No. El otro dнa me ayudу a conseguir algo... Un favor por un favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Bъho me pidiу que te trajese detectores. Aquн estбn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Vale. Los usarй para un trabajo y despuйs se los devolverй a Bъho con los guнas. El resto son asuntos personales entre Bъho y tъ.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>ЎOh! їAsн que eres tъ el que vende armas a los bandidos de Zaton?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Sshh. їEstбs loco? їCуmo se te ocurre hablar de eso aquн? No nos conocemos de nada, їvale?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>їY si le contase al comandante lo de tu pequeсo negocio paralelo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>їQuй le podrнas contar? No tienes ninguna prueba. De hecho, tъ fuiste el que liquidу a los testigos. Quedarбs como un idiota si me acusas de algo sin pruebas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>He encontrado la PDA de unos mercenarios muertos. Contiene un contrato para asesinarme. Y el cliente eres tъ...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Me tienes harto. A ver, dame esa PDA y a cambio te darй un arma excelente que solo utilizan los soldados de йlite de Deber. їQuй te parece?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Vale, cogerй el arma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Quйdatela. ЎNo necesito limosnas de una vнbora traicionera!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Tengo otra PDA con un contrato para asesinarme. Y tъ vuelves a ser el cliente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Maldita sea... Esos putos mercenarios... No se puede confiar en ellos para nada, joder... Haremos lo siguiente: los mercenarios dejarбn de buscarte y tъ me dejarбs en paz. Para compensar tus pйrdidas, te llevarй al almacйn secreto de Deber para que puedas llevarte todas las armas que puedas cargar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>Vale, bien pensado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Bien, nos veremos allн. El escondite estб junto a la cantera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>No pienso ir a ningъn sitio. Tendrбs que dбrmelo todo aquн mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>ЎAquн no tengo nada, no soy tan idiota! O nos reunimos junto al escondite o te quedas sin nada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>No, gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>ЎNo necesito limosnas de una vнbora traicionera!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Quiero irme de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>їSeguro? No hay vuelta atrбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Segurнsimo. En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>Bueno... De momento me quedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Veamos... Bueno, tienes el hнgado mбs grande de lo que esperaba, pero eso es un riego laboral, їno? Aparte de eso, estбs sano como una manzana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Serнa hasta normal si no resplandeciese... Da miedo, tal y como estб ahora. Mira, echa un vistazo... Aunque dudo que disfrutes de las vistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>Vale, como quieras.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> ї"Fueron" soldados de Monolith? Bueno, tъ verбs. їResponderбs por ellos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> ї"Fueron" soldados de Monolith? No, gracias. Paso de esa panda de fanбticos rabiosos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Ja, buen chico. Mбs te vale cuidarte, y eso significa que no te olvides de tenerme bien untado. їQuй tienes para mн, un artefacto o los 15.000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>He traнdo un artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Vale; їcuбl?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>No tengo artefactos de ese valor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Llama.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Pez de colores.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Luciйrnaga.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Copo de nieve.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Em... Nada, por ahora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Bueno, yo ya he dicho lo que tenнa que decir. Ahora habla.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Hasta luego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>ЎPues claro! Aъn hay que estudiar el campo psнquico intermitente, y cuanto antes, mejor. Dйjame hacerte una pregunta: їestбs seguro de que esta operaciуn es segura? Necesitamos tu ayuda para conseguir una muestra de prueba. їVas a querer ayudar a la ciencia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Puede que encuentre a gente vбlida para tu nuevo grupo de investigaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>їDe verdad? Una ayuda asн nos vendrнa de perlas y supongo que conllevarнa beneficios.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Bien. Contratarй a la gente adecuada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Lo pensarй un poco mбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Aquн tienes. Me topй con un controlador en ese tъnel y lo matй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>ЎEres increнble! Has matado a un controlador y conseguido lo que necesitбbamos. ЎMe lo cuentan y no me lo creo! La experiencia es magnнfica y la muestra, fantбstica. Tu contribuciуn a la ciencia es de lo mбs notoria. ЎEn mi nombre y en el de todos los cientнficos, te ruego que aceptes mi mбs sincera gratitud!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Aquн tienes. Me topй con un controlador en ese tъnel. Casi no lo cuento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>їUn controlador? Es terrible; їquiйn iba a pensarlo? Lo importante es que nos has traнdo la muestra y, por tanto, has hecho una notoria contribuciуn a la ciencia. Gracias y, por favor, acepta esta modesta recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>їTe gusta tu nuevo grupo de investigaciуn?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, todo correcto. Parecen jуvenes competentes. Toma, acepta esto. Tienes, em... madera para los recursos humanos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>їQuй tal, hermano? Claro que me alegro de verte, pero tampoco me importarнa tener un ratito de intimidad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>He venido a por el stalker secuestrado. Quiero comprar su libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>Y quiero que se respete a los bandidos y nuestras reglas, colega. Pero tampoco quiero lнos innecesarios. Con 15.000 o un artefacto valioso me bastarб. Soy un hombre justo: no quiero mбs de lo que me corresponde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Toma la pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>Bien... Respeto lo que haces. Llйvate a ese perdedor y dile a los stalkers que la prуxima vez el precio serб mayor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>No llevo tanto encima.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Vale, quй novedad, no tienes una mierda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>De momento no tengo nada. Volverй mбs tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Dйjame ver... Bueno, no hay nada de importancia estratйgica, pero nos puede venir bien. Te pago 500 por documento. їTrato hecho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Vamos a ver... ЎMierda! Esta informaciуn daсarнa gravemente la reputaciуn de Deber. Te la compro por 4.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Interesante... Bien, te pagarнa 2.000 por eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Sн, pero el precio sigue siendo el mismo: 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>Bien, hasta otra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>ЎEs terrible! їQuй puede haberles pasado? Mmm... Los mutantes son una posibilidad. Tendrй que preguntarle a Ozersky quй tipo de monstruo puede ser... Mmm. No obstante, hay que estudiar el campo psнquico. Esta misiуn es fundamental para la ciencia en general y para nuestro equipo en particular. Necesitamos tu ayuda desesperadamente para conseguir una muestra. Si tienes dudas, ve a ver a Ozersky. Йl realizarб los anбlisis pertinentes para determinar tu resistencia a las emisiones psнquicas. Bueno, їquieres ayudar a la ciencia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Me lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Nuestro equipo de investigaciуn, formado por stalkers locales, encontrу recientemente un campo psнquico altamente inusual. Segъn nuestras teorнas y las mediciones efectuadas, la naturaleza de este campo tiene efectos psнquicos intermitentes, en vez de hacerlo de forma continua.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Por desgracia, nuestro equipo de investigaciуn ha muerto. Hasta que encontremos un reemplazo, no podremos realizar experimento alguno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Espera... їSerнas tan amable de prestarme un momento de atenciуn?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>їCuбles son los resultados del examen de la anomalнa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>їTienes mбs trabajo para mн?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Algo he oнdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Por desgracia, aъn no he convencido a Hermann para que organice un equipo de bъsqueda... Lo admito: los rumores acerca del fenуmeno son demasiado contradictorios, pero algo me dice que el Oasis existe. Mi intuiciуn rara vez falla, asн que si das con йl y me traes una prueba de su existencia, te estarнa muy agradecido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Lo buscarнa, pero ya he estado en el Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Em... Estooo... Creo que no te he entendido. їQuй has dicho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>He venido a saldar la deuda de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Sн, lo recuerdo. No es poco lo que debe, y con los intereses asciende a 7.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>Vale, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Dile a Vano que ya no nos debe nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Vuelve cuando lo tengas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>El trato no incluнa intereses.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>їDe quй estбs hablando? їMe tomas por idiota? їCrees que dejo dinero sin cobrar intereses? Son 7.000 y fin de la historia.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Anda, piйnsatelo bien. Tengo aquн mi arma y no me importa utilizarla. A ver, їquй vas a hacer fiambre y con tantos intereses?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>ЎVale, vale, calma, jefe! Seguro que podemos llegar a un acuerdo. Pбgame solo 5.000 y asunto zanjado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ja... ЎMйtete ese arma de mierda por donde te quepa, imbйcil! Son 7.000 con los intereses. Y punto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>їYa no te acuerdas? Aъn tengo el arma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Prefiero liquidarte de gratis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Me lo pensarй.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>7.000 con los intereses.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>No estoy para trabajos importantes ahora mismo. A ver si me organizo un poco... No sй, igual hasta me voy a casa... busco trabajo y me olvido de estos condenados artefactos... No sй cуmo dejar a Osopardo... y a Torla. Ahora estamos muy unidos y nos ayudamos. Yo quй sй, igual solo necesito descansar y reorganizar mis ideas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>No estoy para trabajos importantes ahora mismo. Voy a trabajar para los cientнficos y a organizarme un poco... No sй, igual hasta me voy a casa... Busco otro trabajo... Bah, yo quй sй... Necesito descansar y reorganizar mis ideas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>їQuй, con ganas de salvar a Mitay? Espero que no te importe trabajar con unos colegas que he contratado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber, Morgan. їTe interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Tengo una PDA que demuestra los contactos entre Morgan y los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Creo que me la voy a quedar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>ЎSabнa que al final prevalecerнan tus ansias por hacer el bien en el mundo y colaborar con el avance de la ciencia! Muy bien, йste es el plan. Un grupo de investigaciуn de stalkers se encargarб de hacer las mediciones. Tu trabajo consistirб en escoltarlos; es decir, protegerlos y guiarlos por terrenos difнciles. Los stalkers te estбn esperando en el exterior.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Hola, stalker. їTe sorprende ver a un anciano por aquн? Ja, ja. Vine aquн con los chicos porque necesitaba un cambio de aires. Me dedico a reparar equipo, y hacer curaciones de vez en cuando...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Ya que estбs aquн, їen quй puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>їCуmo llegaste a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garry me mostrу el camino. Los stalkers llevaban tiempo queriendo venir aquн, pero no les apetecнa vйrselas con los soldados. En cuanto Garry nos contу que el ejйrcito habнa sido derrotado, no me lo pensй dos veces y me vine. ЎNo tengбis miedo, el tнo Yar ha llegado! ЎJa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Necesito asistencia mйdica.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Deja que este anciano vea eso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Ya estб: sobrevivirбs. Si se hincha, mйate encima. Me han dicho que eso a veces funciona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>ЎEstбs mejor que yo! їLe estбs tomando el pelo a este anciano? Ja...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Bienvenido a mi humilde y alegre morada. їBuscas alegrнa, placer o ambas cosas por igual?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Bueno, los chicos siempre dicen que soy demasiado bueno, como una especie de hada madrina. Asн que no te quejes mucho... La prуxima vez no lo serй tanto. ЎY ahora largo de aquн, pardillo!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Ya he estado allн. Los bandidos han muerto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>ЎCaray, eres tremendo! ЎMuchas gracias! Toma este dinero: lo iba a usar para pagar la deuda pero tъ te lo mereces mбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>ЎCaray, eres tremendo! ЎMuchas gracias! Toma este dinero: lo iba a usar para pagar la deuda pero tъ te lo mereces mбs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Nuestros escбneres han detectado una actividad inusual al norte de aquн. A tenor de los datos recibidos, creo que la formaciуn anуmala de ese lugar es inestable. Por desgracia, no puedo deducir nada mбs de esta informaciуn. Tenemos que realizar una investigaciуn de campo. Solo puedo decir que los detectores normales de los stalkers no podrбn registrar la anomalнa. Hay que utilizar un Svarog, uno de nuestros inventos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Los escбneres siguen detectando una actividad anуmala inestable al norte de aquн. Si dispones de algo mejor que un detector normal de stalkers, como por ejemplo un Svarog, podrнas intentar realizar una investigaciуn de campo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>De momento, tan solo el del campo de la anomalнa del pantano. A pesar de esto, Novikov ya le ha encontrado una aplicaciуn prбctica. Gracias por tu trabajo. Esperamos ansiosos la segunda entrega de los resultados.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>De momento, tan solo el del campo de la anomalнa que estб mбs allб de Kopachy. A pesar de esto, Novikov ya le ha encontrado una aplicaciуn prбctica. Gracias por tu trabajo. Esperamos ansiosos la segunda entrega de los resultados.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Por supuesto. He recibido todos los resultados. Para serte sincero, el volumen de datos obtenido es tan grande que nos llevarб semanas, por no decir meses, procesarlos correctamente. A pesar de esto, Novikov ya le ha encontrado una aplicaciуn prбctica. Muchas gracias por tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>No, aquн no ha ocurrido nada parecido. Mmm... Aunque hace un rato me encontrй con un tipo muy sospechoso. Fui a dar un paseo y en el camino de vuelta, vi a un stalker que se iba de Yanov. En cuanto me fichу, empezу a ponerse agresivo sin motivo aparente. Me dijo que sabнa dуnde vivнa yo y cosas por el estilo. En su momento no le di mayor importancia: pensaba que estaba borracho. Pero quizбs tenga algo que ver con lo que me cuentas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>їAdуnde fue?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Hacia el noreste. Escuchй unos disparos por allн, aunque eso es muy normal por aquн. Pregunta a Zulu: estб en su torre dнa y noche, asн que es posible que haya visto algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Hacia el noreste. Es posible que haya ido a la subestaciуn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>їQuй pasa, amigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>їQuй tal te va?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>No me va mal. Hombre, no es fбcil pero conseguiremos irnos de aquн. ЎJuntos podemos hacer cualquier cosa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>їQuй tal te va?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Pues no sй. No me gusta estar aquн. Siento la necesidad de un cambio. Puede que me vaya pronto, espero que no te parezca mal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>He borrado del mapa la guarida de chupasangres de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Necesito que alguien tome medidas de las anomalнas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Necesito que se tomen medidas de las anomalнas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>їQuiйn es la bella durmiente?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>їHas encontrado el artefacto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>ЎNo lo sabes bien! Aquн no hay nada que hacer. Lo ъnico que tenemos para divertirnos es un tablero de backgammon. Esto no es Pripyat... ЎTнo, me irй para allб en cuanto se acabe mi puto contrato!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Puedes ir a la cantera, allн muriу el disidente. Antes de fallecer, me dijo que Pedernal le robу su botнn y que lo dejу morir en una anomalнa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Lo llamaban el disidente. Entrу en una anomalнa de gas y tъ saliste corriendo con su artefacto. Como ves, logrу contбrmelo todo antes de morir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>No te voy a preguntar de dуnde lo has sacado. Vamos a ponerlo fбcil: te compro esta PDA por 4.000. Siempre he tenido curiosidad por saber quй hace nuestro oficial de suministros cuando no trabaja...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Veamos... ЎMenuda mierda! Ademбs de venderles nuestras armas, Ўle dio el almacйn a Libertad! Maldita sea, tendremos que convocar una reuniуn del equipo ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Veamos... ЎNo me lo puedo creer! Sabнamos lo del almacйn y hasta pensбbamos ir, pero no tenнamos ni idea de la alarma porque ese imbйcil no dijo nada. Un momento, tengo que avisar a los chicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Bueno, te darй los 4.000 por pura curiosidad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Bueno, no es que sea un soldado de asalto pero maneja bien el arma. Siempre tiene esa cara tan avinagrada, como si no le dieran de comer nada mбs que limones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>He encontrado una extraсa anomalнa en una torre de refrigeraciуn.</text>
	</string>
</string_table>
