<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Este artefacto es un compuesto de formaciones orgбnicas huecas; despide una sustancia gaseosa que puede neutralizar partнculas radiactivas en el interior del cuerpo sin causarle daсos. Dada su gran eficacia, este artefacto tiene mucha demanda.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Formaciуn rojiza de fуsiles vegetales comprimidos, tierra y restos animales. Neutraliza parcialmente venenos quнmicos. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Sangre petrificada</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Este artefacto se forma en zonas anуmalas de intensa actividad tйrmica. Consume el exceso de calor, por lo que es frнo al tacto. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Este artefacto estб hecho de una piedra similar al granito, alterada por una fuerza gravitatoria extrema que ha dado lugar a una formaciуn cristalina para la cual la ciencia aъn no ha encontrado explicaciуn. Ofrece protecciуn moderada contra emisiones psнquicas y es radiactiva.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Cristal</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>La composiciуn de este artefacto incluye elementos electrostбticos, pero los cientнficos todavнa no han identificado las condiciones fнsicas exactas necesarias para su formaciуn. Es muy popular en la Zona, y tanto lugareсos como visitantes la valoran por sus propiedades tonificantes, aunque su uso prolongado causa fatiga. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Baterнa</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Este artefacto solнa considerarse basura, pues carecнa de propiedades ъtiles. Sin embargo, los cientнficos descubrieron no hace mucho que, si se mantiene en contacto continuo con el cuerpo, estimula el sistema nervioso. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Concha</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Este artefacto continъa siendo un completo misterio para los cientнficos. No obstante, se sabe con certeza que las emisiones producidas por los impulsos de sus secciones mбs gruesas coagulan la sangre en las heridas abiertas, formando una especie de costra protectora. Uno de los efectos mбs evidentes es el aumento de la velocidad de recuperaciуn. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Abalorios de madre</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Este potente artefacto electrostбtico absorbe la electricidad y luego la libera. El Destello puede proteger a su portador de descargas elйctricas de hasta 5.000 voltios. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>Destello</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Este singular artefacto electrostбtico reverbera cuando capta ondas psнquicas. Los stalkers han aprendido a ajustar el artefacto para que reverbere en una fase opuesta a la fuente de la emisiуn, neutralizando asн sus efectos parcial o totalmente. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Claro de luna</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Este artefacto es un brillante ejemplo de la familia electrostбtica. Suaviza las fluctuaciones de la densidad de los campos elйctricos. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Bengala</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Este artefacto, similar a un ojo humano, acelera considerablemente el metabolismo del cuerpo, haciendo que las heridas sanen mбs deprisa. Los stalkers mбs curtidos afirman que trae suerte. Emite radiaciуn. </text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Este artefacto se forma en zonas de gran actividad tйrmica. Despide potentes emisiones de infrarrojos que intensifican los procesos metabуlicos, cerrando y curando heridas a ojos vista. Dada la extrema escasez de este artefacto, es sumamente valioso. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>Llama</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Aunque la Bola de fuego es un artefacto tйrmico, puede manipularse sin miedo a quemaduras. Es muy preciado por su capacidad de mantener una temperatura de 23є C en un radio pequeсo, sean cuales sean las condiciones del entorno. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Artefacto relativamente escaso que se forma en zonas contaminadas con productos quнmicos. El Soldado es muy preciado por su capacidad de curar cualquier herida en cuestiуn de minutos. Por causas desconocidas, los cientнficos estбn propagando el rumor de que afecta al cуdigo genйtico del portador. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Soldado</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Luciйrnaga</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>El Pez de colores es el resultado de la interacciуn entre un gran nъmero de campos gravitatorios. Produce su propio campo de gravedad interno, que elimina el peso de todo lo que se encuentra dentro de su radio de acciуn. Reduce el peso de la carga acarreada, lo que explica que tenga tanta demanda. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>El Gravi se forma a partir de sustancias metбlicas expuestas a efectos gravitatorios prolongados. Esto le permite generar campos antigravitatorios; muchos stalkers lo utilizan para reducir el peso de sus mochilas. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>A primera vista, este artefacto se parece al Soldado. Hay quien dice que realmente es un Soldado reforzado por la exposiciуn a un potente campo elйctrico. Sus propiedades ъnicas incrementan considerablemente el tono muscular del portador. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Copo de nieve</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Este artefacto gravitatorio atrae y absorbe partнculas radiactivas, reduciendo asн los efectos de la radiaciуn sobre el cuerpo. Es muy comъn en la Zona, y tambiйn se utiliza fuera de ella para curar el envenenamiento radiactivo en circunstancias excepcionales.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Medusa</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Este artefacto orgбnico estб compuesto de tejido animal mutado y deforme. Cuando se coloca en una zona contaminada por sustancias quнmicas, la bola de carne transforma las sustancias del aire en un fluido mucoso. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Bola de carne</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Este reluciente artefacto genera un campo de baja gravedad. Los stalkers lo utilizan mucho en conjunciуn con el Gravi, otro artefacto similar, para aumentar su capacidad de carga. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Estrella nocturna</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Artefacto orgбnico ъnico con propiedades igualmente singulares. De algъn modo aumenta la tasa de recuperaciуn del cuerpo para sanar cualquier tipo de daсo sin acelerar la acumulaciуn de toxinas. Debido a su eficacia y su aspecto llamativo, es un valioso objeto de coleccionista. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Alma</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Este estrafalario artefacto aparece en lugares de actividad gravitatoria incrementada. Actъa como una esponja que absorbe elementos radiactivos; ofrece protecciуn contra radiaciones externas y contra las partнculas radiactivas que ya se hayan introducido en el cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Torcedor</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>Brъjula</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Artefacto muy poco comъn (hace varios aсos que no se ve ninguno). Puede usarse para detectar brechas en campos de anomalнas. Se cree que sirve para atravesar las anomalнas mбs complejas sin sufrir daсo alguno. Sin embargo, casi nadie sabe utilizarlo correctamente.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Corazуn del Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Este artefacto se encontrу en el centro del legendario Oasis. Parece ser una planta cristalizada que ha adquirido las propiedades curativas del Oasis. Sin embargo, a diferencia del propio Oasis, este artefacto es extremadamente radiactivo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>La Luciйrnaga altera campos desconocidos por la ciencia para acelerar la tasa de regeneraciуn de los tejidos y уrganos de los seres vivos, ademбs de normalizar sus procesos metabуlicos. Este artefacto puede curar a un stalker gravemente herido en cuestiуn de segundos. Por desgracia, es extremadamente escaso. Emite radiaciуn.</text>
	</string>
</string_table>
