<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Municiуn de ACP .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>El proyectil de calibre .45 de chaqueta metбlica ha gozado de gran popularidad desde hace mбs de cien aсos gracias al gran peso de la bala y a su relativamente escasa carga de propulsiуn. El proyectil es algo lento, pero muy preciso y con un considerable poder de detenciуn.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>ACP .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Municiуn Hydrashock de ACP .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Este inusual proyectil de calibre ACP .45 tiene una camisa de punta blanda hueca y cuerpo de acero. Es una combinaciуn de proyectil de punta blanda y perforante, por lo que disfruta de las ventajas de ambos tipos, aunque tambiйn sufre sus desventajas.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>Hydro .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Municiуn de perdigones de 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Proyectiles estбndar de calibre 12 rellenos con perdigones de 6 mm. Sumamente letales a distancias cortas. Solo pueden usarse con armas no estriadas.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Postas de 12x70 </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Municiуn de postas de 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Estos pesados proyectiles de postas de calibre 12 suelen utilizarse en caza mayor, pero tambiйn son adecuados para otros usos. Mбs que perforar el blindaje, estos pesados cartuchos lo trituran. </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Postas de 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Municiуn perforante de 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Proyectiles militares perforantes de calibre 5,45x39 7H22 para fusiles automбticos de los paнses del Pacto de Varsovia. Tienen una punta perforante de aleaciуn dura. Muy eficaces contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 perforante</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Municiуn de 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Municiуn militar perforante mejorada de calibre 5,45x39 7H10 para los fusiles automбticos de los paнses del Pacto de Varsovia. Es mбs eficaz que la municiуn de calibre 7,62 por su reducciуn del retroceso y sus 100 metros adicionales de alcance.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Municiуn perforante de 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Municiуn perforante militar de calibre 5,56x45 de la OTAN, clasificada en su нndice SS190/M855, muy utilizada por las agencias de seguridad y servicios especiales occidentales. Eficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 mm perforante</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Municiуn de 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Municiуn estбndar reglamentaria de la OTAN, de calibre 5,56x45, especialmente diseсada para fuego automбtico de precisiуn. Tiene excelentes prestaciones balнsticas, pues ha sido diseсada partiendo de proyectiles de caza. Muy conocida por su нndice SS109.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Municiуn de 7,62x54 mm 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Municiуn de francotirador de calibre 7,62 con una punta de acero diseсada especialmente para el fusil SVD. A diferencia de su equivalente para ametralladoras, la 7H1 proporciona una agrupaciуn mбs precisa y una capacidad de penetraciуn excelente.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Municiуn de 7,62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Municiуn barata de calibre 7,62 para ametralladoras. Su diseсo hace que no sea apta para fusiles de francotirador, por lo que se utiliza ъnicamente con la ametralladora RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Municiуn de 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Municiуn de camisa metбlica con punta de acero y cuerpo de plomo. Ofrece un buen poder de detenciуn, pero no es eficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Municiуn 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Esta municiуn ofrece un poder de detenciуn mejorado y su designaciуn europea +P+ indica que se trata de proyectiles de sobrepresiуn con un aumento del 30% en la velocidad de disparo. Ineficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Municiуn de camisa metбlica de 9x19 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Municiуn bбsica de calibre 9x19 y camisa metбlica con excelentes caracterнsticas y de producciуn barata. Es muy popular debido al hecho de que las convenciones internacionales prohнben el uso de municiуn expansiva en combate. Ineficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 de camisa metбlica</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Municiуn de punta hueca de 9x19 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Municiуn de calibre 9x19 de punta hueca con carcasa expansiva que ofrece un gran poder de detenciуn y una baja propensiуn a los rebotes. Utilizada por la policнa y para defensa personal. Ineficaz contra blindajes personales debido a su bajo potencial de penetraciуn.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 de punta hueca</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Municiуn de 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>La SP-6 es municiуn subsуnica para fusiles de asalto; tiene punta blanda y un cuerpo de acero macizo que sobresale del casquillo. Requiere el uso de un silenciador para efectuar disparos inaudibles. Utilizado por los servicios especiales de los paнses del Pacto de Varsovia. Eficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Municiуn de 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>La SP-5 es municiуn subsуnica para fusiles de francotirador con casquillo bimetбlico. Su cuerpo de acero tiene un hueco relleno de plomo en la parte posterior. Requiere el uso de un silenciador para efectuar disparos inaudibles. Utilizado por los servicios especiales de los paнses del Pacto de Varsovia.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Baterнas</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granada de M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granada de 40 mm para el lanzagranadas M203. Este proyectil tiene un radio letal de 5 metros. Tambiйn puede usarse con el lanzagranadas integrado FT-200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Cohete OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Cohete de fragmentaciуn antipersona para el lanzagranadas RPG-7u. El principal propуsito de este cohete es matar enemigos a cubierto que estйn fuera del alcance de las granadas de mano.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granada de VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Granada de fragmentaciуn estбndar para el lanzagranadas acoplado GP-25 Koster. Este proyectil tiene una zona letal de 5 metros. La granada VOG-25 tambiйn puede usarse con el Tunder S14 y el lanzagranadas Bulldog 6 (similar a un revуlver).</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Mira PSO-1m</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Mira уptica fija de fabricaciуn soviйtica con zoom de 5.0x y escalado de distancia. Se acopla a las armas mediante una cola de milano, lo normal en los paнses del Pacto de Varsovia.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Mira PSS-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Mira уptica fija con zoom de 5.0x y un visor tйrmico integrado para identificar fuentes de calor similares a las del cuerpo humano. Diseсado para las fuerzas especiales. Se acopla a las armas mediante una cola de milano.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Mira NSPU-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Mira fija con zoom de 5.0x, intensificador de imagen y visiуn nocturna, diseсada para el combate en entornos oscuros. Se acopla a las armas mediante una cola de milano.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Mira SUSAT 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Mira ajustable de largo alcance con zoom de 1.6–4x que dispone de ajuste automбtico para mejorar la eficacia de los disparos. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estбndar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Mira fija con zoom de 4x producida principalmente en paнses occidentales. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estбndar de la OTAN. A menudo se usa para fuego de precisiуn con armas cortas a distancias medias y largas.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Mira SUSAT Crepъsculo x1.6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Mira уptica SUSAT de alto contraste con zoom de 1.6x para el combate con poca luz. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estбndar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Mira SUSAT Noche 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Mira fija con zoom de 4.0x y un dispositivo de visiуn nocturna para el combate en la oscuridad a larga distancia. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estбndar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Mira SUSAT 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Mira уptica SUSAT con zoom de 1.6x para el combate a corta y media distancia. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estбndar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Mira PSU-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Mira уptica con zoom de 2.7x para combate urbano a media distancia. Se acopla a las armas mediante una cola de milano.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Silenciador</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Un eficaz silenciador que puede modificarse sobre la marcha segъn sea necesario. El cuerpo del silenciador que rodea el caсуn contiene una fina malla metбlica enrollada y la parte frontal estб formada por diafragmas metбlicos con agujeros para que pase la bala. Incluye adaptadores y selladores para la mayorнa de las armas. Normalmente se usa para diezmar las filas enemigas discretamente.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granada F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Granada de mano defensiva; su metralla puede perforar blindajes personales de grado medio. Su radio letal es de 7 metros. Los stalkers consiguen granadas F1 comerciando con los militares, que justifican su desapariciуn declarando que las han usado contra mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Koster</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Lanzagranadas de avancarga y disparo ъnico que se acopla bajo el caсуn de los fusiles de asalto fabricados por los paнses del Pacto de Varsovia. El mecanismo de disparo se amartilla solo, tiene un seguro manual y un dispositivo de bloqueo de disparo si se instala incorrectamente. Dispara granadas VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Lanzagranadas M203 modificado con tres pulgadas menos de longitud. Se acopla a las armas por medio de un riel Picatinny. El mecanismo de acoplamiento puede cambiarse, razуn por la cual este lanzagranadas es popular en todo el mundo.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granada RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Granada de mano ofensiva con un pequeсo radio letal de 5 metros. La usan a menudo los stalkers para "ahumar" mutantes debido a su bajo coste.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Granada de humo</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Granada de mano que sirve para desplegar pantallas de humo. Una vez arrojada, la pantalla de humo tarda 10 segundos en formarse.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Cuchillo</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM-74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Escopeta recortada</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Escopeta de caza con dos caсones paralelos recortados, mбs ligera y compacta que una escopeta normal. Es una de las armas mбs populares entre bandidos porque es fбcil de ocultar y extremadamente eficaz a corta distancia.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Бguila Esteparia</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Pistola fabricada a mano partiendo del diseсo de la Cometa Negra. Sus componentes han sido ajustados hasta alcanzar una precisiуn increнble en una pistola de estas caracterнsticas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Cometa Negra</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT-200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Fusil Gauss</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Este fusil de asalto con lanzagranadas (similar a la gama AKM) se desarrollу para unidades de respuesta rбpida. Sus diferencias son la municiуn de calibre 9x39, el cargador detrбs del gatillo y sus opciones de configuraciуn. Es muy apreciado por stalkers militares por su capacidad para matar enemigos con blindajes personales o usando coberturas improvisadas en combate urbano a distancia, ademбs de por su gran poder de detenciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Tormenta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Versiуn experimental de un fusil de asalto con lanzagranadas integrado, modificaciуn rusa del Tunder S14 estбndar. Ha sido diseсada especнficamente para las unidades que operan en la Zona. Es conocido por la gran capacidad de su cargador.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Versiуn modificada de una pistola de la primera mitad del siglo XX; este modelo es tan fiable, potente y preciso como el original. Las pistolas de este modelo tienen una merecida reputaciуn como las mejores del siglo XX, y tienen mucha demanda en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Vнbora 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Este subfusil se ha hecho popular en todo el mundo gracias a su fiabilidad, sencillez de manejo y precisiуn. Durante las ъltimas dйcadas, el Vнbora 5 ha sido utilizado por fuerzas especiales y unidades de policнa de todo el mundo. Dada su abundancia en el mercado negro global, no es de extraсar que haya acabado en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>Frasier</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototipo de subfusil basado en el excelente Vнbora 5. Diseсado como arma de vanguardia para el combate cuerpo a cuerpo, goza de un calibre superior, mejor precisiуn y mayor cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB-1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>RP-74 de Zulu</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>El anterior propietario de esta arma fue Zulu. Presenta ciertas mejoras, como un cargador de mбs capacidad y un mecanismo retrбctil particularmente fiable. Estas modificaciones han aumentado el peso del arma, pero eso no supuso ningъn problema para su anterior propietario.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>PMm honorнfica</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Antigua PMm entregada a Degtyarev como recompensa por "ejecutar con йxito уrdenes sumamente peligrosas, asн como por su valor y coraje en el cumplimiento del deber".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Fulminadora</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Este lanzagranadas con aspecto de revуlver estб provisto de seis caсones de avancarga y бnima estriada, idйnticos al de los lanzagranadas acoplados. El tambor tambiйn es de avancarga. Muy utilizado para neutralizar posiciones de fuego enemigas; en campo abierto, tambiйn se usa para atacar posiciones fijas artilladas o eliminar monstruos especialmente resistentes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Esta ametralladora de cinta es una modificaciуn portбtil con un complejo sistema de alimentaciуn de dos fases. A pesar de su baja precisiуn y excesivo peso, tiene varios admiradores en la Zona. Se utiliza principalmente para rechazar fuerzas enemigas en conflictos entre facciones y para despejar guaridas de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>Alpina</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Modelo exclusivo de la pistola SIP-t M200. Forma parte de una pequeсa ediciуn limitada producida para una unidad de fuerzas especiales sin identificar. El modelo dispone de un cargador de gran capacidad, un caсуn de acero muy resistente y un receptor de polнmero ultraduradero.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Fusil de asalto relativamente nuevo que ha despertado admiraciуn en todo el mundo, pese a no tener un diseсo muy "moderno". Las armas de esta gama se encuentran entre las mejores de su clase, y son conocidas por su fiabilidad, precisiуn y sencillez de manejo.Aunque es difнcil de encontrar en la Zona, los stalkers mбs experimentados pagan grandes sumas de dinero para encargarlos al exterior.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SGI-5k de Strelok</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Fusil de asalto SGI-5k de factura suiza. Aunque no es nuevo, resulta evidente que su anterior propietario lo ha cuidado mucho: el arma ha sido desmontada y vuelta a montar con todos los componentes mejorados y ajustados para optimizar su rendimiento y aumentar su poder de detenciуn. Han grabado la letra "S" en la culata, junto a 16 muescas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA-14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>La escopeta SPSA-AUT de amartillado automбtico solo se fabrica en los talleres de Deber. Estб pensada para eliminar grupos numerosos de mutantes. Su mecanismo de alimentaciуn mejorado garantiza una elevada cadencia de disparo, y la capacidad de su cargador se ha incrementado a 10 proyectiles. Dispara municiуn de calibre 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>Mosquetуn</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Escopeta militar diseсada especнficamente para unidades de asalto partiendo del modelo SPSA-14. Puede efectuar disparos en modo automбtico, igual que su predecesora, pero compensa mejor el retroceso gracias a un equilibrado sistema de absorciуn de sacudidas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Fusil militar de francotirador que lleva mбs de cincuenta aсos en el mercado y goza de una merecida reputaciуn por su excepcional fiabilidad y sencillez de uso. Suele utilizarlo el ejйrcito para mejorar el alcance efectivo de sus unidades, pero los stalkers lo respetan por sus propiedades perforantes, que les permite atravesar el pellejo de los mutantes y los blindajes militares.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>Lince</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Versiуn del fusil de francotirador SVDm-2 ensamblada a mano. Su aspecto es idйntico, pero proporciona una combinaciуn ideal de precisiуn y poder de detenciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>SVU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Este fusil de francotirador recortado con cadencia de disparo mejorada es el prуximo paso en la evoluciуn del SVUmk-2. El arma pertenecнa a Max, el legendario guardia de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Escopeta de caza</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Esta escopeta de caza de caсones superpuestos es extremadamente comъn y ofrece mejor protecciуn contra mutantes que una pistola, gracias a su precisiуn y potencia de detenciуn. La utilizan sobre todo los novatos en las afueras de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Arma no identificada</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Arma desconocida, cuyo mecanismo de disparo aъn no se ha determinado. Parece defectuosa; no hace nada al apretar el gatillo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compacta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Su intachable fiabilidad y durabilidad, combinadas con una precisiуn excelente, son las principales caracterнsticas de esta arma. Entre sus desventajas se encuentra su considerable tamaсo, un centro de gravedad relativamente elevado y un cerrojo enorme, que dificultan tenerla oculta pero no eclipsan sus cualidades positivas. Es especialmente popular entre los veteranos de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>March</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Pistola compacta de gran calibre con un mecanismo de cerrojo de recorrido corto y poco peso. Pertenecнa a un mercenario llamado Perrolobo. Parece ser una pistola UDP Compacta modificada.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA Avalancha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Fusil de francotirador militar especial diseсado para efectuar tiros de precisiуn silenciosos y sin fogonazo en operaciones especiales donde la detecciуn del tirador puede ser crнtica. El Vintar BC posee una gran capacidad perforante y poder de detenciуn, y estб equipado con una mira уptica integrada de precisiуn. Pese al reducido tamaсo de su cargador, muchos stalkers lo tienen en alta estima.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>Marea</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Arma producida para unidades militares partiendo del diseсo del fusil de francotirador silencioso. Posee mayor poder de detenciуn que su predecesor, el Vintar BC, en detrimento de su cadencia de disparo, lo que permite al tirador eliminar a sus enemigos uno a uno sin revelar su posiciуn.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Rastreadora 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Escopeta occidental de бnima lisa extremadamente popular en todo el mundo por su sorprendente fiabilidad y velocidad de recarga. Los cazadores de la Zona la valoran especialmente por su funcionalidad. Todas sus piezas estбn baсadas en un compuesto anticorrosiуn.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Depredadora</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Escopeta de corredera fabricada a medida; pertenecнa a Trapper. El ъnico requisito del cazador respecto a esta arma fue que pudiera matar a un depredador de un solo disparo. Esta filosofнa se basaba en la creencia de que, por mucha gente que haya matado, un animal sigue siendo un animal, y por tanto no debe sufrir.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Baterнas caseras</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Mira SUSAT Merat</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Fusil de asalto moderno desarrollado como heredero del AKM 74/2. La principal diferencia es su modalidad de disparo de alta velocidad en rбfagas de dos proyectiles, que le permite disparar dos balas en el mismo sitio exacto a distancias de hasta 100 metros. Esto aumenta considerablemente la posibilidad de alcanzar al objetivo en comparaciуn al modo de disparo individual, lo que mejora su letalidad, poder de detenciуn y potencial perforante.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Esta arma, de 1974, marcу el punto en que los paнses del Pacto de Varsovia adoptaron la municiуn de pequeсo calibre y bajo impulso. El AKM-74/2 es el sucesor del fusil de asalto mбs popular; el freno de su boca es mayor que el de su predecesor, reduciendo su ya controlable retroceso. Esto le da mбs precisiуn y agrupaciуn de disparos, sobre todo si se dispara tiro a tiro o en rбfagas cortas. Es sencillo y fiable como su anterior versiуn.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Aunque tiene el tamaсo y el peso de un subfusil y comparte su funciуn tбctica, esta arma estб clasificada como fusil de asalto porque su mecanismo interno es idйntico al del AKM 74/2. Esta arma es cйlebre por su movilidad en combate cuerpo a cuerpo y su elevada capacidad de penetraciуn; sus inconvenientes son su escaso alcance efectivo (pese al gran alcance de sus proyectiles), tendencia a sobrecalentarse y elevada propensiуn al rebote.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Versiуn mejorada de una clбsica arma semiautomбtica, que destacу en los principales conflictos armados del siglo XX y ha entrado con buen pie en el nuevo milenio. Decenas o incluso cientos de empresas de todo el mundo fabrican el arma original y numerosas modificaciones. La ъnica desventaja del arma es la escasa capacidad de su cargador, pero estб compensado mбs que de sobra por su potente municiуn.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>El pistolуn definitivo: voluminoso, pesado y sumamente letal. Diseсada como arma especializada para caza media y mayor y para competiciones de tiro en las que habнa que disparar contra blancos de acero a distancias superiores a los 50 metros. Su limitado uso en la Zona se atribuye a su precio, peso y tamaсo, que duplican a los de otras pistolas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Esta arma de aspecto futurista con el cargador detrбs de la empuсadura es en realidad un sistema modular fabricado en serie, compuesto por un sistema informбtico de control de disparos y un lanzagranadas de 40 mm. Pese a su aspecto voluminoso es muy ergonуmica, fбcil de usar y goza de buenas prestaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Pistola de factura ucraniana usada principalmente por agencias gubernamentales. Ofrece mбs precisiуn, ergonomнa y capacidad de cargador que la PMm. Estas pistolas llegaron a la Zona en grandes cantidades gracias a la venta de armas defectuosas con errores tйcnicos de cбlculo en los diseсos de los primeros modelos. Pese a ello, la pistola tiene mucha demanda entre stalkers por sus excelentes prestaciones de combate.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Reciйn llegado a la familia de los fusiles de asalto occidentales, que se distingue de los modelos automбticos anteriores con mecanismos de cerrojo semiabierto; йste es mбs parecido a los fusiles de asalto estadounidenses accionados por gas y posee un sistema de pistones por gas de recorrido corto. Estos cambios hacen que el fusil sea el ejemplo perfecto de arma moderna: ligera, fiable y ergonуmica.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Los numerosos defectos detectados en este fusil provocaron que se remodelase, y las armas decomisadas acabaron en el mercado negro de la Zona. Sus ventajas son la mira integrada con zoom de 4x, una elevada precisiуn para disparo individual y una tecnologнa de mejoras bastante decente. En fuego automбtico, su precisiуn se reduce bastante y sus mecanismos internos bбsicos se vuelven poco fiables.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Un nuevo hito en el desarrollo de esta conocida gama estadounidense. Se han aplicado cambios en la mitad superior de la pieza de acero formada por el caсуn, el tubo de gas y el mecanismo de cerrojo, reduciendo el peso del arma y mejorando su ergonomнa y sistema de gas. Es muy fiable, aunque dada su propensiуn a ensuciarse no es apropiada para las difнciles condiciones de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Esta pistola fue desarrollada en la segunda mitad del siglo XX partiendo del modelo de la PMm para ser usada por fuerzas especiales y unidades de exploraciуn. La parte frontal del caсуn estб cubierta por un silenciador, mientras que el mecanismo de cerrojo estб acortado, por lo que el resorte de la corredera ha tenido que instalarse en la empuсadura del arma. Aunque en teorнa obsoleta, sigue siendo muy eficaz en las manos apropiadas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Este legado soviйtico es la pistola mбs habitual en la Zona, y una de las mejores armas cortas de autodefensa disponibles. Es pequeсa, muy fiable, fбcil de usar y no requiere mucho mantenimiento. Al mismo tiempo, adolece de varias desventajas, como su corto alcance, escasa precisiуn y bajo poder de detenciуn. Ademбs, comparada con las pistolas modernas de su clase es demasiado pesada y tiene un cargador pequeсo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Escopeta de combate no estriada, de diseсo parecido al de un revуlver con una potencia de fuego tremenda, ideal para unidades militarizadas. Cuenta con cargador de gran tamaсo y una cadencia de disparo elevada, pero su gran peso, volumen y tiempo de recarga son sus desventajas. Es poco habitual en la Zona. Se utiliza para despejar espacios cerrados llenos de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Este lanzagranadas de los 60 llegу a la Zona procedente de polvorines militares. Es un lanzador de disparo ъnico y бnima lisa, sin retroceso y con tubo de lanzamiento de retrocarga. Cuenta con mira уptica PGO-7 con zoom de 2.7x. Aunque no suele ser muy usada por los stalkers debido a su tamaсo y peso, dado su poder de destrucciуn y su facilidad de uso, ha encontrado admiradores en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Ъnico modelo de fabricaciуn en serie que queda de una pistola de renombre mundial. Este arma tiene una merecida reputaciуn por su ergonomнa y precisiуn. Aunque su cargador es pequeсo, su mecanismo funciona como un reloj suizo. Su otra ventaja es la potente municiуn que utiliza. Algunos creen que la SIP-t M200 es la mejor pistola de calibre ACP .45 que se ha fabricado en serie y tiene muchos seguidores entre los stalkers y mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Esta escopeta automбtica especial de бnima lisa fue diseсada en la segunda mitad del siglo XX y dispone de mecanismos de disparo de corredera y amartillado automбtico. La policнa y las tropas de asalto la utilizan con usos diversos. Aunque fiable y flexible, tambiйn es bastante pesada, compleja y costosa. Aun asн, es bastante popular en la Zona, especialmente entre los stalkers que buscan una protecciуn eficaz contra mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Versiуn modernizada del fusil de francotirador SVDm-2, con un diseсo compacto de cargador trasero realizado a peticiуn de las fuerzas de respuesta rбpida. Ofrece mayor precisiуn en fuego rбpido y es bastante mбs ligero, pero su precisiуn en disparo individual a corto y medio alcance es similar al de su predecesor. Sus prestaciones le han granjeado la admiraciуn de innumerables stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Versiуn modificada del silencioso fusil de francotirador Vintar BC. Fue diseсado como arma para fuerzas especiales. Su principal propуsito es proporcionar fuego eficaz contra enemigos con protecciones personales modernas sin revelar la posiciуn del usuario. Gracias a su silenciador integrado y a sus pesadas balas subsуnicas de calibre 9x39, el ruido y fogonazo emitidos al disparar se han reducido al mнnimo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Conocido como el objeto 62, este fusil de ъltima tecnologнa e increнble precisiуn fue desarrollado en los laboratorios secretos del interior de la Zona. El arma acelera sus balas a una velocidad extremadamente elevada por medio de un sistema electromagnйtico, ofreciendo un poder de detenciуn asombroso y apenas retroceso. El arma funciona con fragmentos encapsulados de artefactos incluidos en sus baterнas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Las pistolas Martha gozan de reputaciуn como armas fiables en todo el mundo, aunque son bastante aparatosas. La utilizan las fuerzas armadas y policiales del otro lado del ocйano, ademбs de diversas organizaciones militares y de orden pъblico. Esta pistola es igualmente popular en los bajos fondos gracias a su potente municiуn y a la capacidad del cargador. Las Martha que se encuentran en la Zona suelen estar desfasadas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Excelente pistola occidental conocida por su fiabilidad, su cargador de gran capacidad y su notable precisiуn, ademбs de encontrarse entre las pistolas mбs ergonуmicas de su clase. Es una de las pistolas mбs utilizadas en la Zona por los novatos y los profesionales que se la pueden permitir.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Baterнas que utilizan un fragmento encapsulado de Destello como fuente de energнa. Fabricadas con equipo de alta tecnologнa.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Estas cйlulas de baja capacidad emplean fragmentos encapsulados de Destello como fuente de energнa. Su baja capacidad se debe a la producciуn improvisada y a la falta de equipo especializado.</text>
	</string>
</string_table>
