<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="gunsl_detector_simple">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_detector_simple_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них - расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_detector_advanced">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_detector_advanced_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво - на аппаратном уровне.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_detector_elite">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_detector_elite_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_detector_scientific">
		<text>Детектор «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_detector_scientific_descr">
		<text>Сварог — сканер аномальных зон расширенной функциональности. Способен фиксировать присутствие всех известных (теоретически, и неизвестных) науке артефактов, и одновременно является более современной альтернативой болтам благодаря функции обнаружения аномалий. Финальное обновление устройства, после которого оно перестало считаться прототипом, добавило функцию распознавания пси-зон, а на экране сканера теперь высвечивается не только местоположение аномалии, но и ее изображение. Отныне любой пользователь сможет моментально определять тип аномалий, даже не имея знаний относительно их природы. Работы над детектором велись в плотном сотрудничестве сталкеров, взявших на себя тестирование и практические испытания, и ученых, технически реализовавших проект.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_detector_torch">
		<text>Ручной фонарик</text>
	</string>
	<string id="gunsl_detector_torch_descr">
		<text>Обычный ручной фонарик, мало весит и удобно лежит в руке. Не снабжен никакими креплениями и из-за этого не может быть установлен на оружие. Несмотря на это, допускает использование в паре с пистолетом вместо детектора артефактов. По дальности освещения превосходит широко распространенные в Зоне модели налобных фонарей.</text>
	</string>
</string_table>
