<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_name">
    <text>L85A2 (спец. исполнение, тип 1)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_descr">
    <text>Данный экземпляр L85A2 был доработан в оружейных мастерских группировки "Свобода" для обеспечения более высоких показателей точности ведения огня и надежности.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_name">
    <text>L85A2 (спец. исполнение, тип 2)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_descr">
    <text>Данный экземпляр L85A2 относится к небольшой партии оружия, заказанной для себя несколькими отрядами наемников. Снабжен гранатометом и прицелом. К сожалению, вне специализированной мастерской снятие аддонов и установка их на другое оружие невозможна. Предположительно, это было сделано специально против любителей апгрейдить свое оружие за счет разукомплектовывания найденных "трофеев".</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_name">
    <text>АК-101 Стрелка</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_descr">
    <text>Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана, а её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_name">
    <text>АК-101 (спец. исполнение)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_descr">
    <text>Доработанная мастерами "Свободы" под реалии Зоны версия автомата АК-101. Относительно базового образца точность стрельбы была повышена, а ощущаемая силы отдачи - снижена.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_name">
    <text>АС "Вал" (спец. исполнение)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_descr">
    <text>Штурмовая версия автомата АС "Вал", с завода оснащенная тактической подствольной рукоятью.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_name">
    <text>АК-74М (спец. исполнение)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_descr">
    <text>Доподлинно неизвестно, кто и зачем придумал установить на АК-74М ствол под пулеметный патрон, но получившийся гибрид заставил уважать себя далеко не один отряд столкнувшихся с ним сталкеров. Высокая убойная сила боеприпаса не оставляет целям никаким шансов, а достаточно внушительный магазин позволяет забыть о сравнительно низкой точности ведения огня. К сожалению, проведенная модернизация исключает установку на оружие подствольного гранатомета.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_name">
    <text>АК-74М Зулуса</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_descr">
    <text>Это оружие когда-то принадлежало Зулусу. Ствол калибра 7,62мм и магазин повышенной емкости делает его очень опасным инструментом в руках умелого владельца. Для того, чтобы совладать с отдачей от оружия, могут потребоваться немалые усилия, однако для предыдущего владельца это не было проблемой.</text>
  </string>
</string_table>
