<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="esc_trader_start_dialog_phrase">
    <text>Что надо?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_0">
    <text>Фух... Оторвались, кажется... Странно всё получилось... Сегодня там должен дежурить подкупной вояка, нас не должны были заметить. Видать, что-то у них там не срослось, и на его смену встал другой солдат. Попозже сглажу этот момент, иначе не смогу водить новичков.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_1">
    <text>Всякое случается. Да уж, засиделся я на Большой земле... Уже от маленькой пробежки одышка!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_2">
    <text>Извини, как-то в этот раз не получилось нормально прорваться. Жаль, что так вышло, теперь эта дорога на какое-то время будет заказана. В следующий раз надо будет убедиться, что на посту именно тот, кто мне нужен.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_3">
    <text>Ничего страшного. Главное, выжили! Хороший знак.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_4">
    <text>Ладно, давай у костерка посидим. Выпьем за второй день рождения. Всё равно в такую погоду никуда не сходишь.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_start_5">
    <text>А давай!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_0">
    <text>Ну, рассказывай, чего в Зону вернуться решил?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_1">
    <text>Да что тут рассказывать... Сходил, было, пару раз, так теперь не отпускает она меня, хочется мне здесь быть.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_2">
    <text>Все мне так отвечают, что-то у всех вас общее есть. Точнее, у нас. Я тоже не могу понять, что меня здесь держит. Правда, дальше Кордона лезть боюсь, зато на новичках неплохо срубаю. Чуть ли не каждый день ходят. Жаль, но многие или пропадают, или совсем погибают... Выпьем, чтобы этого не повторялось!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_3">
    <text>Выпьем!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_4">
    <text>Ох, хорошо пошла! А я в Зону пошёл со своим товарищем Витькой. У меня тогда сын разбился... жена загуляла, чтоб её... а я человек эмоциональный, очень переживал. При встрече с Витькой распили бутылочку-другую, как мы с тобой сейчас, язык развязался, и стал я ему о проблемах своих трепать. Меня тогда уже ничего не держало дома, поэтому я согласился на его предложение смотаться в Зону, развеяться. Он до меня уже здесь бывал, много рассказывал интересного, но я испытывал к этому некоторое равнодушие, не нужно мне это было, а после случившегося надо было отвлечься, и мы рванули на Кордон. \n \nТак, а ты давай, давай, закусывай!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_5">
    <text>Да уж, дружище, сильно тебя жизнь потрепала, давай ещё стопку...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_6">
    <text>Что касается Витьки, так решил он рвануть за Кордон, за что, бедняга, и поплатился. Уже полгода он не выходит на связь, а спрашивая залётных сталкеров со Свалки про него, они разводят руками. На Свалке начинается самое дерьмо: куча бандитского отребья, аномалии сплошь и рядом. Осознавая это, не понимаешь, что же тебя здесь держит, в этой проклятой Зоне... Может, какая-то глубокая надежда на встречу с чудом выжившим другом? \n \nСейчас ещё налью...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_7">
    <text>Прискорбная история, добавить нечего...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_8">
    <text>А ты не бери в голову, давай ещё по чуть-чуть!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_camp_9">
    <text>Меня уже что-то мотает, я практически не пью, но раз такой случай, то хоть ещё бутылку!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_0">
    <text>Приветствую. Что надо?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_1">
    <text>Здорово, Сидорович! Вернулся в Зону, готов поработать. Есть задания?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_2">
    <text>Вернулся? Первый раз тебя здесь вижу.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_3">
    <text>Ты чего, Сидр? Это ж я, Топор!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_4">
    <text>А-а-а! Точно! Топор! Это который в Зону с топором приперся!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_5">
    <text>Зато я собаку зарубил!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_6">
    <text>Кого ты там зарубил? Ее наши подранили, а ты только добил бедного мутанта.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_7">
    <text>Короче, нет времени обмениваться любезностями. Есть работенка для меня?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_8">
    <text>Сначала бы хоть проспался хорошенько после вчерашней пьянки, потом бы за работой приходил!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_9">
    <text>Я чуть-чуть...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_10">
    <text>Ладно. Есть пара задач для тебя. Мой охотник за артефактами ушел собирать урожай и пропал куда-то. Думаю, либо нашел что-то ценное и свалил, либо собаки в округе нашли что-то ценное и сожрали его. Сгоняй, посмотри. У тоннеля под мостом аномалия, к ней он и направлялся.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_11">
    <text>Чем платишь?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_12_1">
    <text>Сначала сделай, потом поговорим. Снаряга у тебя есть. Воякам только на глаза не попадайся. Говорят, они вчера вечером подняли тревогу, искали кого-то. Новички, дебилы! Не могут аккуратно мимо КПП пройти.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_12_2">
    <text>Сначала сделай, потом поговорим. Вот тебе на первое время огнестрел. Воякам только на глаза не попадайся. Говорят, они вчера вечером подняли тревогу, искали кого-то. Новички, дебилы! Не могут аккуратно мимо КПП пройти.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_job_13">
    <text>Да вообще утырки! Ладно, пойду я к тоннелю.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_0">
    <text>Черт! Спалился!</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_1">
    <text>Это как вообще? В этом трупе твой ПДА! Я думал, ты коней двинул!</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_2">
    <text>Так я и хотел... Точнее хотел сделать так, чтобы все подумали, что я откинулся. Надоело мне на Сидора пахать за бесплатно! Должен я ему. Причем очень много! Просто так с темы не соскочить, а работать ещё не один месяц предстояло бы. Вот я и придумал всю эту бодягу. Нашел погрызенный собаками труп, надел свой костюм и закинул ПДА.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_3">
    <text>Ну ты выдал! А вернулся-то зачем?</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_4">
    <text>Детектор свой обронил около тоннеля. Не пропадать же добру.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_5">
    <text>Ладно! Не ссы, не расскажу я Сидору.</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_6">
    <text>Серьезно? Ну, спасибо! Я бы тебя отблагодарил чем-нибудь, да пока голый совершенно. Пойду в сторону Агропрома. Там, может, получится чем-то поживиться. Вот, у меня есть баночка энергетика. Символический презент!</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_dialog_7">
    <text>Да-а... Баночка мне, конечно, очень поможет в выживании. Ладно, удачи!</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_idle_dialog_0">
    <text>Сталкер, не говори про меня торговцу!</text>
  </string>
  <string id="esc_kutek_idle_dialog_1">
    <text>Да успокойся ты, не скажу.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_0">
    <text>Ну все, Сидор... Хана твоему Кутьку!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_1">
    <text>Что случилось?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_2_1">
    <text>Собаки загрызли. Лежит весь обглоданный у тоннеля. Вот его ПДА.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_2_2">
    <text>Загрызли слепые псы. Валяется у тоннеля. Я забрал его ПДА и артефакт из тоннеля.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_2_3">
    <text>Ещё не случилось, но ты можешь это исправить. Он решил тебя обмануть.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_3_1">
    <text>Мда-а-а. Жаль, хороший сборщик был! Работал за троих, когда надо. Главное, что честный был. Где же такого найти теперь?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_3_2">
    <text>За артефакт сверху ещё 500 рубликов накину, не больше. Молодец. Жаль, хороший сборщик был. Работал за троих, когда надо. Главное, что честный был. Где же такого найти теперь?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_3_3">
    <text>Что он задумал?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_4_1">
    <text>Не знаю, не знаю. Я могу попробовать его работу, если можно. Возьмешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_4_2">
    <text>Он засунул свой ПДА в чей-то труп, а сам хотел свалить. Говорил, должен тебе много, поэтому прячется. Случайно поймал его, когда он вернулся за своим детектором.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_4_3">
    <text>Он хотел свалить, засунув свой ПДА в чей-то труп. Сказал, что должен тебе много, поэтому прячется. Случайно поймал его, когда он вернулся за своим детектором, а ещё я достал тебе артефакт.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_5_1">
    <text>Почему нет? Но учти, много не дам. За каждый принесенный артефакт не больше полутора тысяч отстегну, но ещё посмотрим, что ты принесешь. Вот тебе нормальный детектор, а то со своим старьём вряд ли что-то найдёшь, не забудь вернуть!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_5_2">
    <text>Вот жучара, не ожидал от него! Ну ничего, я его достану. За честность докинул к твоей награде немного.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_5_3">
    <text>Вот жучара, не ожидал от него! Ну ничего, я его достану. За честность и принесенный артефакт докинул к твоей награде немного.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_6_1">
    <text>Идёт, давай координаты.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_6_2">
    <text>Я могу попробовать его работу, если можно. Возьмешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_7">
    <text>Хм, а почему нет? Только учти, много не дам. За каждый принесенный артефакт не больше полутора тысяч отстегну, но ещё посмотрим, что ты принесешь. Вот тебе нормальный детектор, а то со своим старьём вряд ли что-то найдёшь, не забудь вернуть!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_collector_arts_8">
    <text>Я согласен, давай координаты.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_0">
    <text>Фух, с артефактами покончено.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_1">
    <text>Прекрасно. Выкладывай, что ты там надыбал.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_2">
    <text>Вот, это всё, что смог найти.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_3">
    <text>Годится! Вот твои честно заработанные деньги.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_4">
    <text>Сдурел совсем? Тут нет и половины от стоимости этих артефактов! Меня из-за них чуть не грохнули, а ты копейки предлагаешь!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_5">
    <text>Топор, ну не горячись, я больше дать не могу. В конце концов, я же тебе детектор нормальный дал, как бы ты без него нашел артефакты? Если найдешь еще, то куплю по нормальной цене. Кстати, тебя же Фанат ждёт, повидаться хочет! Говорит, логово псов зачистить хочет, а лишний ствол ему не помешает, так что поторопись!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_find_arts_6">
    <text>Эх, ты, жмот старый...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_0">
    <text>Сидор, а где твой ноут? В том году ещё видел, неужто сломался?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_1">
    <text>Да, сломался, сижу вот теперь за этим ведрищем, работать невозможно! Спасибо, что напомнил. Слушай, метнись к технику до деревни. Я ему ещё два месяца назад ноут на ремонт отдал! Сходи-сходи, наверняка он уже починил, да задницу лень оторвать, принести.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_2">
    <text>Уж кому лень задницу оторвать, Сидор, так это тебе! Сидишь тут, командуешь.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_3">
    <text>Ну я же не за просто так прошу! Метнись давай, награду хорошую не дам за такое-то дело, но и не обижу. Тебе всё равно по пути!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_4_1">
    <text>Ну ладно, уговорил. Скоро буду.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_4_2">
    <text>Не, Сидор, не буду я мелочевкой заниматься, мне бы что посерьезней...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_second_0">
    <text>Я тут подумал... погорячился я, за ноутом всё ещё надо сбегать?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_second_1">
    <text>Ничего, ерунда! Да, ноут бы не помешал.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_second_2">
    <text>Сейчас метнусь.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_0">
    <text>Здоров, Михалыч! Я за ноутом Сидора. Починил?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_1">
    <text>Да, хорошо что ты зашёл. У меня нет времени таскаться к этому кренделю. Забирай ноут и передавай ему от меня пламенный привет.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_mechanic_2">
    <text>Годится, до встречи.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_0">
    <text>Баклан, вытряхивай всё, что нашёл в аномалии, быстро!</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_1">
    <text>Это твоя аномалия?</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_2">
    <text>Какая ещё, нахер, «моя аномалия»? Это гоп-стоп, придурок!</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_3_1">
    <text>Забирай, но тебе это с рук не сойдёт.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_3_2">
    <text>Не надорвешься ли с этим дряхлым пистолетиком? Он вообще стреляет?</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_4_1">
    <text>Я как-нибудь переживу, проваливай!</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_4_2">
    <text>Ну, ты это... Я тебя предупредил, если че. Я бы на твоем месте боялся теперь по округе ходить.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_5_1">
    <text>До свидания.</text>
  </string>
  <string id="esc_robbery_bandit_dialog_5_2">
    <text>Я бы на твоем месте уже заткнулся.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_0">
    <text>Ну что ты заладил! Я от Фаната. Говорит, стволы чинишь. Можешь починить мой калаш?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_1">
    <text>Давай позже, у меня сейчас очень много работы, я же сказал. Сейчас я чинить ничего не буду. Позже сделаю, оставь здесь!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_2">
    <text>Держи. Может, у тебя ко мне будут какие-то дела? Пока ты будешь возиться, я, может, помогу чем? Денег у меня почти нет, чтобы за ремонт рассчитаться.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_3">
    <text>Можешь, кстати говоря, можешь! Есть одно очень интересное дельце...</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_4">
    <text>Не томи, что там у тебя?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_5">
    <text>Каждую ночь в низине, где радиоактивное болото, вижу странные парящие огоньки. Артефакты, не иначе! И, наверно, очень редкие! Днем я туда ходил, но ничего не нашел. Активизируются только ночью, судя по всему. А ночью идти туда стремно. Я техник, а не боец. А мутантов в последнее время развелось достаточно. Если проверишь лично то место и добудешь артефакты, я починю тебе ствол и сделаю скидки на последующие заказы. Что скажешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_1">
    <text>Я согласен. Другого выхода у меня нет. Без калаша туго.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_2">
    <text>Был я там ночью. Это всё полтергейсты, точно тебе говорю. Но для верности схожу ещё раз проверю.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_6_3">
    <text>Был я там ночью. Это всё полтергейсты, и я уже с ними разобрался. А артефактов там твоих нет, к сожалению.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_1">
    <text>Тогда вот тебе парочка антирадов в дорогу. Не задерживайся там, удачи!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_2">
    <text>Проверь, конечно. Вот тебе пару антирадов в дорогу. Постарайся быстрее, удачи!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_7_3">
    <text>А я уже обрадовался, эх... Ладно. Что касается твоего калаша, оставь его тут. Я тебе маякну, как закончу с починкой.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_1">
    <text>Я скоро.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_2">
    <text>Как получится, бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_dialog_8_3">
    <text>Годится.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_day_0">
    <text>Чего тебе ещё? Я же сказал, что приходить надо к ночи!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_day_1">
    <text>Да я так... Уже ухожу.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_night_0">
    <text>Так, сейчас самое время. Вот тебе парочка антирадов, дуй давай, я жду.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_night_1">
    <text>Одна нога здесь, другая там.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_0">
    <text>Держи свой ноутбук, старикан.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_1">
    <text>Наконец-то! Теперь буду как человек работать. Надо только закончить дела и всё сохранить. Так, а ты держи небольшой презент и можешь отдыхать.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_notebook_dialog_complete_2">
    <text>И на том спасибо.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_1">
    <text>Так, сейчас самое время! Вот тебе парочка антирадов. А теперь дуй к аномалии, пока арты не исчезли!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_2">
    <text>Я мигом!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_0">
    <text>Что там с артефактами?</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_1_1">
    <text>В процессе.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_1_2">
    <text>Ну, Михалыч! Какие, к чёрту, артефакты? Там полтергейсты были! Три штуки!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_2">
    <text>Вот же... Эх...</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_3_1">
    <text>Вот тебе и эх! Я еле положил их.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_3_2">
    <text>Вот тебе и эх! Я еле ноги оттуда унёс!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_4">
    <text>М-да. А светились-то как...</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_5">
    <text>Короче, мне все равно, что у тебя там светилось, чини мой калаш!</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_6">
    <text>Починю, починю, погуляй какое-то время. Я дам знать, когда закончу.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_quest_polters_compl_7">
    <text>Договорились.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_0">
    <text>Ну что, показывай, как там мой побитый калаш.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_1_1">
    <text>Вот, держи, как новенький! Если будет нужно ещё что-то починить - подруливай, у меня сейчас появилось больше свободного времени на это.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_1_2">
    <text>Вот, держи, как новенький! И вот тебе немного патронов, раз уж ты разобрался с полтергейстами. Теперь точно не будет никакого соблазна лезть в эту аномалию. Если будет нужно ещё что-то починить - подруливай, у меня сейчас появилось больше свободного времени на это.</text>
  </string>
  <string id="esc_mechanic_repair_ar_fialog_final_2">
    <text>Спасибо, обязательно как-нибудь загляну!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_0">
    <text>Здорово! Сидорович сказал, что вы с мутантами собираетесь разбираться. Лишний ствол нужен?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_1">
    <text>Не помешает! Готов помочь?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_2">
    <text>Я-то готов. А какой бюджет у этого мероприятия?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_3">
    <text>Какой ещё бюджет? Для себя же делаем, чтобы в деревню эти гады не лезли!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_4">
    <text>Тогда извини. У меня немного другие планы.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_5">
    <text>Вообще, конечно, я собирался с общака подкинуть снаряжения и немного денег...</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_6">
    <text>Это уже совсем другой разговор!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_7">
    <text>Тогда слушай. Мы собираемся в четыре ствола перестрелять псевдопсов, которые уже заколебали постоянно нападать на деревню. Плодятся, как черти! Они обычно тусуются где-то за АТП. Но просто перебить их нам мало. Нужно найти их логово и разнести к чертовой матери!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_8">
    <text>Какой план?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_9">
    <text>Волк заныкал динамит недалеко от локомотива. Если идти от деревни прямо по дороге до насыпи, сворачивай направо и топай, увидишь локомотив издалека, вот в том районе и поищи. Заберёшь динамит и давай на указанное место. Пока мы будем прикрывать тебя - отстреливать собак, ставишь динамит около норы. Потом подрываем. Все просто. Но это только на словах. Не медли там!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_dialog_10">
    <text>Понял. Отправляюсь.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_wait_dialog_0">
    <text>Ты уже достал динамит? Быстрее давай, мы собираемся!</text>
  </string>
  <string id="fanat_idle_dialog_0">
    <text>Ну, чего тебе?</text>
  </string>
  <string id="fanat_idle_dialog_good_0">
    <text>Привет, Топор! Хотел чего-то?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_0">
    <text>Фух! Жаркое побоище было, но довольно быстрое! Надеюсь, эти гады теперь не скоро наплодятся! Держи вот немного деньжат и калаш, как и обещал. Правда, его отремонтировать надо, убитый он слишком, будет клинить буквально при каждом выстреле.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_1">
    <text>Где я могу его починить? Есть знающие люди?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_2">
    <text>В деревне есть техник. Михалычем кличут. Спроси у него. За просто так не отремонтирует, но вы договоритесь, я думаю.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_3">
    <text>Понял, спасибо!</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_4">
    <text>Мы собираемся вернуться в деревню. Ты с нами?</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_5_1">
    <text>Да, пошли, загляну как раз к Михалычу по поводу ствола.</text>
  </string>
  <string id="fanat_logovo_complete_5_2">
    <text>Я ещё погуляю тут. Вы идите, увидимся.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_0">
    <text>Постой, дружище. Есть дело, не занят? Ты, надеюсь, меня узнал - с Фанатом же логово псов вычищали.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1_1">
    <text>Конечно, выкладывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1_2">
    <text>В другой раз.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_2_1">
    <text>Юрка знаешь? Ну проводника нашего! Так вот, его недавно один тип на бабки кинул, отдавать не хочет. Дело плёвое: Юрок мне жизнь, было дело, спас, хочу ему помочь, но дальше лагеря мне соваться нельзя - дисциплина, мать её. Я знаю, что это за тип и где он обычно тусуется. Тебе всего лишь надо вытрясти из него бабки. Если тот мирным путем не захочет, то ты знаешь что делать. Восемь тысяч принесешь мне, я Юрку отдам. За спасение, так сказать, а остальное себе можешь оставить, да я тебе ещё кое-что в награду дам. Координаты сейчас, разумеется, дам. Соглашайся!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_2_2">
    <text>Как будет время - загляни, предложение всё ещё в силе.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_3_1">
    <text>Давай координаты, чего ж не помочь хорошему человеку.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_3_2">
    <text>Не-не-не! Найди кого-то другого.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_4_1">
    <text>Обычно шарится у элеватора, вынюхивает что-то, черт его знает, что он там ищет... Удачи!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_4_2">
    <text>Появится желание - заваливайся, предложение всё ещё в силе.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_5">
    <text>Я мигом!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_6_1">
    <text>Посмотрим.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_6_2">
    <text>Я подумаю.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_0">
    <text>Что там у тебя за задание было? Выкладывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_dialog_1">
    <text>Юрка знаешь? Ну проводника нашего! Так вот, его недавно один тип на бабки кинул, отдавать не хочет. Дело плёвое: Юрок мне жизнь, было дело, спас, хочу ему помочь, но дальше лагеря мне соваться нельзя - дисциплина, мать её. Я знаю что это за тип и где он обычно тусуется. Тебе всего лишь надо вытрясти из него бабки. Если тот мирным путем не захочет, то ты знаешь что делать. Восемь тысяч принесешь мне, я Юрку отдам. За спасение, так сказать, а остальное себе можешь оставить, да я тебе ещё кое-что в награду дам. Координаты сейчас, разумеется, дам. Соглашайся!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_2_1">
    <text>Давай координаты, помогу уж хорошему человеку.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_2_2">
    <text>Я расчитывал на что-то другое. Такое меня не интересует.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_3_1">
    <text>Обычно он тусуется в окрестностях элеватора, вынюхивает что-то, что ли...</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_3_2">
    <text>Ну, как заинтересует - заваливайся.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_4_1">
    <text>Я мигом!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_second_dialog_4_2">
    <text>Посмотрим.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_0">
    <text>Я по поводу кидалы, всё ещё в силе?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_1">
    <text>Да, конечно. Обычно эта гнида трётся возле элеватора. Вынюхивает что-то, мать его. Выбьешь бабки - получишь награду. Как я говорил, нужно восемь тысяч, остальное забирай, ну и от меня ещё кое-что получишь.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_friend_quest_third_dialog_2">
    <text>Жди, скоро буду.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_0">
    <text>Какие люди, садись!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_1">
    <text>Привет. Рассказывай, где пропадал? Какие новости?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_2_1">
    <text>Как где? Раздолбаев водил, забыл работу мою, что ли? Новостей почти никаких, недавно вот стволом новым обзавелся, а так всё по-старому. Так что я наливаю, хе-хе-хе.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_2_2">
    <text>Как где? Раздолбаев водил, забыл работу мою, что ли? Новостей почти никаких, недавно вот стволом новым обзавелся, а так всё по-старому. Кстати, возьми рацию, нашел на теле одного из военных, про которых я тебе говорил. Единственное, что осталось, должно пригодиться. Видать, их стволы и вещи кто-то до этого прикарманил, рацию почему-то не взяли. Не заметили, может. Будешь связываться со мной по ней вместо ПДА, если будет что-то секретное, ха-ха.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_3_1">
    <text>Наливай!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_3_2">
    <text>Спасибо большое! Ну что, наливаем?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_4">
    <text>Ох, хорошо пошла!\n \nУ тебя там что нового? Не передумал валить на Свалку? Я вот до сих пор побаиваюсь, там же бандитов - тьма!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_5_1">
    <text>Да потихоньку, на Сидора работаю. Жмотяра ещё тот, попробуй сыскать ещё такого! Ну а что Свалка? Давно хотел повидать новые окрестности Зоны. Интересно же, а? Да и не только Свалку хочется увидеть, ещё много интереснейших мест есть! Чуть не забыл, не зря ты мне наводку на вояк дал, осмотрел то место и нашел на одном трупе рацию добротную, прям как у тебя, так что можно теперь связываться даже когда на ПДА нет сигнала.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_5_2">
    <text>Да потихоньку, на Сидора работаю. Жмотяра ещё тот, попробуй сыскать ещё такого! Ну а что Свалка? Давно хотел повидать новые окрестности Зоны. Интересно же, а? Да и не только Свалку хочется увидеть, ещё много интереснейших мест есть!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_6_1">
    <text>Рация точно пригодится. Я уж думал жмурики совсем пустые. Видимо, после тебя пришел их смотреть. Так, о чем мы там говорили... Новые окрестности? Да что там интересного? Обычные заброшки везде, таких и на Большой земле хватает. Но есть одна особенность нехорошая. Зазеваешься - на раз в спину что-нибудь прилетит! Оно тебе надо?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_6_2">
    <text>Да что там интересного? Обычные заброшки везде, таких и на большой земле хватает. Но есть одна особенность нехорошая. Зазеваешься - на раз в спину что-нибудь прилетит! Оно тебе надо?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_7">
    <text>Да не преувеличивай ты! Давай лучше со мной рванёшь, а? Накопим деньжат, купим снарягу путёвую и мотанем за Кордон!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_8">
    <text>Не, спасибо, дружище, мне и тут хорошо. Срубаю хорошо, сыт-одет, что ещё надо? Так что я пас, извиняй.\n \nЧто-то долгий перерывчик!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_9">
    <text>Да наливай ты уже, ха-ха!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_10">
    <text>Эх, Топор, береги уж себя, раз собрался в такую ходку. Это тебе не курорт, знал бы ты, сколько народу там полегло - жуть! Вот взять Витьку - друга моего. Я же с ним практически с пелёнок знаком, ну решил он рвануть за Кордон. Пару дней с ним держали связь, а сейчас уже полгода прошло, а от него ни слуху, ни духу. Погиб, не иначе...\n \nВыпьем...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_11">
    <text>Ну выпьем!\n \nА ты откуда знаешь-то, сколько там полегло, м? Байки всё это, небось. Вот пойду и проверю, хе-хе, заодно и Витька твоего найду. Вернусь - значит брешут, что там опасно.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_12">
    <text>Я вот сижу и думаю, у меня же ведь кроме тебя и поговорить-то не с кем, нет у меня никого... Ты мне уже как брат родной! Не суйся ты за Кордон, пожалеешь! Сколько уже живых примеров было!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_13">
    <text>Не раскисай! Все нормально будет. Ну схожу туда-обратно, потом поделюсь впечатлениями. «Живых примеров!», да меня-то пронесет, я везучий. У меня, кстати, кроме тебя тоже никого нет...\n \nДавай ещё стопочку!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_14">
    <text>Неоправданный это риск, парень, молод ты ещё и горяч... Сгинуть там запросто. В тех местах, между прочим, ветераны гибли, а тут такие, как ты! Опомнись, нечего там делать!\n \nЕщё по стаканчику?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_buhaem_15">
    <text>О-о-ой, что-то опять хреново, опять перебрал, ох м-мать... Башка...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_0">
    <text>Здоров! Есть задания?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_1">
    <text>Ну, привет! На самом деле есть. Ты вроде неплохо себя проявил, поэтому, надеюсь, не пожалею, что доверю тебе это задание...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_2">
    <text>Слушаю.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_3">
    <text>На блокпост военных скоро прибудет отряд ученых. Хрен знает, чего они тут забыли! Знаю только то, что скоро они отправятся с вояками на полевые работы.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_4">
    <text>Что ещё за полевые работы?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_5">
    <text>Вот это я и хочу выяснить. Возможно, они что-то мутят против сталкеров, это, следовательно, скажется на моём бизнесе. Мне надо всё знать. Поэтому отправляйся за ними. Проследи, но аккуратненько. Посмотри, куда пошли, что будут делать. Потом доложишь. Всё, ступай! После рассчитаемся.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_take_second_job_6">
    <text>Понял, всё сделаю в лучшем виде.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_0">
    <text>Проследил я за учеными. Дошли до полянки за АТП и установили какую-то хрень.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_1">
    <text>Что за хрень?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_2">
    <text>Да вот она!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_3">
    <text>Ты сдурел, что ли? Ты нахрена ее притащил сюда? Мы даже не представляем, что это! Я не ожидал от тебя такого...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_4">
    <text>Блин. Не подумал...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scients_task_complete_5">
    <text>Скажи спасибо, что она в руках у тебя не долбанула! Так... Ладно... Тащи её технику. Может, он посмотрит, скажет, что это за хреновина. И лучше потом её обратно вернуть!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_first_0">
    <text>Приветствую! Сидорович просил посмотреть эту штуку. Мы не знаем, что это такое. Надеемся, ты подскажешь.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_first_1">
    <text>Та-а-ак... Сейчас глянем. Погоди...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_first_2">
    <text>...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_0">
    <text>Твою мать! Я врубил эту штуку, а тут...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_1">
    <text>Выключай ее!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_2">
    <text>Пытаюсь!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_second_3">
    <text>Быстрее! Я побежал помочь отбить атаку!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_0">
    <text>Отбились?!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_1">
    <text>Отбились! Ну что, удалось вырубить эту хреновину?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_2">
    <text>Да, слава богу. Еле разобрался!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_3">
    <text>Я не знаю, что это, но эта штука заманила сюда мутантов. И как только ты ее вырубил, они буквально исчезли!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_4">
    <text>Наверно так...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_inspect_obj_third_5">
    <text>Пойду к Сидоровичу. Давай ее сюда.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_0">
    <text>Даже не знаю, что сказать...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_1">
    <text>А ты помолчи и послушай! Ты растыкай и раздолбай. Нахрена припер сюда эту штуку?! Запомни: если хочешь работать со мной, думай башкой своей пустой!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_2">
    <text>Больше такого не повторится!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_3">
    <text>Значит, так... Никто в лагере, кроме меня и техника, не знает про твой косяк. Пусть так и останется. Но за это для тебя задание. Последнее задание. Извини, я с тобой больше дел иметь не хочу. И денег не получишь!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_4">
    <text>Я всё понял... Что нужно сделать?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_5">
    <text>Единственный шанс реабилитироваться - подкинуть эту хреновину к бандитам на АТП. И активировать ее. Может, получится устранить эту мразоту. Можешь просто их уложить, конечно, меня это не интересует, но прибор брось где-нибудь там, чтобы эта дрянь там не плодилась.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_6">
    <text>Хороший план!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_7">
    <text>Всё, вали! И помни: не выполнишь задание - все узнают, что из-за тебя все произошло!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_techic_complete_dialog_8">
    <text>Понял...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_0">
    <text>О-о-ох...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_1">
    <text>Привет, ты чего валяешься?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_2">
    <text>Зря я тогда так наквасился... Хреново мне.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_3">
    <text>М-да. А я поговорить хотел. Наверно, не лучшее время.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_4">
    <text>Поговорим. Только сперва можно тебя попросить?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_5">
    <text>О чём?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_6">
    <text>Шабашка моя обламывается. Не могу я по-пьяни идти новичков встречать. Может, сходишь за меня? Деньги себе оставишь.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_7">
    <text>Схожу, почему бы нет!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_8">
    <text>В этот раз на посту должен быть подкупной военный, с ним у вас проблем не возникнет, но лучше все-таки идти рано утром, когда у остальных вояк бдительность будет на минимуме, спать же хочется, как правило.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_dialog_no_job_9">
    <text>Всё сделаем в лучшем виде!</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_0">
    <text>Ты ещё кто такой? Проводник? Я думал, он будет лысый. Где наш, с которым я договаривался?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_1">
    <text>Лысый в бразерсе. Я ваш проводник. Долго говорить не стану. Как спуститесь, сворачивайте налево, не доходя до поваленного дерева, а там уже будет видно деревню. Всё, идем.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_0">
    <text>Опа... А ты, как я понял, проводник? Я думал, он будет лысый... Где тот, с которым мы договаривались?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_1">
    <text>Лысый в бразерсе. Сейчас вас веду я. Ну что, вы готовы? Двинули?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_2">
    <text>Совсем сдурел, что ли? Утром нужно! Ночью ничего не видно, а утром в самый раз. С четырёх до восьми мы будем готовы, позже - никак, рисковать не хочется, вояки не дремлют.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_3">
    <text>Договорились.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_wait_0">
    <text>Я же тебе ясно сказал, пойдём только утром, чего тебе ещё?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_stop_wait_1">
    <text>Хорошо.</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_wait_start_0">
    <text>Ну что, ты готов? Двинули?</text>
  </string>
  <string id="esc_actor_provodnik_dialog_wait_start_1">
    <text>Я-то готов, а вот вы... Короче, как выйдете из тоннеля, держитесь рядом с колючкой и следуйте до поваленного дерева, потом налево и тихонечко в сторону деревни. Двинули.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_0">
    <text>Твою мать, ты кого мне подсунул?! Они мне по морде прописали. Забрали рюкзак. Хорошо хоть нычку с деньгами не нашли, ублюдки!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_1">
    <text>Как так? Да уж. Надо было самому пойти.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_2">
    <text>Ну и где мне их теперь искать? Снарягу жалко. Только ведь поднялся... Собирался на Свалку валить. А тут на тебе!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_3">
    <text>Не паникуй! Они новенькие. Точно тебе говорю. Никто опытный не стал бы красть у бывалых сталкеров. А значит, далеко не могли уйти. Поищи либо на элеваторе, либо на ферме. Дальше Кордона не смылись, не переживай. Боюсь, в поисках я тебе не помогу, на ногах стоять не могу, бухать меньше надо...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_4">
    <text>Попробую. Как мне без снаряги-то?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_5">
    <text>Извини, могу предложить только свой пистолет.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_dialog_6">
    <text>Сойдёт.</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_0">
    <text>Не убивай, только не убивай!</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_1">
    <text>Ладно, живите, суки! Но учтите: ещё раз мне на глаза попадётесь, шпана уличная, я уже не буду таким добрым!</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_2">
    <text>Мы всё поняли! Ваша снаряга в ящике, вон там, в углу! Да храни тебя Чёрный сталкер!</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_3">
    <text>Какой ещё Чёрный сталкер? Легенд наслушались, отморозки!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_0">
    <text>Нашел-таки я этих упырей. Держи свой пистолет обратно! Спасибо, выручил!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_1">
    <text>Да не за что, друг! Я же тебе говорил, что далеко не свалят. Ну что, забрал хабар? Ствол не понадобился, надеюсь?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_1">
    <text>Одного грохнул, чтоб неповадно было, второй на ферме остался. Напуган, гадёныш. Ну ничего, знать будет, как сталкеров грабить!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_2">
    <text>Завалил я их, чтоб неповадно было, совсем охренели, черти.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_2_3">
    <text>Да не трогал я их, нормально разошлись.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_3_1">
    <text>Молодец! Настоящий сталкерский поступок! Уважаю! Вот, держи кое-что, мне это здесь без надобности.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_3_2">
    <text>Зря ты так, Топор. Хрен знает, что ими двигало, когда они тебя огрели. Может, тяжелая жизнь вынудила. Не убили же они тебя. А ведь могли. Ладно, дело твое, не мне тебя судить.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_4_1">
    <text>Ух ты, спасибо! А я это, поговорить приходил, собственно...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_4_2">
    <text>Давай забудем это. Я же поговорить приходил.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_5">
    <text>Да знаю я про косяк твой. Сидорович проболтался мне.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_6">
    <text>Вот жирный...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_7">
    <text>Не бойся. Никто больше не узнает. Я лично тебя за это не виню. На ошибках учатся.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_8">
    <text>Ну, спасибо. Я собираюсь на Свалку. Делать мне тут нечего уже, так что, наверно, пора прощаться...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_9">
    <text>Ладно тебе... Прощаться... Свидимся еще! Снова выпьем с тобой!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_dialog_10">
    <text>Обязательно! Ну, до встречи!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_0">
    <text>Нашел-таки я этих упырей. Держи пистолет обратно! Очень выручил!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_1">
    <text>Да не за что, друг! Я же говорил, что далеко они не свалят. Забрал хабар? Ствол не понадобился, надеюсь?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_1">
    <text>Одного грохнул, чтоб неповадно было, второй на ферме остался. Напуган, гадёныш. Ну ничего, знать будет, как сталкеров грабить!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_2">
    <text>Завалил я их, чтоб неповадно было, совсем охренели, черти.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_2_3">
    <text>Да не трогал я их, мирно разошлись.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_3_1">
    <text>Молодец! Настоящий сталкерский поступок! Уважаю! Вот, держи кое-что, мне это здесь без надобности.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_3_2">
    <text>Зря ты так, Топор. Хрен знает, что ими двигало, когда они тебя огрели. Может, тяжелая жизнь вынудила. Не убили же они тебя, а могли ведь. Ладно, дело твое, не мне тебя судить.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_4_1">
    <text>Отлично, спасибо! А я это, поговорить приходил, собственно...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_4_2">
    <text>Давай забудем это. Я же поговорить хотел.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_5">
    <text>Догадываюсь, о чём. Слышал я, что у Сидоровича работы нету больше. Теперь собираешься на Свалку.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_6">
    <text>Да, тут мне делать больше нечего, судя по всему.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_7">
    <text>Могу только пожелать удачи и поблагодарить за отлично проведённое время.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_8">
    <text>Наверно, пора прощаться...</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_9">
    <text>Ладно тебе... Прощаться... Свидимся еще! Снова выпьем с тобой!</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_robbery_complete_second_dialog_10">
    <text>Обязательно! Ну, до встречи!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_0">
    <text>Мужик, не поможешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_1">
    <text>Привет, ты чего тут делаешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_2">
    <text>Да прикинь, иду я, значит, по дороге, а тут машина стоит! Причём нулевая почти! Может, вояки бросили. Хотел завести, а тут бенза нет. Поэтому её тут и бросили.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_3">
    <text>Ну и брось ты этот кусок железа. На кой тебе тачка в Зоне?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_4">
    <text>Есть у меня определенные планы. Слушай, а не поможешь мне?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_5">
    <text>Извини, толкать до деревни её не собираюсь.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_6">
    <text>Не надо толкать. У нашего техника в деревне есть бензин. Сбегаешь, а я пока покараулю машинку. С меня презент! Идёт?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_7_1">
    <text>Ну ладно... Сбегаю я тебе за бензином... Надеюсь, презент стоящий...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_7_2">
    <text>Не-е-е. Делать мне больше нечего, чем километры наматывать за твоим бензином. Пошёл я.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_8">
    <text>Ну и катись! А я ещё посижу, найду доброго человека!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_0">
    <text>Михалыч, у тебя не найдется канистрочка бензина?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_1">
    <text>А тебе зачем? Что ты делать собрался?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_2">
    <text>Мужик один тачку нашел хорошую, только та пустая, заправить надо... Дашь канистру?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_3">
    <text>Ну ничего себе! Тачку нашел, а я ему бензин за так? Давай-ка уж ты мне тысячу рубликов и мы в расчете, годится?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_1">
    <text>Вот жмотяра! Держи свой косарь...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_2">
    <text>Блин, а у меня и нету столько... Подожди чуток, я скоро вернусь с деньгами.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_4_3">
    <text>Ну и хрен с тобой! Обойдусь!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_5_1">
    <text>Бензин - редкость, а ты заладил, "жмотяра"... Держи свою канистру, там не очень много, если что!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_dialog_6_1">
    <text>Ладно. Всего доброго.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_0">
    <text>Я по поводу бензина.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_1">
    <text>Деньги принёс?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_1">
    <text>Принёс.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_2">
    <text>Упс, а у меня опять не хватает...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_2_3">
    <text>Не принёс, в задницу этого сталкера.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_3_1">
    <text>Вот твоя канистра, там не очень много, но тебе хватит.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_technic_has_money_3_3">
    <text>Как знаешь. Если что нужно, приходи.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_dialog_9">
    <text>Удачи...</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_0">
    <text>Ох, мать...</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_1">
    <text>Ты чего? Мужик, вставай, до деревни рукой подать!</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_2">
    <text>Что-то нехорошо стало, ой...</text>
  </string>
  <string id="esc_novice_robbery_wound_3">
    <text>Давай руку, поднимайся потихоньку...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_no_meet">
    <text>Дружище, я сейчас занят очень. Зайди в другой раз.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_dialog_start_no_meet_0">
    <text>Друг, я сейчас занят, подойди позже. К Сидору лучше зайди, не мешай.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_dialog_start_no_meet_1">
    <text>Как скажешь...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_0">
    <text>Ну что, достал бензин?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_1">
    <text>Достал. Держи.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_2">
    <text>Ещё нет. Жди.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_1_3">
    <text>Я передумал, извини.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_2_1">
    <text>Ай молодчага, спасибо! Держи, заслужил!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_3_1">
    <text>Ничего себе, спасибо! А что дальше с этой тачкой делать будешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_2_3">
    <text>Ну и хрен с тобой! Найду кого-нибудь другого.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_3_3">
    <text>Удачи...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_4_1">
    <text>Пока посижу, дождусь знакомого, с ним решим. Но дело ты сделал, и это главное. Всё, мужик, бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wait_dialog_5_1">
    <text>Давай, удачи!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_0">
    <text>Твою ж мать, как больно!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_1">
    <text>Что случилось? Кто тебя?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_2">
    <text>Бандосы, суки! Увидели меня... Стрелять сразу начали!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_3">
    <text>Подожди, сейчас посмотрю твою рану.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_4">
    <text>Они пытались машину завести. Потом просекли, что бенза нет, и пошли за канистрой в свой лагерь. Он у них на свалке брошенной техники, вроде как...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_5">
    <text>Да уж. Повезло тебе. Пуля на вылет прошла, вроде ничего не задело. Я чуть затянул рану. В деревню тебе надо, пока эти упыри с бензинчиком не вернулись.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_6">
    <text>Постараюсь дочапать. Ты тоже аккуратнее будь, не попадись им.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_7">
    <text>Канистру допрёшь? Мне она ни к чему.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_8">
    <text>Ах, точно... Если разберешься с бандитами, то, думаю, смогу вернуться к тачке, давай канистру... Они будут здесь с минуты на минуту, так что задержи их, я быстро идти не могу... А это тебе за труды, чуть не забыл!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_dialog_9">
    <text>Спасибо! Ладно, мужик, бывай. Зона сведёт - увидимся.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_0">
    <text>Твою мать... Как же больно... Чёрт...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_1">
    <text>Что случилось? Куда делись эти ублюдки?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_2">
    <text>Куда-куда... За бензином пошли, поняли, что тачка пустая. По мне сразу стрелять начали, подумали, что убили... Они уже сейчас придут, надо торопиться... Спасибо, что пришёл. Я этого не забуду, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_3">
    <text>Ерунда. Ты как? Идти сможешь? Дай гляну. Пуля на вылет прошла, повезло. Но тебе в деревню надо по-любому.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_4">
    <text>Да ты не волнуйся, дочапаю... Спасибо тебе ещё раз. И вот еще, за то, что откликнулся. Удачи.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_car_wound_reversed_task_dialog_5">
    <text>Не стоило, каждый бы на моем месте так поступил. Ладно, мужик, бывай. Зона сведет - увидимся.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_0">
    <text>Подходи, не бойся. Хотел чего?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_1_1">
    <text>Да я это... Мимо проходил. Ого, все в экзоскелетах, да ещё и на Кордоне!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_1_2">
    <text>Не-не, мужики, я попозже подойду.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_2">
    <text>Ничего удивительного. Мы из рейда недавно вернулись, частенько тут отсиживаемся, отдыхаем, короче говоря.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_3">
    <text>Снаряга у вас, конечно, классная... Да уж... А вы, собственно говоря, откуда вернулись?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_4">
    <text>Не поверишь, наверно, но мы на ЧАЭС были, фон там очень высокий, потому и вернулись. Думаем вот, как бы там проскочить, хочется узнать, что там дальше. Артефакты, может, какие. Не знаю, в общем. Нас, кстати, вообще пятеро было: я - Свирепый меня звать, Могильщик с Партизаном, что у костра вон сидят, ну и ещё двое с нами были - Черпак и Немой, царствие им небесное... Первого монолитовцы подстрелили ещё на станции, ну и рухнул он прямо посреди пси-поля, откуда мы сваливали, а так бы, может, жив остался... Второго потеряли ещё два месяца назад. Он говорил, что пойдет на Армейские Склады на разведку. Короче, пошел и не вернулся. Два месяца уже его нет и связи с ним никакой. Погиб, скорее всего, что тут сказать... У первого шансов не было точно, а вот про Немого мы ничего не знаем. Так что если встретишь его или найдешь то, что от него осталось, дай мне знать, это очень важно.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_5">
    <text>Конечно! Ну и история. А как вообще на ЧАЭС, есть на что посмотреть?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_6">
    <text>Да не на что там смотреть! Лучше не суйся туда, парень. Черт его знает, что тебя там ждет, мы вон друга там потеряли и жалеем, что попёрлись в это богом проклятое место. А с другой стороны, там всё усеяно полями редчайших артефактов, самое опасное - Монолит и излучение, но там есть места где можно и проскочить, оборудование только нужно соответствующее. Все-таки охота туда прорваться... Ах, да, слышал что-нибудь про Исполнитель Желаний? Так вот, говорят, это такой камень светящийся, который якобы исполняет желания. И находится он в сердце Зоны - на ЧАЭС, под Саркофагом. С одной стороны - бред, с другой - что же тогда охраняют Монолитовцы? Так что ещё есть повод туда заглянуть. А ты сам кто таков будешь, кстати говоря?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_7">
    <text>А, меня Топор звать, приятно познакомиться. Я тоже хочу на ЧАЭС побывать. Там, наверно, очень опасно, зато артефактов набрать можно на всю жизнь! Да ещё Исполнитель желаний какой-то есть по твоим словам, но в него, конечно, слабо верю, но ты всё равно меня зажёг желанием там побывать! Ладно, извини, что докопался с вопросами, просто таких матёрых сталкеров не на каждом повороте встретишь. Спасибо за информацию, было интересно с тобой пообщаться.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_8">
    <text>Ну тогда вот что, Топор: ты подходи как время и желание будет, работенка найдется непыльная.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_dialog_start_9">
    <text>Обязательно, ещё раз спасибо.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_most_leader_def_dialog_phrase">
    <text>О, Топор, привет. Ты по делу или так?</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_0">
    <text>Здесь проход воспрещён, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_1">
    <text>Мне надо дальше.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_2">
    <text>А нельзя!\nНо если очень хочется... то можно. Например, за пятьсот денег.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_3_1">
    <text>Держи.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_3_2">
    <text>Денег у меня нет.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_4_1">
    <text>Теперь слушай сюда. Мы сейчас делаем вид, что кроме комаров и бабочек тут ничего не порхало. А дальше - не обессудь.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_4_2">
    <text>Тогда гуляй, откуда пришёл. Разживёшься - приходи. А решишь пробраться втихаря - как собаку пристрелим.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_5_1">
    <text>Я всё понял, бывай, командир.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_5_2">
    <text>Всего доброго...</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_wait_0">
    <text>Проваливай, не задерживайся!</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_wait_1">
    <text>Уже ухожу, не нервничай!</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_0">
    <text>Ты куда прёшь, сталкер?! Здесь проход воспрещён. Либо плати вдвойне, либо вали обратно!</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_1">
    <text>Мне проблемы не нужны, командир. Вот деньги.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_2">
    <text>У меня нету денег.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_1_3">
    <text>Пошёл ты!</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_2">
    <text>Всё, можешь проваливать.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_dialog_patrol_3">
    <text>Ухожу.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_00">
    <text>Тебе чего?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_0">
    <text>Привет! Ну что, никого на горизонте?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_1">
    <text>Здоров! Ну как сказать... Вояки патрулируют постоянно. Не шмальнули бы.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_2">
    <text>Это да. Сам на них чуть не напоролся накануне. Еле свалил.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_3">
    <text>Повезло тебе!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_4">
    <text>А ты чего, постоянно тут дежуришь?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_5">
    <text>Нет. Меняемся. Тоже хочешь с нами?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_6">
    <text>Пока не горю желанием. Своих дел полно. Ну а ты? С какой-то же целью попёрся в Зону. Неужели для того, чтобы деревню пасти?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_7">
    <text>Нет, конечно. Наберусь опыта, заработаю, попытаюсь вглубь Зоны двинуть. Мечтаю воочию увидеть ЧАЭС! Эх, от одной только мысли дух захватывает!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_8">
    <text>Никогда там не был. Тоже бы очень хотелось.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_9">
    <text>Трудновато будет туда попасть. Столько опасностей в Зоне...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_10">
    <text>Мы знали, на что шли. Ладно, побег, бывай!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_novice_dialog_11">
    <text>Пока.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_0">
    <text>Ты не из местных? Я в том году был здесь, а тебя не встречал.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_1">
    <text>Я со своими ребятами в основном по Кордону скитаюсь. Раньше за мостом разбивали лагерь и там отдыхали. Сейчас к мосту снова вернулись военные, и попасть на ту сторону стало сложнее. Варианта два: либо платить воякам, либо двигать через тоннель с аномалиями. Ни то, ни другое особой симпатии не излучает, поэтому мы пока тут отсиживаемся.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_2">
    <text>Понятно. А за Кордоном ты бывал? Что думаешь насчёт тех мест?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_3">
    <text>Бывал пару раз. Сидорович как-то отправлял отнести артефакты учёным на Агропром. И торговец заплатил хорошо, и с деятелями науки побеседовал о всяком. Не скучно было, в общем. Но лучше в те края без дела не соваться — и шальную пулю словить можно, и наступить куда не следует. Да и других подлостей от Зоны ждать можно...</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_4">
    <text>Это каких же?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_5">
    <text>Да всякое случалось! Товарищ мой рассказывал, что на заставе «Долга» чертовщина какая-то творится — ночью к ребятам сущность мистическая является. Я сам в такие басни не верю, но когда в Зоне слышишь такое практически из первых уст, становится не по себе... начинаешь задумываться, а что же это, мать его, такое может быть?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_6_1">
    <text>Да сказки это всё, наверное. Хотя, кто его знает. Если буду в тех краях, обязательно поинтересуюсь.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_6_2">
    <text>Не басни это ни разу! Был я у них на заставе, действительно чертовщина там творится — сущность эта похожа на сгусток дыма. Сама по себе безобидна и появляется во время отбоя на короткое время.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_7_1">
    <text>Ну, верить или нет — дело исключительно твоё. Это я так, рассказал что знаю.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_7_2">
    <text>Во дела! Наверно, стоит завязывать с этими вылазками. На Кордоне хоть некий баланс есть — денег много не заработаешь, но и сдохнуть или крышей поехать куда сложнее.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_8_1">
    <text>Спасибо, буду иметь в виду.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_actor_story_dialog_8_2">
    <text>Это точно. Ладно, мужик, пойду я. Хватит на сегодня этих историй. Бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_0">
    <text>Привет! Я слышал, ты собирался идти за железнодорожную насыпь. Не мог бы ты мне кое в чем помочь?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_1">
    <text>Чем могу?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_2">
    <text>Мой друг, Кирюха, несколько дней назад пошел по ту сторону моста за хабаром и пропал. Не знаю, что с ним могло случиться. Надеюсь, просто нашел что-то полезное и пошел в Бар деньги пропивать. За ним такое водится. Но если вдруг встретишь его по пути, то дай мне знать, хорошо?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_start_dialog_3">
    <text>Ничего не обещаю, но если встречу, то сообщу.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_0">
    <text>Узнал что-нибудь про Кирюху?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_1">
    <text>Ещё нет.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2">
    <text>Мне жаль, но Кирюха мертв...</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_3">
    <text>Как? Что случилось?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_4">
    <text>Подожди, не перебивай. Перед смертью он мне рассказал, что его заманила на заброшенный элеватор говорящая плоть. Я и сам на это повелся, и еле справился с ней. Хорошо, что она была всего одна. Но за насыпью, в низине, их целое стадо. Понимаешь, о чем я?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_5">
    <text>Что? Что ты имеешь в виду?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_6">
    <text>То, что из-за них уже немало ребят полегло. На элеваторе целая гора трупов. Если мы их не завалим, они так и до деревни доберутся. Сечешь? Надо рассказать все Фанату.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_7">
    <text>Он ушел в ходку ещё с несколькими Сталкерами. Сказал, что будет через пару дней.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_8">
    <text>Значит, будем решать проблему без него. Думается мне, что они в любой момент могут напасть на лагерь. У тебя есть ребята, которые смогут помочь?</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_9">
    <text>Думаю, да. Кирюху все знали. Они не откажут в помощи.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_10_1">
    <text>Хорошо. Значит, отправляемся. Кирюха сказал, что видел их за насыпью. Правда, сколько их там, я не знаю. Ну, с богом!</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_10_2">
    <text>Хорошо. Значит, утром отправляемся. Кирюха сказал, что видел их за насыпью. Правда, сколько их там, я не знаю. Ну, с богом!</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_11">
    <text>Я сейчас подготовлюсь и пойдём.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_0">
    <text>Ты готов? Уже не терпится отомстить этим тварям.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_1">
    <text>Да, выдвигаемся.</text>
  </string>
  <string id="esc_shaiba_wait_dialog_2_2">
    <text>Ещё нет, подожди.</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_dialog_0">
    <text>Вот же сука, я сейчас чуть не обделался тут. Ну что, как ты? Оклемался? Как же нас так угораздило... Надо идти в деревню, рассказать всем, что твари, кажется, разбиты, заодно потом ребят похороним.</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_dialog_1">
    <text>Мутно всё как-то... Пошли в деревню...</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_village_dialog_0">
    <text>Ну всё, пришли. Теперь пора оправляться от пережитого. До встречи, спасибо тебе большое за помощь, сталкер. Без тебя бы и я там остался, наверное... Возьми, теперь это твоё.</text>
  </string>
  <string id="esc_task_for_trailer_shaiba_final_village_dialog_1">
    <text>Спасибо, не бери в голову. До скорого.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_questions_0">
    <text>Хотел задать тебе пару вопросов.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_questions_1">
    <text>Ну-ка.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_questions_2">
    <text>Лучше в другой раз...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_0">
    <text>Смотрю, в деревне одним домом меньше, вы как его сожгли? Я в прошлом году коротал там ночи, а сейчас в каком-то сыром подвале приходится ошиваться.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_1">
    <text>Лучше бы не спрашивал. Мне с несколькими мужиками надо было отлучиться на пару дней, остальные остались здесь. Думал, ребята они порядочные, бед не сотворят. Ошибался. Эти скоты разожгли костёр перед домом, а к вечеру уже ничего не соображали. Подробностей не знаю, но ночью дом сгорел. Повезло, что вояки с блокпоста не подтянулись, дым, наверное, в потьмах не видно было. Когда вернулся, такая вонь стояла на всю деревню! Думал, сдохну здесь. Теперь никуда надолго не отлучаюсь, кто знает, что эти черти снова провернут?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_2">
    <text>Ну вы даёте. Неужели без тебя тут никто не может поддерживать порядок?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_3">
    <text>Да какой там, сейчас, ага. Я смотрю на этих недоносков, а они молчат. Спрашиваю: кто спалил дом? Мы вместе, говорят, спалили. Доверяй теперь им после такого.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_4">
    <text>Дружные ребята, за всё отвечают вместе. Бригада прямо, мать вашу.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_dialog_burnt_home_5">
    <text>Чеши уже, бригадир.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_0">
    <text>Приветствую. Мне тут довелось стать владельцем вот этого агрегата, однако у него плачевное состояние. Взглянешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_1">
    <text>«Гроза» 5.45? Вот это экземпляр, ты где откопал такое чудо? Я «Грозу» видел только в чужих руках, а тут в лоб, да ещё и уникальная! Я хоть и впервые щупаю такое оружие, но с бутылкой за пару дней она у тебя запоёт. Правда, в этом мире ничего просто так не делается, смекаешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_2">
    <text>Сколько?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_3">
    <text>Нет, деньги мне нынче не нужны, я потерял им цену. Лучше послушай, что от тебя требуется. Тебе нужно достать некоторые материалы для работы. Раньше мне их таскал один сталкер, Серёга Кончеклыга, но куда-то запропастился около недели назад. По его словам, все необходимое можно достать на Свалке в какой-то подземке под ангаром. Ты уже повидал эти края, так что поковыряйся там, тащи всё что найдёшь.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_1">
    <text>У меня есть выбор?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_2_1">
    <text>Вот так совпадение. Я уже был там. У меня есть какое-то барахло, не зря, видимо, таскал с собой. Пойдёт?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_4_2_2">
    <text>Вот так совпадение. Я уже был там. У меня есть какое-то барахло, не зря, видимо, таскал с собой. Пойдёт? Да, и сталкера того тоже нашёл. Мёртвого... Он влетел в электру в лесочке.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_1">
    <text>Думаю, что нет. Хотя, если тебе не очень нужна такая пушка, то я могу её купить за три с половиной штуки. Устроит такая цена? Не смотри на меня так, она вдребезги убита.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_2_1">
    <text>Вот же удружил! То что нужно. Так, можешь оставлять у меня свою винтовку, сделаю за день-другой. Как будет готово, я тебе маякну.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_5_2_2">
    <text>Эх, спасибо, что сказал, а то я уж думал, что он забил на мою просьбу... Так, что ты там притащил? Хм, это как раз подойдёт, удружил! Можешь оставлять у меня свою винтовку, сделаю за день-другой. Как будет готово, я тебе маякну.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_1_1">
    <text>Нет, это слишком мало. Я согласен достать для тебя материалы.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_1_2">
    <text>Мне лень таскаться и искать тебе какой-то хлам, забирай это чудо...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_6_2">
    <text>Отлично! Буду ждать, до связи.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_7_1">
    <text>Оставляй это подобие оружия здесь, пока оно не способно убивать, и чеши, куда я тебе сказал. Я все сделаю, как полагается.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_7_2">
    <text>Что ж, вот твои деньги. Удачи на просторах Зоны.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_8_1">
    <text>Смотри не доломай её, я скоро...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_start_8_2">
    <text>Всего доброго.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_0">
    <text>Ну что, отремонтировал?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_1">
    <text>С большим трудом, но мне это удалось, можешь забирать. Уговор помнишь? Где то, что я просил?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_2_1">
    <text>Вот твоё барахло, забирай, весь рюкзак провонял этим непонятным тухляком...</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_2_2">
    <text>Вот твоё барахло, забирай, весь рюкзак провонял этим непонятным тухляком... Да, нашёл я твоего сталкера, Кончеклыга или как его... Точнее, то, что от него осталось. На Свалке в лесочке наткнулся на его труп, он угодил в электру.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_3_1">
    <text>Так, ага, то что нужно, мне хватит. Вот твоя пушка, береги, другой такой не найдёшь, уверяю тебя. Попробовал её в деле: собак только так крошит, забирай.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_3_2">
    <text>Вот тебе новости! А что с ним, нарвался на кого-то из мутантов или валялся с пулей в башке? Эх, ладно... Вот твоя пушка, береги, другой такой не найдёшь, уверяю тебя. Попробовал её в деле: собак только так крошит, забирай.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_4">
    <text>Спасибо, очень выручил. С таким оружием хоть к Центру Зоны! Попутного ветра!</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_repair_groza_nimble_final_5">
    <text>Да, было трудновато, но справился за полдня, не ожидал даже. Забирай.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_0">
    <text>Какие люди, да без охраны! Здоров!</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_1">
    <text>Привет! Давненько не виделись.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_2">
    <text>Я уж думал, все, сгинул наш Топор. Ну что, как жизнь за пределами Кордона?	</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_3">
    <text>Да я сюда как на курорт. Там все по-другому, конечно. Столько всего...</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_1">
    <text>А я говорил тебе! Сидел бы тут, не надрывался. Зато, смотрю, комбез новый. Приподнялся!</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_2">
    <text>А я говорил тебе! Сидел бы тут, не надрывался. Комбез какой-то на тебе потрёпанный, что-то ты не приподнялся особо!</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_4_3">
    <text>А я говорил тебе! Сидел бы тут, не надрывался. Даже без комбеза ходишь, с ума сошёл, что ли?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_1">
    <text>Ну, ещё бы, столько по аномалиям лазить!</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_2">
    <text>Будет у меня ещё нормальный комбез, не переживай.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_5_3">
    <text>Достану я новый комбез рано или поздно, за это не беспокойся.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_6">
    <text>Эх, рад бы с тобой ещё поговорить, но у нас тут проблема нарисовалась. Ты теперь у нас сталкер опытный, надеюсь, сможешь помочь.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_7">
    <text>А в чем дело?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_8_1">
    <text>А ты подойди к Фанату. Он все расскажет.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_8_2">
    <text>А ты подойди к Фанату. Он все расскажет. Ах, забыл! Вот, возьми свою долю за вояку. Щедро заплатил!</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_9_1">
    <text>Хорошо.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_start_dialog_9_2">
    <text>Отлично, спасибо! Сейчас пообщаюсь с Фанатом.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_0">
    <text>Привет!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_1">
    <text>Юрок сказал, что у вас что-то случилось.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_2">
    <text>Случилось. Недалеко отсюда заметили группу наемников. Черт их знает, что они тут забыли. Но сидят тут уже два дня. Не нравится мне это. Было уже одно время, когда эти твари пытались наш лагерь отбить - не вышло, помог нам тогда один сталкер знатно.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_3">
    <text>Может, не стоит ворошить улей? Сидят и сидят.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_4">
    <text>В том-то и дело, что не просто сидят. В том месте, где они решили обосноваться, устроили привал трое сталкеров с нашего лагеря. Шли с ходки, при хабаре. Решили перед этим посидеть у костерка, пообедать. А тут наемники. Ну и даже слова им сказать не дали, открыли огонь. Один еле-еле смылся оттуда, израненный, с трудом дополз до деревни.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_5">
    <text>Он выжил?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_6">
    <text>К сожалению, нет. Но перед смертью успел рассказать, что наемники были очень серьезно настроены. Тут вся деревня на ушах стоит, никто даже выходить не хочет. Боятся этих упырей. Надо решать что-то. Мы не знаем, сколько ещё они тут собираются торчать, и что вообще замыслили. Пока они тут, мы не в безопасности.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_7">
    <text>Что ты предлагаешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_8">
    <text>Воспользоваться эффектом неожиданности и атаковать. Их всего пятеро. Если подойдем аккуратно к их привалу, то сможем легко разделаться. Мне некого взять с собой на это задание. Тут в лагере пацаны зеленые, не обстрелянные еще. Только я да Юрок. Остальные даже под дулом пистолета не пойдут.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_9">
    <text>Втроем на лагерь наемников? Опасно.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_10">
    <text>Если брать кого-то из новичков - это только создаст нам проблемы. У нас есть два преимущества - эффект неожиданности и ракетница, которую местные сталкеры недавно сперли у вояк. Подойдем потихоньку и подорвем этих ублюдков. У меня уже есть опыт из прошлого. Один отряд наёмников хотели выпереть нас из деревни, но мы сумели отстоять своё.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_11">
    <text>У тебя ничего не меняется. Любые проблемы решаешь подрывами.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_12">
    <text>Беспроигрышный же вариант! Ты с нами?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_13">
    <text>С вами. Как я вас брошу. Какой план?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_14">
    <text>Дожидаемся рассвета и выдвигаемся к месту.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_start_dialog_15">
    <text>Понял.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_ready_dialog_0">
    <text>Готов?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_ready_dialog_1">
    <text>Готов. Отправляемся.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_0">
    <text>Чертовщина какая-то!</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_1">
    <text>Куда они подевались?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_2">
    <text>Понятия не имею.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_3">
    <text>Может, тут подпол есть?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_4">
    <text>Не видно тут никакого подпола. А вот яркую вспышку я видел отчетливо.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_5">
    <text>Что будем делать?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_6">
    <text>Что, что. Возвращаться в лагерь. Не знаю, кто это такие, куда они испарились, но меня от этого места в дрожь бросает. Ребят только похороним по пути, а то не дело оставлять это на самотёк.</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_new_meet_attack_relax_dialog_7">
    <text>Пошли...</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_0">
    <text>М-да уж. Надеюсь, они больше не появятся тут. Но на всякий случай надо сообщить об этом Сидоровичу. Думаю, он за свою-то задницу волнуется и придумает что-то.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_1">
    <text>Если что, обращайся. Всегда помогу старым друзьям.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_2">
    <text>И ты тоже не пропадай! Спасибо тебе за помощь, мы твои должники! Куда ты теперь?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_3">
    <text>В Новошепеличи. Есть там одно дельце. Я, собственно, и заглянул сюда, чтобы узнать туда дорогу, да только момент нужный подвернулся только сейчас. Ну, что скажешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_4">
    <text>Интересное место. Бывал там несколько раз. Дорога туда лежит неподалеку от норы монстров, где вы с Фанатом взрывали тварей. Иди по ней и бери правее. Выйдешь к разрушенному железнодорожному тоннелю, там уже сможешь спуститься вниз и окажешься в Новошепеличах. Когда пойдешь обратно, не карабкайся наверх, можешь пойти по подземке тоннеля, которая предназначалась для каких-то технических целей. На Кордоне выйдешь у двери, она что-то заклинивает снаружи, поэтому в тот конец приходится ходить по другой дороге. Что ж, будь осторожен! В тех краях поопаснее, чем на Свалке.</text>
  </string>
  <string id="esc_jurok_new_meet_second_dialog_5">
    <text>Спасибо, удачи вам тут! Свидимся!</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_0">
    <text>Снова мы встретились.</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_1">
    <text>Ты ублюдок! Вы первые открыли огонь! Мне нахер не сдался ваш артефакт!</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_2">
    <text>В твоем рюкзаке его нет. Где он?</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_3">
    <text>Если я скажу, где гарантии, что вы меня отпустите?</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_4">
    <text>Мы хорошие ребята, когда нас слушают, и понимают с первого раза. Поэтому, вот как все будет: ты говоришь нам место, где припрятал добро, мы его забираем - а ты дальше пойдешь своей дорогой. Чем ты там занимался? Мутантиков стрелял? Артефакты собирал? Вот и дальше продолжишь это делать, как ни в чем не бывало.</text>
  </string>
  <string id="esc_mid_final_mercs_merc_leader_start_dialog_5">
    <text>Я скажу вам это только тогда, когда буду в безопасности, далеко отсюда. Ты же сам говорил - вы на многое способны. Найдете меня так и так, если я солгу.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_start_dialog_0">
    <text>Мужик, попробуй тут что-то нарыть, у меня что-то не выходит. То ли руки кривые, то ли детектор барахлит...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_start_dialog_1">
    <text>Сейчас глянем.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_0_1">
    <text>Все артефакты вынес, гадёныш! Куковать теперь будем с голой задницей. Ладно, двинем куда-нибудь в другое место...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_0_2">
    <text>Ну, чего тебе?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_1_1">
    <text>Повезёт в другой раз.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_second_dialog_1_2">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_0_1">
    <text>Доброго здравия.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_0_2">
    <text>Слушаю тебя.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_1_1">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_second_dialog_1_2">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_1">
    <text>Здоров, Топор.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_2">
    <text>Рад тебя видеть!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_3">
    <text>Привет, друщише!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_4">
    <text>О, Топор! Чего изволим?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_jurok_idle_dialog_0_5">
    <text>Тебе что-то нужно, брат?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_0">
    <text>На Свалке я нашёл труп сталкера по кличке Мишган. Тут есть предсмертная запись. Он просил передать его ПДА в деревню новичков.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_1">
    <text>Ах, Мишган! Говорил я ему, чтоб не лез на эту чёртову Свалку! Как это произошло?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_2_1">
    <text>Ему была нужна помощь, чтобы отбить своих товарищей у бандитов. Я отказался, расклад был не в нашу пользу. Мишган треснул меня по башке и рванул в одиночку... Когда оклемался, на кладбище брошенной техники нашёл три трупа: его и двух его друзей. Бандитов уже не было...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_2_2">
    <text>Понятия не имею...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_3_1">
    <text>Не ожидал от тебя, что ты можешь бросить брата-сталкера в беде! С тобой бы он отбил своих друзей и все были бы живы. Неужели ты струсил? М-да, это тебе не на Кордоне по заданиям торговца скакать...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_3_2">
    <text>Жаль мужика, хорошим товарищем был для нас всех в этой небольшой деревеньке, вместе с друзьями лёг на радиоактивном кладбище металлолома...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_4_1">
    <text>Так получилось...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_4_2">
    <text>Сожалею об этом...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_5">
    <text>В любом случае, спасибо, что донёс до нас эту новость. Возьми вот кое-что из моих излишков, пригодится.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_fanat_mishgan_pda_dialog_6">
    <text>Спасибо, до встречи.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_0">
    <text>Здоров! Есть задания?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_1_1">
    <text>Ну, привет! На самом деле есть. Ты вроде неплохо себя проявил, поэтому, надеюсь, не пожалею, что доверю тебе это задание...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_1_2">
    <text>Приветствую. Наклёвывалось тут одно дельце: учёные с вояками должны были провести какие-то полевые работы на Кордоне. Хотел тебя попросить проследить, но у них там какие-то проблемы на блокпосту были, перестрелка, что ли. Сейчас могу поручить только какую-нибудь мелочёвку.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_2">
    <text>Слушаю.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_3_1">
    <text>На блокпост военных скоро прибудет отряд ученых. Хрен знает, чего они тут забыли! Знаю только то, что скоро они отправятся с вояками на полевые работы.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_3_2">
    <text>Сталкерок один, Шайба, не так давно сообщил, что неподалёку, возле тоннеля с электрами, снова развелось много нечисти. Нужно разобраться с этим. Справишься?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_1">
    <text>Что ещё за полевые работы?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_2_1">
    <text>Да не вопрос, деньги же нужно как-то зарабатывать. Задерживаться на Кордоне я не собираюсь.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_4_2_2">
    <text>Нету там больше никого. Я буквально вот-вот там всё зачистил.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_1">
    <text>Вот это я и хочу выяснить. Возможно, они что-то мутят против сталкеров, а то, следовательно, скажется на моём бизнесе. Мне надо всё знать. Поэтому отправляйся за ними. Проследи, но аккуратненько. Посмотри, куда пошли, что будут делать. Потом доложишь. Всё, ступай! После рассчитаемся.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_2_1">
    <text>Тогда за работу. Чтобы все до одной твари были уничтожены.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_5_2_2">
    <text>Тогда прекрасно. Забирай награду и можешь быть свободен. Мне больше тебе нечего предложить.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_6_1">
    <text>Понял, всё сделаю в лучшем виде.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_second_job_dialog_start_6_2">
    <text>Спасибо. И пока, Сидорыч.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_0">
    <text>Сидор, тут такое дело... В общем, никаких полевых работ не будет. Их отменили, а я еле живым ушёл от вояк.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_1">
    <text>Как это не будет? С одной стороны, это хорошо, а с другой, ты - чёртов раздолбай. Они же рано или поздно всё равно могут вернуться и провести свои эксперименты, а тебя, разумеется, на Кордоне уже не будет. Придётся искать кого-то ещё.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_2">
    <text>Ну, что уж тут поделать...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_3">
    <text>Держи за отсрочку работ. А теперь можешь проваливать.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_jobs_cancel_dialog_4">
    <text>Пока, Сидорыч.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_0">
    <text>Сидор, так вышло, что эти утырки заметили. Не вышло по-тихому, еле ноги унёс. Полевые работы точно откладываются на неопределённый срок.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_1">
    <text>Если об этом хоть кто-то узнает, у тебя будут огромные трудности с репутацией. Не жди теперь, что доверю тебе хоть что-то более-менее серьёзное.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_2">
    <text>Только не говори никому про мой косяк, Сидор. Зато как минимум устранены возможные ранее проблемы из-за этих полевых работ! Давай награду!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_3">
    <text>А ты наглый, сталкер. Тебе не награду, тебе по башке хорошенько дать мало. Всё, проваливай.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_fail_dialog_4">
    <text>Пока, Сидорыч...</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_0">
    <text>Не стреляйте! Что вам нужно?</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_1">
    <text>Так уж вышло... Что вы тут забыли, куда направлялись?</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_2">
    <text>Мы должны были провести испытания нашего нового устройства неподалёку. Только не убивайте, заберите прибор, не убивайте!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_3_1">
    <text>Не дёргайтесь, пока я не уйду.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_1_fail_dialog_3_2">
    <text>Не дёргайся, пока я не уйду.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_0">
    <text>Не убивайте, прошу вас! Я всё отдам!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_1">
    <text>Я тут не за этим. Зачем вы здесь, куда направлялись?</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_2">
    <text>Нам было поручено протестировать наше новое оборудование. Точнее, один прибор. Вот, заберите его, если нужно, только не убивайте, пожалуйста!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_3_1">
    <text>Сидите тут, пока я не уйду. Не вздумайте дёрнуться.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientist_2_fail_dialog_3_2">
    <text>Сиди тут, пока я не уйду. Не вздумай дёрнуться.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_1">
    <text>Только не убивай!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_2">
    <text>Не стреляй, умоляю!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_3">
    <text>Не надо, не стреляй!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_4">
    <text>Прошу, не стреляй!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_0_5">
    <text>Молю, не убивай меня!</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_1">
    <text>Не ори и не дёргайся.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_2">
    <text>Хватит вопить, хватит дёргаться.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_3">
    <text>Кончай ныть и замолкни.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_4">
    <text>Тебе лучше помолчать.</text>
  </string>
  <string id="esc_scientists_fail_idle_dialog_1_5">
    <text>Не вздумай орать, если жить хочешь.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_0">
    <text>Вот, держи устройство учёных. Я пока не понял, что это.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_1">
    <text>Так, давай посмотрим, что тут у нас...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_2">
    <text>Получается включить?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_3">
    <text>Ага, минутку...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_dialog_4">
    <text>Не томи, что там?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_active_dialog_0">
    <text>Чёрт, эта херня каким-то образом действует на монстров! Помоги мужикам отбить атаку, я пока выключу эту дрянь!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_active_dialog_1">
    <text>Я побежал, выключай давай!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_0">
    <text>Отбились?!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_1">
    <text>Отбились! Ну что, удалось вырубить эту хреновину?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_2">
    <text>Да, слава богу. Еле разобрался!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_3">
    <text>Я не знаю, что это, но эта штука заманила сюда мутантов. И как только ты ее вырубил, они буквально исчезли!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_4">
    <text>Наверное... Слушай, мне такие железки тут ни к чему. Давай так: ты подсунешь эту штуку бандитам на АТП любым способом, а я тебе комбез за это, как на это смотришь? Я и сталкеры будем тебе благодарны!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_attack_compl_dialog_5">
    <text>Мне скоро нужно выбираться за Кордон, поэтому комбез будет очень кстати. Я попробую. Давай сюда прибор.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_0">
    <text>Подсунул бандитам этот прибор. Думал, живым оттуда не уйду...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_1">
    <text>Хорошая работа, сталкер. Вот, как и обещал, держи новенький сталкерский комбез. Удачи тебе за Кордоном. Если нужно что-то починить - ты знаешь, к кому обратиться.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_scientists_device_compl_dialog_2">
    <text>Спасибо, Михалыч! Увидимся, до встречи!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_0">
    <text>Проследил я за учёными, они были с вояками. Дошли до зависшей деревни за АТП. Один через телепорты добрался до верхушки, где дом. Там установил какой-то прибор.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_1_1">
    <text>Так, что за прибор?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_1_2">
    <text>Я уже понял. Ты нахрена в деревню притащил эту железку? Ты думаешь, я совсем идиот, не догадываюсь? Таких атак мутантов тут отродясь не было!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_2_1">
    <text>Понятия не имею.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_2_2">
    <text>Ну, тут это... Вышло так, в общем.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_3_1">
    <text>Ладно, держи за труды. Надеюсь, там не установлено ничего против сталкеров. А пока серьёзной работы нет, можешь быть свободен.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_3_2">
    <text>Раздолбай ты, Топор. Проваливай с глаз долой. Это тебе за работу, но не рассчитывай больше, что доверю ещё раз что-то серьёзное.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_4_1">
    <text>Увидимся, Сидорыч.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_good_dialog_4_2">
    <text>Пока, Сидорыч...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_0">
    <text>Сталкер по прозвищу Шайба передал, что учёные с вояками дошли до зависшей деревни за АТП, а один головастый через телепорты добрался до верхушки, где дом. Там установил какой-то прибор.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_1_1">
    <text>Понятно. Что за прибор?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_1_2">
    <text>У меня к тебе такой вопрос. Ты нахрена в деревню притащил эту железку? Ты думаешь, я совсем идиот, не догадываюсь? Таких атак мутантов тут отродясь не было!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_2_1">
    <text>Без понятия.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_2_2">
    <text>Ну, это... Вышло так, в общем.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_3_1">
    <text>Ладно, держи за информацию. Надеюсь, там не установлено ничего против сталкеров. А пока серьёзной работы нет, можешь быть свободен.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_3_2">
    <text>Раздолбай ты, Топор. Проваливай с глаз долой. Это тебе за информацию, но не рассчитывай больше, что доверю ещё раз что-то серьёзное.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_4_1">
    <text>До встречи, Сидорыч.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_scientists_task_actor_ran_away_dialog_4_2">
    <text>Бывай...</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_0">
    <text>Пострелял собак. В ближайшее время там никого точно не будет.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_1">
    <text>Отлично. Держи за работу. Пока предложить больше ничего не могу.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_esc_sweep_task_reward_dialog_2">
    <text>Спасибо, Сидорыч. И до встречи.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_0">
    <text>Слушаю.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_1">
    <text>Здравия желаю! Моя фамилия Журавлев, я военный сталкер. Я собираюсь наведаться в ближайшую деревню, но перед этим хочу задать пару вопросов.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_2">
    <text>Слушаю, выкладывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_3">
    <text>Сталкера вот этого, что на фото, не видели?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_4">
    <text>Среди задержанных такого точно нет и не было. Стало быть, по его душу в наши края наведался? Натворил он что-то?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_5_1">
    <text>Пока неясно. Поспрашиваю у Сидоровича, может и подскажет что-то дед. Ещё поговорю с вашими арестантами насчёт него.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_5_2">
    <text>Пока неясно. Поспрашиваю у Сидоровича, может и подскажет что-то дед.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_6_1">
    <text>Ты только аккуратнее спрашивай. Не трогай его особо. Нам такой человек под боком живым нужен, ты меня понял?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_6_2">
    <text>Ты только аккуратнее спрашивай. Не трогай его особо. Нам такой человек под боком живым нужен, ты меня понял? И шмотки военные тебе там точно ни к чему. Около камеры с нелегалами ящик стоит со шмотьем, которое с них стянули. Бери оттуда, что нужно - положи туда, что не нужно. Только учти: некоторую одежду с мертвых нарушителей периметра снимали! Шучу, расслабься.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_7_1">
    <text>Все будет нормально с дедом, не переживайте.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_dialog_7_2">
    <text>Все будет нормально с дедом, не переживайте. Ладно, спасибо за одежду, пойду примерю.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_0">
    <text>Эй, друг! Помоги!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_1">
    <text>Чем тебе помочь?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_2">
    <text>Помоги мне отсюда выбраться, умоляю!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_3">
    <text>С какой радости? Ты нарушил закон и проник в запретную зону. Я не судья, чтобы твою судьбу решать.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_4">
    <text>Мы же ничего плохого не сделали! Ну да, проникли за периметр! Но никого же мы не убивали, артефакты за пределы Зоны не сплавляли. У нас другие цели тут. Не криминальные.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_5">
    <text>Интересно, какие же? Я думал, сталкеров сюда завлекает только чеканная монета.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_6">
    <text>Человека ищем. Хорошего человека. Возможно, лучшего из тех, чья нога ступала на эти земли.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_7">
    <text>А знаешь, я тоже ищу человека. Поможешь мне - я помогу тебе. Устраивает?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_8">
    <text>Конечно, устраивает!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_9">
    <text>Вот фото. Узнаешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_10">
    <text>Знаю! Знаю его! Это же... Топор его зовут! Околачивался в деревне, потом в Центр Зоны ушел.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_11">
    <text>Контакты его какие-то имеются? Как мне с ним связаться и где искать?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_12">
    <text>Нет, я уже давно его не видел.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_13">
    <text>То есть подсказать, где мне его найти, ты не можешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_14">
    <text>Ушел севернее Кордона - вот всё, что я знаю. Ну что, ты замолвишь за нас с братом словечко? Мы больше ничего не знаем!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_15">
    <text>Но ведь уговор есть уговор. Ты не помог мне, я не в силах помочь тебе. Уж извини.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_16">
    <text>Я помогу тебе его найти, только вытащи отсюда!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_17">
    <text>Звать тебя как?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_18">
    <text>Мерцающим кличут.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_stalker_prisoner_help_dialog_19">
    <text>Пока сиди. Если понадобишься, я вернусь.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_0_1">
    <text>Поговорил с арестантами?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_0_2">
    <text>Поговорил с арестантами? Вещички подошли?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_1_1">
    <text>Ничего нового не узнал, к сожалению. Пойду в Сидоровичу.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_1_2">
    <text>Ничего нового не узнал, к сожалению. Пойду в Сидоровичу. За шмотки спасибо, подошли.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_2">
    <text>Смотри там, чтобы тебя наши не приняли в сталкерском прикиде, раз уж ты в деревню собрался! Ксиву не затеряй.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_3">
    <text>Разумеется. А эти нелегалы, что с ними будет?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_4">
    <text>Ну как что - суд их ждет! По всем законам Украины. Хотя, нет, отставить! Сперва они поработают на благо нашего родного КПП. Там надо гараж подкрасить и стенки в мастерской отштукатурить. А потом уже депортируем товарищей. А что, вашему комплексу тоже рабочая сила нужна?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_5">
    <text>Скорее умственная. Этот, который Мерцающим представляется, мне может понадобиться в ближайшее время. Вы его тут не бейте сильно.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_6">
    <text>Если краской не надышится, то все будет в порядке. Заметано. Но учти, у тебя два дня. Потом их конвоируют на Большую землю.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_soldier_leader_clothes_second_dialog_7">
    <text>Я понял. Благодарю, капитан!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_0">
    <text>Чего надо?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_1">
    <text>Да я так, хочу прикупить припасов, информацией всякой поторговать.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_2">
    <text>А ты уверен, что я этого хочу? Что-то раньше я тебя здесь не видел.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_3">
    <text>А что мне тут делать? Края эти уже давно исхожены вдоль и поперек. А там, на севере, есть где разгуляться.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_4_1">
    <text>А судя по твоей одёжке, север для тебя - это максимум свиноферма за мостом, ха-ха!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_4_2">
    <text>Тем не менее, знать я тебя не знаю. И не очень-то хочется, честно говоря.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_5_1">
    <text>Негоже экзоскелет в кордоновской грязи пачкать. Да и кто-то из новичков слюнками заляпать может.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_5_2">
    <text>Не хочешь прекратить язвить и наконец выслушать меня?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_6_1">
    <text>Мудро, мудро! Ладно, что там у тебя?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_6_2">
    <text>Ладно, что там у тебя?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_7">
    <text>Мне нужная информация об одном сталкере. Понимаю, что это здесь самая дорогая валюта, поэтому есть что предложить взамен.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_8">
    <text>Да? И что же?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_9">
    <text>Информация о Янтаре интересует?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_10">
    <text>Нахрен он мне сдался! Я туда уже три отряда посылал - никто живым оттуда не вернулся!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_11">
    <text>А вот если будет подробная карта местности, вероятность успешного возвращения повысится! А для Вас - ещё и вероятность обогащения. Интересно?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_12">
    <text>А ты что хочешь взамен?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_13">
    <text>Я ищу сталкера, вот этого с фотографии. Вроде его Топором тут кличут. Знакомы с таким?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_14">
    <text>Ох... Знакомое лицо, знакомое... Значит, так: гони карту, и я тебе говорю, где он. Но за подробностями - не ко мне. Ничего не знаю, и знать не хочу.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_15">
    <text>В смысле? Информация о его местоположении точная?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_16">
    <text>Точная. Карту давай!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_17">
    <text>Сбрасываю на КПК.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_18">
    <text>Угу, годится! Значит, так. Разрушенный железнодорожный мост видел тут неподалеку?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_19">
    <text>Конечно, видел.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_20">
    <text>Вот иди к нему. Там то, что ты ищешь. Но как я и сказал - за подробностями ко мне не приходи. И вообще, я тебя не видел - ты меня не видел. Все. Иди!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_search_first_actor_dialog_21">
    <text>Хм... Ладно. Бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_0">
    <text>Ты чего тут ошиваешься?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_1">
    <text>Да я так, к Сидоровичу мне надо, по делу одному.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_2">
    <text>Вот и топай к Сидоровичу, а у нас тут чтоб без шалостей!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_dialog_3">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_0">
    <text>Так, ну и чего ты тут бродишь?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_1">
    <text>Да мне к Сидоровичу надо по делу, не горячись.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_2">
    <text>Вот и топай к нему, подвал позади тебя, а у нас тут не вздумай без спроса что-то делать.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_dialog_3">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_0">
    <text>Чего тебе здесь надо?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_1">
    <text>Да не кипятись, мне к Сидоровичу по делу надо.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_2">
    <text>Сидорович с другой стороны, а у нас веди себя достойно, мужик.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_dialog_3">
    <text>Пока.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_0">
    <text>Слышь, мужик, кто бы ты в своём прикиде не был - лучше держись отсюда подальше, нам таких тут не надо.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_1">
    <text>Да тише ты, я к Сидоровичу по делу.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_2">
    <text>К Сидоровичу даже не рассчитывай попасть, мало ли что у тебя там на уме. Мы уже успели ему сообщить. А если здесь будешь буянить - пристрелим.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_3">
    <text>Что ж, понятно... Тогда постой. Раз уж мне к нему не попасть, может, расскажешь, где можно найди сталкера с этого фото?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_4">
    <text>Это же... Нет, не знаю такого. Дуй отсюда.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_1_angry_dialog_5">
    <text>Что ж, бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_0">
    <text>Слушай сюда, дядя, кем бы ты ни был в этом шмотье - вали лучше отсюда.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_1">
    <text>Да не шуми ты так, к Сидоровичу я по делу.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_2">
    <text>К нему ты теперь точно не попадёшь, ему уже успели сообщить. И у нас тут не вздумай шалить - мозги быстро вправим...</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_3">
    <text>Погоди... Раз уж мне к торговцу не попасть, может, расскажешь, где можно найди сталкера с этого фото?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_4">
    <text>Не знаем таких, давай-ка ты разворачивайся лучше.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_2_angry_dialog_5">
    <text>Ну, пока.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_0">
    <text>Слышь, мужик, ты бы валил отсюда в своём прикиде. Нам таких не тут не надо.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_1">
    <text>Да не поднимай шум, к Сидоровичу я по делу.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_2">
    <text>Наивный, таких как ты он к себе не пускает, это уж точно. Ему уже успели сообщить о твоём присутствии, так что смирись, к нему ты не попадёшь.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_3">
    <text>Твою ж мать. Ну и нахера это было делать? Тогда выручай меня ты. Сталкера с фото знаешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_4">
    <text>Впервые вижу. Иди лучше по своим делам, не дёргай местных.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohr_3_angry_dialog_5">
    <text>Пока.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_1">
    <text>Привет, Топор. Хотел чего-то?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_2">
    <text>Чего там у тебя, Топор?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_dialog_0_3">
    <text>Ну, я тебя слушаю.</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_1">
    <text>Ну, чего тебе, бродяга?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_2">
    <text>Ты починиться или что?</text>
  </string>
  <string id="esc_technic_default_meet_after_yantar_dialog_0_3">
    <text>Ну, что тебе нужно?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_1">
    <text>Что ты тут ошиваешься, залётный?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_2">
    <text>Что надо у нас под боком?</text>
  </string>
  <string id="esc_fanat_after_yantar_idle_dialog_0_3">
    <text>Что тебе нужно?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_1">
    <text>Что тебе тут надо? Иди гуляй.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_2">
    <text>Не мешайся под ногами.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_3">
    <text>Не зуди, а?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_4">
    <text>Можешь не мелькать здесь?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_5">
    <text>Давай ты не будешь мне мешать?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_6">
    <text>Двигай отсюда, не мешайся.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_7">
    <text>Отваливай, дядя, не мелькай перед носом.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_8">
    <text>Что ещё ты хочешь? Двигай по своим делам.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_9">
    <text>Чеши давай отсюда, не мешайся.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_after_yantar_ohrs_idle_dialog_0_10">
    <text>Давай-ка двигай отсюда, не мешайся под ногами.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_0">
    <text>Не подкинешь работёнку перед моим уходом на Свалку? Может, там чего требуется?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_1">
    <text>Есть одно дело. Ты не первый день в Зоне, так что справишься! Дуй на Свалку, там парням нужно помочь разобраться с собаками и наковырять мелких артефактов. Работа простая. Прикроешь их со спины, на месте с тобой рассчитаются - браться сталкеры ведь как-никак.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_composer_task_start_dialog_2">
    <text>Годится, давай координаты.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_0">
    <text>Тебе что-то нужно, приятель?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_1">
    <text>Здоров, а ты чего сидишь здесь в гордом одиночестве?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_2">
    <text>Накосячил я...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_3">
    <text>Неужели так крупно, что тебя в угол поставили?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_4">
    <text>Нет. Просто не следовало быть идиотом.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_5">
    <text>Расскажи, что ты сделал.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_6">
    <text>А ты будто не знаешь? Напугал я всех, что же ещё! В одну из ночей мы с ребятами напились, а потом я решил над всеми подшутить, когда все пьяные разбрелись по норам. Ну будто ты в пионерском лагере такого сам не делал, а? Закричал я на всю деревню: псевдособаки! Псевдособаки напали! Конечно же, все всполошились, началась паника, ребята заняли позиции. А я как дурак рассмеялся, сказал им, что это розыгрыш. По делу мне тогда врезали, я наутро даже слова не сказал. Но теперь со мной вообще никто не хочет разговаривать, окрестили Брехуном, и не верят ни единому моему слову.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_7_1">
    <text>А тебе есть что сказать?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_7_2">
    <text>И правильно делают. Ты, придурок, понимаешь хоть, в каком мы сейчас месте?! Здесь не до шуток, и твоя выходка хуже любой псевдособаки!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_8_1">
    <text>Да, есть, но всем плевать на меня теперь, хотя я кое-что заприметил в бинокль, когда выполнял задание Сидоровича за насыпью.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_8_2">
    <text>Знаю я... но никто теперь мне не верит! А я как раз после этого кое-что заприметил в бинокль, когда выполнял задание Сидоровича за насыпью.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_9">
    <text>И что же это?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_10">
    <text>Артефакт. Такого я раньше не видел, да и спрашивал кого — знать не знают. Но вот идти туда один я побаиваюсь — это прямо за свинофермой, а там, как знаешь, плотей очень много. Со мной никто не хочет идти, а старший так вообще смеется, не веря мне.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_11_1">
    <text>Хочешь, я схожу с тобой?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_11_2">
    <text>У меня тоже нет желания с тобой куда-то идти, так что бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_12">
    <text>Правда?! Я совсем не против, если ты меня прикроешь — ты выглядишь куда более боевым, чем все ребята в лагере. Пойдём сейчас?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_13_1">
    <text>Пошли, интересно взглянуть на твой артефакт.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_dialog_13_2">
    <text>Я подойду позже, мне кое-что нужно сделать.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_0">
    <text>Снова ты. Чего хотел?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_1_1">
    <text>Хочешь, схожу с тобой за этим твоим артефактом?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_after_start_dialog_1_2">
    <text>Мимо проходил.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_0">
    <text>Готов выдвигаться?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_1_1">
    <text>Да, пошли.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_wait_dialog_1_2">
    <text>Ещё нет.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_task_dialog_0">
    <text>Ну, вот мы и на месте. Пойдём?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_start_task_dialog_1">
    <text>Да, показывай дорогу.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_0">
    <text>Вот это номер — здесь реально ошивалась стая псевдособак. Типун мне на язык после такого! Ну что, дай хоть погляжу на этот артефакт.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_1_1">
    <text>Держи, заслужил.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_1_2">
    <text>Я оставлю артефакт себе.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_2_1">
    <text>Интересная штучка, действительно. Интересно, какие у неё свойства. Пожалуй, об этом мы потолкуем с Сидоровичем. Пойдем в лагерь?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_2_2">
    <text>Эй, мы так не договаривались! Отдай его мне, будь человеком!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_3_1">
    <text>Да, пошли.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_take_dialog_3_2">
    <text>Пошёл ты, артефакт мой, и точка.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_0">
    <text>Дом, милый дом. Я сейчас зайду в лагерь отдохнуть, заберу часть вещей на продажу и вместе с ними пойду к Сидоровичу и продам артефакт. Только далеко не уходи — я свяжусь с тобой, когда мы с ним договоримся, половина выручки от артефакта — твоя по праву.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_1">
    <text>Как скажешь, только не вздумай меня обмануть.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_2">
    <text>Да как я тебя обману после такого - ты единственный за долгое время, кто поверил мне!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_3">
    <text>Мой тебе совет, Брехун: проставься перед другими новичками в деревне, загладь свою вину.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_4">
    <text>Да, ты прав. Накрою поляну за свой счет, извинюсь перед пацанами, может они поверят мне после этой истории.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_artefact_end_dialog_5">
    <text>Ну всё, до связи.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_0">
    <text>О, а вот и мой напарник! Спасибо тебе ещё раз, вот твоя награда, друг!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_1">
    <text>Спасибо, Брехун... или ты больше не Брехун?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_2">
    <text>Да ладно уж, привязалось теперь, но с ребятами мы поладили, как видишь. Не хочешь остаться с нами? Посидим, потравим байки...</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_reward_dialog_3">
    <text>Нет, мне пора. Удачи тебе, сталкер. Надеюсь, ты получил хороший урок.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_1">
    <text>Рад тебя видеть!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_2">
    <text>Привет, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_0_3">
    <text>С чем пожаловал?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_1">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_2">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_liar_idle_dialog_1_3">
    <text>Увидимся.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_1">
    <text>Здравия желаю! Сломалось чего?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_2">
    <text>Приветствую! Нужно починиться?</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_0_3">
    <text>Апгрейд или ремонт? Всё захреначим синей изолентой, ха-ха!</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_1">
    <text>Бывай, мужик.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_2">
    <text>Ещё как-нибудь зайду.</text>
  </string>
  <string id="esc_army_base_vova_vist_idle_dialog_1_3">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_0">
    <text>Михалыч, сможешь проапгрейдить мне снаряжение?</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_1">
    <text>Если только самую малость. Починиться - пожалуйста. Что-то апгрейдить - нужны инструменты. Если сможешь что-то подобное найти, смогу модифицировать тебе снаряжение в полной мере и сделаю хорошую скидку. Мне нужны инструменты для грубой работы, для тонкой работы и для калибровки.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_start_dialog_2">
    <text>Интересно! Если что-то подвернётся - постараюсь притащить.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_0">
    <text>Я нашёл для тебя инструменты.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_1">
    <text>Выкладывай, что там!</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_1">
    <text>Инструменты для грубой работы.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_2">
    <text>Инструменты для тонкой работы.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_3">
    <text>Инструменты для калибровки.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_4">
    <text>У меня есть все нужные инструменты.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_2_5">
    <text>Я зайду позже.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_1">
    <text>Спасибо! Теперь будет попроще с базовыми модификациями.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_2">
    <text>Вот это уже интересно! Держи заслуженную награду.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_3">
    <text>Вообще здорово! Теперь смогу делать сложные апгрейды! Вот твоя награда.</text>
  </string>
  <string id="esc_village_technic_toolkit_task_final_dialog_3_4">
    <text>Вот это ты удружил! Вот твоя награда, сталкер! Также можешь рассчитывать на хорошую скидку.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_0">
    <text>Удивлён?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_1">
    <text>Я думаю тебе есть, что поведать.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_2">
    <text>Да, есть. Меня зовут Кучеренко Алексей и так вышло, что я работаю в Зоне под прикрытием, проникаю в разные группировки, узнаю разного рода информацию о всём, что происходит в Зоне. Я знаю...  немало. Больше про себя ничего сказать не могу. Сам понимаешь!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_3">
    <text>Значит ты вояка... Тогда давай по нормальному познакомимся, я...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_4">
    <text>Я и так знаю кто ты. Нет, я не вояка, но и с ними я сотрудничаю по разным вопросам. Скажем так, некоторые люди в Зоне знают, кто я кроме как «реальный пацан Куча», этих людей немного, но это очень полезные люди.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_5">
    <text>Ну раз так, значит ты знаешь, что происходит на самом деле и можешь мне рассказать.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_6">
    <text>Ну, что-то я действительно знаю, а вот рассказать могу совсем не многое. И поверь: меньше знаешь - дольше живешь. Информация... она ведь и поранить может...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_7">
    <text>Хорошо, ну расскажи хоть что-то, чтобы не так всё было смутно, и где Птаха?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_8">
    <text>На счёт Птахи... хм... В общем, ты как хочешь, а доверия он у меня не вызывает. Что касается всей этой ситуёвины с грузом, то там всё просто. В Зоне велись разработки над пси-излучателем двумя, может, и не гениальными, но вполне толковыми учёными. С обоими мы уже так или иначе пообщались. Но, как водится, у одного цели, так сказать, на благо человечества, а у другого... более научный интерес. Я выполняю своё задание, и пока оно совпадает с твоими целями, мы напарники.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_9">
    <text>Дай угадаю, а когда цели перестанут совпадать, ты меня пустишь в расход?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_10">
    <text>Чего?! Байки про военных ко мне не относятся. Я имел в виду, что мы разойдёмся каждый своим путём. И да, пусть Птаха и дальше думает, что Куча это реальный пацан с большой дороги. </text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_11">
    <text>Кстати, а почему бандит?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_12">
    <text>Да потому, что так всерьёз мало кто воспринимает. Хорошо быть недооценённым! Так что, сегодня я бандит Куча, а завтра кто-то другой. Не забивай себе голову. Иди к Смышлову, я подтянусь позже, там ещё не договорили с Птахой.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_13">
    <text>Сначала попрошу открыть дверь этой клетки.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_14">
    <text>Одно мгновение. Но учти, если попадёшь сюда снова, меня рядом может не оказаться.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_bandit_savior_army_base_dialog_15">
    <text>Ясное дело.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_0">
    <text>Ну привет, сталкер. Рад, что вы живы-здоровы! Где аппарат?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_1">
    <text>Да вы уже задрали с одним и тем же вопросом... теперь хоть ответ есть. У Турова он. Понятно? Он на нас своих людей натравил, те и отобрали.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_2">
    <text>Что?!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_3">
    <text>Из-за этой бандуры полегло немало людей и, в конце концов, пару раз и я чуть не встретился с праотцами. Я вам что, экспресс-доставка? Один аппарат просит, другой документы. Спасибо, что хоть стволом в затылок не тычите! Вы вроде как учёные мужы, светоч истины и всё такое в том же роде, а как дети малые - взять и договориться не можете! Вам-то чего надо?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_4">
    <text>Вижу, вам, голубчик, ответы нужны. Ну хорошо, начнём по порядку. Когда я учился на третьем курсе, познакомился с Туровым...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_5">
    <text>Профессор, мне не нужны пересказы ваших мемуаров, я вам не книжный издатель!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_1">
    <text>Ладно, ладно, постараюсь покороче. В общем, некоторое время назад мы с моим тогдашним товарищем Туровым задумали воплотить наши научные концепции в жизнь. Зона Отчуждения стала для нас просто кладезем всевозможных тем, не то что для диссертаций, мы могли получить признание коллег и даже Нобелевскую премию за изучения свойств природы Зоны, её аномалий, флоры и фауны! Но больше всего нас заинтересовало так называемое пси-излучение, природа которого до сих пор для нас остаётся полностью не разгаданной. Как мне тогда думалось, мы создавали портативный пси-излучатель для лечебных целей. Мы хотели излечить тех несчастных, чей мозг перестал функционировать должным образом после воздействия пси-излучения. Поэтому мы создали мобильный прототип пси-излучателя.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_2">
    <text>Продолжай.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_6_3">
    <text>В его задачу входит не только защита от воздействия пси-излучений Зоны, но и, как я уже говорил, лечебное воздействие на зомбированных индивидов. А также мы планировали адаптировать наш пси-излучатель для медицинских целей вне Зоны Отчуждения. Прототип может не только генерировать пси-излучение, но и менять его природу, а также регулировать мощность потока. К сожалению, чем дальше, тем больше Туров был не согласен со мной во многих аспектах разработки и применения прототипа. Его интерес был менее гуманитарным. Больше всего Туров пытался узнать, как с помощью излучателя управлять сознанием не только животных и мутантов, но и контролировать сознание людей. В общем, я с Туровым перестал сотрудничать.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_7">
    <text>Получается, ваш пси-излучатель может быть как хорошим, так и плохим? Всё дело только в том, кто им воспользуется?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_8">
    <text>К сожалению или к счастью... но да, это именно так. Только не надо делить мир на хорошее и плохое!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_9">
    <text>Мда... вот вы ж старая гвардия. Договориться не можете?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_10">
    <text>А надо ли? Хотя, дайте-ка угадаю: Туров рассказал вам о происшествии во время испытаний и о том, что у меня теперь самая настоящая паранойя? А потом, наверное, рассказал о том, что я из-за своей паранойи порядочного учёного, который за науку и просвещение горой стоит, подозреваю в использовании пси-излучателя для манипуляций в корыстных целях. И отправил забрать у меня документы, чтобы в конце концов был шанс меня излечить. Так?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_11">
    <text>Ну... плюс-минус, да.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_12">
    <text>Видите ли уважаемый, я действительно попал под излучение, но никакого негативного воздействия оно на меня не оказало. Скорее наоборот. Я теперь спокоен как никогда раньше. И это была двусторонняя ментальная связь. Но всё же навязчивая мысль относительно Турова у меня появилась не после излучения, а когда он начал больше уделять времени экспериментам по управлению сознанием живых и не живых существ. Время идёт, и те, кто подвергся облучению «Выжигателя» тоже не молодеют, и я считаю, что им нужно в первую очередь помочь. Туров, конечно, объяснял свои действия как «создание особого потока излучения для защиты от атак монстров», мол для того, чтобы учёные могли спокойно перемещаться по Зоне. Подумайте над моими словами!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_13">
    <text>Ну разве плохо, чтобы у каждого человека в Зоне был такой вот пугач?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_14">
    <text>Конечно, это хорошо! А вы в курсе, для каких целей изначально был создан динамит? Вот то-то и оно, что изобретения всегда можно использовать для благих целей или наоборот, причем неважно - напрямую или же косвенно. История знает множество таких примеров. А наш пси-излучатель будет воздействовать и на монстров, и на людей - вот в чем проблема! Что будет, если вас заставят идти в самые опасные места Зоны против вашей воли? Разве хорошо это, когда вами или любым другим человеком смогут управлять с помощью кнопок и тумблеров? Хотите быть марионеткой неизвестного кукловода?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_15">
    <text>Вы тут совсем сдурели? Зачем вы занялись такой разработкой? Захотели стать богом?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_16">
    <text>Вы даже не представляете, сколь многого можно добиться! Для меня эта разработка много чего стоила, слишком многого!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_17">
    <text>Да мне плевать, чего она вам стоила!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_18">
    <text>Вы не понимаете... эта работа всей моей жизни.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_19">
    <text>Профессор, Вы только послушайте себя! У Турова ваш аппарат, весь целиком! Я только не понимаю, зачем ему тогда какие-то ваши документы?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_20">
    <text>Всё просто, аппарат нестабилен даже на малых дистанциях. А для того, чтобы он работал стабильно на дистанции в несколько километров и не терял мощность каждые пять минут, сердечник нужно усилить. А как это сделать, знаю только я.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_21">
    <text>Ну вас к черту! И Турова, и аппарат ваш!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_22">
    <text>Я понимаю вас. Но сделанного уже не воротишь, теперь нужно разбираться с последствиями. Так что дайте-ка мне время всё обдумать как следует. Пока сходите к Сидоровичу за комплектом пси-блокад. Скажите, что от меня.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_start_dialog_23">
    <text>Хорошо, профессор, только помните, что без документов нас убьют, а может, и вас тоже.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_0">
    <text>Здоров, Сидорыч. Я к тебе от головастого, за препаратами.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_1">
    <text>За какими это препаратами?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_2">
    <text>Пси-блокада, несколько штук.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_3">
    <text>Ну держи, коль так. Не дай бог снова на деревню какая-то дрянь из-за вас полезет - бошку отверну. Хватило уже одного раза.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_trader_psy_blockade_dialog_4">
    <text>Без паники, старый, всё под контролем. Бывай.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_00">
    <text>Ну что, препараты у вас?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_01_1">
    <text>Да, при мне, держите.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_01_2">
    <text>Ещё нет, пойду к торговцу.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_02">
    <text>Оставьте себе пару штук. Может, пригодятся.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_03">
    <text>Спасибо. За мной скоро выйдет на охоту сподручный Турова. Так что самое время рассказать задуманный вами план.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_1">
    <text>Я как следует всё обдумал. Я не отдам документы!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_2">
    <text>Профессор, вы же знаете моё положение. Поэтому, если вы не отдадите мне документы, придется их у вас силой забирать!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_3">
    <text>А и не надо ничего забирать. Я с вами пойду к Турову.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_4">
    <text>Та-а-к... а теперь поподробнее, что задумали?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_5">
    <text>Пообщаться со старым коллегой и другом. Хочу его образумить...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_6">
    <text>Профессор, вы видимо чего-то не договариваете. Знаете же, что Туров может вас сам образумить либо с помощью пистолета, либо с помощью вашего мобильного излучателя! Говорите прямо, что хотите сделать?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_7">
    <text>Всё очень просто, вот смотрите. На самом деле сердечник это не просто какой то винтик, а мозг живого существа, подвергшийся пси-воздействию. Точнее существа, умершего от пси-воздействия. Так вот, в зависимости от того, кем было существо при жизни, аппарат работает по определенному спектру пси-излучения. И это влияет не только на силу воздействия и его дальность, но и на...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_8">
    <text>Профессор, мы сталкеры, мы не учёные, мы вас не понимаем!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_9">
    <text>Тогда зачем спрашивали?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_10">
    <text>Я спрашивал у вас  план ваших действий, а не принцип работы этой вашей... железяки.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_11">
    <text>Это не железяка! Это почти живое существо, способное с помощью аппарата высвобождать, усиливать и направлять свою пси-энергию на нужные организмы!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_12">
    <text>Эм... У вас там что, карманный контроллер?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_13">
    <text>Ну если хотите упростить, то пусть будет так, но это не контролёр. Смысл в том, что это существо эмпатическим путём понимает, что происходит рядом, но оно не обучено в полной мере, оно не понимает что «хорошо», а что «плохо»!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_14">
    <text>Вот оно как... Так этот ваш карманный, как его там, лежит в колбе и пока питание не подключено, он спит, так? А если питание подключено, оно бодрствует и убивает всех вокруг? Например, тех сталкеров и наёмников что несли бандуру?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_15">
    <text>И да, и нет! Группа сталкеров, переносившая контейнер, подверглась атаке мутантов. Люди испытывали страх, боль, шок и прочие негативные эмоции. Так вот, существо в контейнере понимает все эти эмоции и переживает их. Такой спектр эмоций травмирует его. Поэтому для того, чтобы себя защитить, оно взяло под контроль часть группы сталкеров и ликвидировало их... а остальные убежали с контейнером, полагая что рядом контролер!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_16">
    <text>Так эта бредятина поэтично закончилась... ликвидировало их... то есть всё-таки контролёр...</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_17">
    <text>Да нет же, в смысле да, но нет!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_18">
    <text>Так. Давайте подытожим. В одном из трёх ящиков хранится некий мозг, способный делать всякое с помощью пси-излучения. Я так понимаю, это и есть сердечник, так? А раз так, что вы в нём менять-то можете, в этом мозгу?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_19">
    <text>Вы же сами просили без подробностей! Дайте мне рацию, пообщаюсь с Туровым.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_second_dialog_20">
    <text>Побыстрее, пожалуйста.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_0">
    <text>Вот и поговорили.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_1">
    <text>И что теперь?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_2">
    <text>А теперь идём в гости! Только я пару вещей возьму. И да, выходим с разрывом в несколько минут. Я выхожу первый, за мной выходите вы.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_3">
    <text>Ну старик, ну даёт. Вам же не дойти в одного. Вы же только и умеете, что в своих коробках бетонных сидеть да пинцетиками в микроскоп тыкать! У вас хотя бы детектор и дозиметр есть?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_4">
    <text>А мне после полученного излучения и не нужно детекторов. Я их так чувствую, ловушки Зоны. А вот автомат прихвачу.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_5">
    <text>Я б тоже не отказался от такого облучения, круто! А вообще, папаша, погоди. Не пустим мы тебя одного!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_6">
    <text>Это ещё почему?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_7">
    <text>А ну как ты решишь сбежать, а нам потом с этим Туровым да Визирем разгребать. И думается мне, они нам таких свинцовых таблеток дадут, что мало не покажется.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_8">
    <text>Не волнуйтесь, я порядочный человек и держу своё слово!</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_9">
    <text>Порядочность это, конечно хорошо, но в Зоне это понятие очень размытое. Пойдём вместе, мы вас заодно от зверья всякого прикроем, и от четвероногих и от кого похуже.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_10">
    <text>Хорошо, будь по-вашему.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_11_1">
    <text>Ну вот и договорились. Пойдёмте.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_final_dialog_11_2">
    <text>Я кое-что забыл прикупить у торговца. Метнусь туда и обратно. Не обольщайтесь, Куча не даст вам уйти одному.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_0">
    <text>Готовы двигаться к Турову?</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_1_1">
    <text>Выдвигаемся.</text>
  </string>
  <string id="esc_composer_task_scientist_wait_dialog_1_2">
    <text>Ещё нет.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_0">
    <text>О! А ты здесь откуда нарисовался?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_1">
    <text>А что тебя удивляет?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_2">
    <text>Да в эту жопу по своей воле только дурак забредет, или тот, кто... Точно! Я понял! Ты на Сидоровича тоже пашешь?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_3">
    <text>Ну типа.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_4">
    <text>Ой, зря, братан!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_5">
    <text>А в чем дело? Дед хоть и бурчит постоянно, но деньги то платит!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_6">
    <text>Платит, это да. Но это копейки, учитывая, каким трудом они добываются! Ты видел, какой фарш в лесопилке творится? Там ноге ступить негде - все в аномалиях!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_7">
    <text>Назвался сталкером - полезай в Зону. В чем проблема?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_8">
    <text>Это да, но дед мог бы и доплатить за работу во вредных или опасных условиях! Ну, ничего! Я слышал, Борода хорошо платит за артефакты. Сейчас с пацанами пару неделек тут потерпим, закупимся снарягой - и на север!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_9">
    <text>Это же на Затоне! Не близкий путь...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_10">
    <text>Тут оставаться и горбатиться за копейки тоже не вариант. Я-то готов рисковать, по аномалиям лазить, радиоактивные шняги всякие таскать - вот только пусть за это платят соответственно. А у этого деда ты нормальной платы не добьешься.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_11">
    <text>Его тоже понять можно. Я слышал, ему в копеечку обходится беззаботное соседство с военными. Да и артефакты на Кордоне, чай, не золото.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_12">
    <text>Да мне, собственно, плевать, что и кому обходится. Я за себя говорю - риск в этих краях вообще неоправданный. Потому и задерживаться на Кордоне не собираемся. И тебе не советуем.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_13">
    <text>Я, кстати, тоже собирался дальше к северу. Если доберешься до Затона, может маякнешь, как оно там?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_14">
    <text>Маякну, какой базар!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_1_idle_dialog_15">
    <text>Заметано!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_0">
    <text>Блин, блин, может через крышу...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_1">
    <text>Ты что там бубнишь?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_2">
    <text>Да, блин, моя очередь к пилораме идти!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_3">
    <text>К какой пилораме?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_4">
    <text>Ну, вон, блин, в эту! В лесопилку эту, блин, аномальную! А там стрёмно...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_5">
    <text>Да все нормально будет - бери болты, раскидывай по сторонам и наблюдай. Потихоньку продвигайся по писку детектора.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_6">
    <text>Да, блин, у меня голова кружится от того, что аномалии рядом.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_7">
    <text>Не ссы! В первый раз что ли?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_8">
    <text>Вообще, да...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_9">
    <text>Тогда ясно... Если тебя это успокоит, посмотри на меня. Я уже с десяток артефактов достал - пока живой. Руки, ноги - целы. Тьфу, тьфу, тьфу! Тоже помню, как в первый раз полез за камнем - мандраж лютый был! Я болтов триста, наверно, в аномалию выкинул, прежде чем добрался до артефакта! Если чувствовал, что опасность рядом - останавливался, дышал, а потом только дальше пробирался. Тут главное не спешить. Зато прикинь, какая потом радость и гордость из-за первого найденного артефакта!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_10">
    <text>А может, камень этот палкой какой-нибудь выпнуть оттуда, блин?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_11">
    <text>Какой палкой, ты че!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_12">
    <text>Да, блин!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_13">
    <text>Хорош блинкать. Иди, доставай. Вон у тебя пацаны рядом, помогут если что. На Кордоне ещё не шибко сильные аномалии - сразу не убьют. Наверное...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_14">
    <text>Ты иди это вон тому трупу расскажи, который у пилорамы валяется, блин!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_15">
    <text>А кто это?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_16">
    <text>А я знаю? Мы когда сюда пришли - он уже там лежал.</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_17">
    <text>Осмотреть пытались?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_18">
    <text>Да какой там, блин... Но что интересно, около него поляна накрыта. Еда, энергосы... Патроны лежат... Видимо, он перед смертью привал там устроил, перекусывал и магазины снаряжал. А потом, помер мужик...</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_19">
    <text>Так, значит, это ещё до выброса было, когда там ещё не было аномалий. Иначе, зачем бы ему устраивать пикничок в таком месте?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_20">
    <text>И что с того?</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_21">
    <text>То, что вряд ли он помер от аномалии! Тут же плоти рядом скачут, могли и они его прикончить! Так что, давай, дерзай!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_22">
    <text>Блин, ну сейчас, посижу чуть, и полезу!</text>
  </string>
  <string id="esc_forestry_stalker_2_idle_dialog_23">
    <text>Удачи тебе!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_radio_dialog_0">
    <text>Что за старьё у тебя играет на радио?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_radio_dialog_1">
    <text>Сам ты старьё! Шнурок! Это советская классика, песни моей молодости! Вот раньше это действительно была настоящая музыка! А сейчас хоть приёмник не включай, одна попса - ни голоса, ни ритма, одно коммерческое дерьмо!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_ggwp_dialog_0">
    <text>Что можешь интересного рассказать?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_ggwp_dialog_1">
    <text>Если на свалке техники будешь, то поаккуратнее там. Говорят, братки вообще страх потеряли. Аномальное поле знаешь за болотом? Так вот - забудь! Они там засели, как на рыбалке. Причём ловят они там не артефакты! Западло им самим в аномалию лезть, понимаешь ли. Ждут, пока сталкерок какой-нибудь припрётся, и заставляют его под дулом автомата лезть за артефактом. Упыри вонючие! Взять бы да выбить их оттуда, только вот кто пойдет? Мда...</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_0">
    <text>Привет! А ты кто?</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_1">
    <text>Ну привет! Вульфом меня зовут. А что такое? Вопросы какие-то ко мне?</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_2">
    <text>Ты просто сидишь тут, один, готовишь что-то. Необычно такое видеть вдали от лагеря сталкеров.</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_3">
    <text>Сейчас тут относительно безопасно, ну а если что - ствол всегда под рукой. В лагерь идти пока не хочу. Работу у Сидоровича не закончил еще, не хотелось бы там особо отсвечивать.</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_4">
    <text>А что готовишь? Пахнет вкусно!</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_5">
    <text>Плов. Будешь? Зирвак сейчас проварится хорошенько, потом рис засыплю, и через часик можно кушать!</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_6">
    <text>Спасибо за предложение, подумаю. Редко тут кто-то позволяет себе готовкой заняться. Всё колбаса да батоны...</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_7">
    <text>Да надоело уже всякую дрянь жрать! А тут наготовил себе целый казан, и хаваешь потом целую неделю. Но это при условии, что у тебя Лунный свет есть. От него холодит хорошо так, что отлично заменяет в Зоне холодильник. А так бы всё протухло давно с такой жарой!</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_8">
    <text>И как ты до такого дошёл?</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_9">
    <text>А всё началось с шуточного задания у Тёмы Кулинара. Не слышал про такого? На Свалке раньше сталкер такой был. Правда, давно о нём ничего не слышал... Помер, либо. Ну так вот, он мне задание выдал и обещал щедро заплатить. Надо было для него у Бармена закупить все необходимые ингридиенты для плова. Я тогда зелёный вообще был, не просёк сразу, что он в шутку мне это сказал. До бара добрался, Бармен на меня как на дурака посмотрел, но все необходимые продукты у него, на удивление, оказались в наличии. Принёс я это всё Кулинару, он посмеялся, денег дал, но забирать ничего не стал. Я не долго думая взял и сварил Плов. Сталкеры на Депо в обе щёки уплетали. С тех пор вот и готовлю себе раз в пару месяцев пловчик.</text>
  </string>
  <string id="esc_proso_dialog_10">
    <text>Интересный ты человек, конечно. Ну, давай, смотри, чтобы зирвак не выкипел! Удачи!</text>
  </string>
</string_table>
