<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_0">
    <text>Вот и снова встретились?</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_1">
    <text>Ты что, один остался? Почему не убил меня?</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_2">
    <text>Как бы мне не было противно это говорить, но ты мне нужен. Их слова, что они отпустят живым последнего выжившего - это дерьмо собачье. Слышал я уже про такие игры. Думал, ерунда, брешут - но нет! Так вот, никто живым отсюда не вылезал, так что нам с тобой сейчас нужно очень хорошо постараться, чтобы перебить горстку наемников.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_3">
    <text>А потом ты пустишь мне пулю в спину? Удобно!</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_4">
    <text>Знаешь... Я дам тебе уйти. Если прекратишь преследование и просто доложишь руководству, что профессора при тебе кабан сожрал, - будешь жить. Попрёшь дальше - умрёшь. Это я тебе гарантирую.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_5">
    <text>И всё-таки, кто вы такие?</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_6">
    <text>Мы хорошие парни, правда!</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_7">
    <text>Хорошие парни не вешают сталкеров на мосту.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_8">
    <text>Тот повешенный сталкер - послание всем, кто попрёт против нас. Они уже пытались, и это плохо для них закончилось. Ты знаешь, я ведь не хотел этого. Все эти убийства, жестокие повешения... Просто люди - бараны. Они пытаются выставлять себя героями тогда, когда по натуре они ими не являются. И таким я указал на их место: в могиле. У них был выбор, как и у тебя сейчас. Они его сделали. Так что хорош сиськи мять и давай за дело, или оба в тоннелях этих сдохнем.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_9">
    <text>У тебя есть план? Тут только один вход, который они, уверен, очень надёжно охраняют.</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_10">
    <text>Я приметил одну нору. Какой-то монстряка выкопал, как для нас прямо. Попробуем выбраться там, а дальше - ловкость рук и никакой магии!</text>
  </string>
  <string id="mkat_merc_leader_dialog_11">
    <text>Ладно, погнали.</text>
  </string>
</string_table>