<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_1">
    <text>Здоров, мужик.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_2">
    <text>Отдохнуть пришел, бродяга?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_3">
    <text>Спрашивай, если что нужно, не стесняйся.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_4">
    <text>Ну, как оно?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_5">
    <text>Привет, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_6">
    <text>Что, снаряга нужна?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_7">
    <text>По делу ко мне или как?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_8">
    <text>Ты выпить пришел или купить чего-нибудь?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_9">
    <text>Есть вопросы? Слушаю тебя.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_idle_dialog_0_10">
    <text>Ты задавай какие-то вопросы, если интересует что-то.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_0">
    <text>Продолжай...</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_11">
    <text>Твой соперник на первый бой - такой же кусок мяса, как и ты сам. У мужика проблемы со здоровьем, и все свои последние силы он решил потратить на арене. На первый раз получите по пистолету, пока что никто из вас ничего большего не достоин. Ну всё, иди накрой его или умри. Вперёд!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_111">
    <text>Я попробую.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_112">
    <text>Не сейчас.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_12">
    <text>Предыдущий бой ещё ничего не означал. Ты не перестал быть куском мяса, так что ставить на тебя мало кто будет. Если хочешь нормально заработать, тебе потребуется ещё не раз выйти на арену. Твой соперник тоже прошел первый круг и сделал это довольно быстро. Готов снова показать, на что ты способен? После этого боя ставки начнут повышаться, нужно лишь только выжить. Готов?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_121">
    <text>Начинаем.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_122">
    <text>Не готов.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_13">
    <text>Два первых боя позади. Ты оказался не таким уж слабаком, каким казался мне при первой нашей встрече. Пришло время проверить тебя в настоящем бою. Против тебя выступят уже знакомые тебе две бандитские рожи. Это же они накрыли тебя недалеко от Бара! Потом эти выродки чуть ли не на коленях молили о пощаде перед нашими. Долгари репы почесали, ну и решили закинуть их на арену. Готов восстановить справедливость и надрать задницы ублюдкам?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_131">
    <text>Объявляй бой!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_132">
    <text>Зайду позже.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_14">
    <text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты боец. Пришло время сразиться с не менее серьёзным противником, чем встречались тебе ранее. Против тебя выступит один матёрый сталкер, который немало повидал на своём вику. Так что всегда будь во внимании. Погнали?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_141">
    <text>Я готов.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_142">
    <text>Загляну позже.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_15">
    <text>Следующий бой обещает быть интересным. Если ты, конечно, согласишься на него. Против тебя выйдет четыре куска мяса, которые никогда в бою-то не бывали. Будет сложно, но мне кажется, что ты справишься. Дам тебе хорошую снарягу, надери задницы этим недоумкам!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_151">
    <text>Завалю их!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_152">
    <text>В другой раз.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_16">
    <text>На этот раз будет трудная схватка. Тебе придётся одолеть трёх свободовских охламонов. Они направлялись в сторону Бара, скорее всего, в целях диверсии, но у них ничего не вышло, как видишь. Готов надрать им задницы?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_161">
    <text>Готов.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_162">
    <text>Не сейчас.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_17">
    <text>Тебе осталось выиграть один бой, чтобы выйти в финал. Ты готов? Против тебя - тройка очень опытных сталкеров, вооружённых до зубов. Советую хорошенько подумать, прежде чем согласиться.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_171">
    <text>Я согласен, начинаем.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_172">
    <text>Я пока не готов.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_18">
    <text>Тебя ждёт финальный бой. Не спеши соглашаться на него. Ты не узнаешь подробностей схватки до тех пор, пока не окажешься непосредственно в бою. Для тебя это может закончиться очень плачевно, но если ты выиграешь, то вся Зона узнает, кто ты такой, уж поверь мне. Ну что? Не сдашь назад, пока не поздно?</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_181">
    <text>Начинаем. Я не из тех, кто бросает всё раньше времени.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_job_182">
    <text>Мне нужно время.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_11">
    <text>Здарова! Есть новый бой для тебя.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_21">
    <text>Погуляй часок-другой, арена ещё не готова!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_31">
    <text>Ты уже стал мастером!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_41">
    <text>Ты победил! Вот твоя награда!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_man_start_51">
    <text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_1">
    <text>Первый бой был не таким сложным. Впереди тебя ждут новые испытания. Заходи через денёк, не раньше, нужно убрать тело с арены и просто взять перерыв.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_1">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_2">
    <text>Неплохо получилось. Вот твоя заслуженная награда. Надумаешь ещё постреляться - заглядывай через денёк.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_2">
    <text>Спасибо, увидимся.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_3">
    <text>Здорово ты их вынес! Поздравляю с победой, вот твоя награда. Готовься к следующему бою!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_3">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_4">
    <text>Половина сезона позади, с твоими успехами у тебя есть шанс выйти в финал. Вот твоя награда.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_4">
    <text>Увидимся.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_5">
    <text>Мужик, ты не перестаёшь удивлять публику, у тебя огромный потенциал! Забирай награду.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_5">
    <text>Спасибо. Надеюсь, так дальше и будет продолжаться.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_6">
    <text>Поздравляю с победой, сталкер! Держи честно заработанный выигрыш.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_6">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_7">
    <text>Ты в шаге от титула мастера! Забирай свою награду и приходи на последний бой.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_7">
    <text>Моё почтение.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_0_8">
    <text>Поздравляю тебя с величайшим титулом мастера, живая легенда! Вот твоя скромная награда, однако этим всё не ограничится! Скоро все узнают, кто ты такой!</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_reward_dialog_1_8">
    <text>Спасибо, Арни! Мне нужно оклематься после такого, придти в себя.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_1">
    <text>Подожди какое-то время, перед следующим боем нужно прибрать арену.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_2">
    <text>Сейчас арена закрыта, заходи позже.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_wait_fight_dialog_0_3">
    <text>Сейчас боёв не намечается, погуляй немного.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_0_1">
    <text>Притормози. Вход на территорию нашей базы допускается только для списка определённых лиц. И тебя, сталкер, в этом списке нет. Так что давай, поворачивай назад.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_0_2">
    <text>Эта территория сейчас закрыта. Поворачивай обратно, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_1_1">
    <text>И как мне попасть в этот список?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_1_2">
    <text>Что, совсем закрыта?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_1_1">
    <text>Если зарекомендуешь себя среди местных - будет разговор. Для начала обживись здесь, а там уже и посмотрим, чего ты стоишь.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_1_2">
    <text>Совсем закрыта. Прошу не отвлекать, у меня служба.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_2_2">
    <text>Если зарекомендуешь себя среди местных - будет разговор. Хотя, стоп. Это ты Топор? Мне про тебя недавно рассказывал сержант Любезнов, так что ты можешь проходить. Только без самодеятельности тут!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_1_1">
    <text>Бывай, товарищ командир.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_1_2">
    <text>Есть не отвлекать, начальник.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_start_dialog_3_2">
    <text>Вот даже как, спасибо! Да я не из буйных, командир.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_0_1">
    <text>Что ты снова тут забыл? Я же сказал, для тебя сюда нет дороги.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_0_2">
    <text>Я сказал что-то непонятное? Территория закрыта, разворачивайся, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_1_1">
    <text>Ухожу, командир.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_1_2">
    <text>Виноват, начальник. Ухожу.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_1_2">
    <text>Зачем так строго, командир?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_2">
    <text>Погоди-ка, это ты Топор? Мне про тебя недавно рассказывал сержант Любезнов, так что ты можешь проходить. Только без самодеятельности тут!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_main_post_soldier_boss_second_dialog_3">
    <text>Вот спасибо! Да я не из буйных, командир.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_0">
    <text>Подходи, сталкер. Мне срочно нужен человек для одного дела. Выручишь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_1_1">
    <text>Что нужно делать?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_1_2">
    <text>Я загляну позже.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_2">
    <text>Я отправлял пару своих ребят за артефактами на Свалке, там где химическое болото. Нужные артефакты им найти удалось - один их них связался со мной, но в последний момент нагрянула шайка местных бандитов с хутора неподалёку, и они потребовали выкуп за моих ребят, больше с ними связи не было. Найденных артефактов им оказалось мало...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_3_1">
    <text>Мда... Что-то бандиты совсем озверели, недавно я уже помог одному сталкеру выручить его друзей. Тебе я чем могу помочь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_3_2">
    <text>Мда... Что-то бандиты совсем озверели, недавно я уже видел одного сталкера - у него тоже товарищей бандиты забрали чуть ли не в рабство. Тебе я чем могу помочь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_4">
    <text>Нужно их вытащить. Из меня боец никакой, я тут информацией барыжу в общем и целом, а мои товарищи нужны мне живыми. Местные не соглашаются, есть только пара знакомых со Свалки. Если согласишься, сможете вместе нагрянуть к бандитам в лагерь и завалить всех.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_5_1">
    <text>Я и сам-то особо не боец. Может, у тебя есть, кого отправить мне на помошь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_5_2">
    <text>Может, есть какие-то ещё варианты? Они же просили выкуп. Сколько?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_6_1">
    <text>Я маякну сталкерам со Свалки. Лови их координаты. Встретитесь неподалёку от бандитского лагеря и зададите жару ублюдкам. За мной не заржавеет.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_6_2">
    <text>На выкуп у меня нету денег, а у местных с ними вообще напряг - в долг не получится взять, так что придётся с бандитами разбираться. Я маякну сталкерам со Свалки, встретишься с ними неподалёку от бандитского лагеря. За мной не заржавеет.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_7_1">
    <text>Ладно, посмотрим, что можно сделать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_start_dialog_7_2">
    <text>Если честно, не нравится мне эта затея... Подыщи кого-то другого.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_0">
    <text>Мужик, ну выручи меня, никто из местных помочь не соглашается. Помоги вытащить ребят.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_1_1">
    <text>Посмотрю, что можно сделать... Кидай координаты, с кем мне там нужно встретиться.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_1_2">
    <text>Давай без меня.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_2">
    <text>Вот, они будут ждать тебя неподалёку от бандитского лагеря. Я в долгу не останусь!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_second_dialog_3">
    <text>Постараюсь вытащить твоих товарищей.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_task_wait_dialog_0">
    <text>Ну что, как продвигается наше дело?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_asshole_task_wait_dialog_1">
    <text>Не переживай, вытащим твоих товарищей.</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_0">
    <text>Сталкерок, дай аптечку, умоляю!</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_1">
    <text>Ты как на территории Бара оказался, нечистивый?</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_2">
    <text>Какая разница-то, мля?</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_3">
    <text>Кто тебя так отделал?</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_4">
    <text>Долговцы и сталкерьё местное... Дай аптечку!</text>
  </string>
  <string id="bar_robbery_bandit_dialog_5">
    <text>Что-то ты темнишь.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_0">
    <text>Ну что, оклемался, сталкер?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_1">
    <text>Вроде бы да. Где я нахожусь? Кто ты?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_2">
    <text>Бармен я. Ты на территории завода «Росток», в Баре. Тебя ко мне притащили ребята из «Долга». Говорят, спасли от бандитов. Подробностей я не знаю, так что тебе лучше самому с ними поговорить, они тут неподалёку обитают.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_3_1">
    <text>Долго я провалялся в отключке? Где мои вещи?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_3_2">
    <text>Долго я провалялся в отключке?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_4_1">
    <text>Чуть менее суток. У тебя не такое тяжелое ранение было - так, пустяки. Я приглядывал за тобой между заказами. Вещи твои у меня, держи.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_4_2">
    <text>Чуть менее суток. У тебя не такое тяжелое ранение было - так, пустяки. Я приглядывал за тобой между заказами. Вещи твои здесь, в сером ящике, как ты уже заметил.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_5">
    <text>Я вам всем жизнью обязан. Что я могу сделать для тебя?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_6">
    <text>Хватит вопросов. Мне пока ничего не нужно, ты лучше со своими спасителями сходи поговори, а мне нужно снова к прилавку.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_after_robbery_dialog_7">
    <text>Договорились. Если что потребуется, рад буду помочь.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_0">
    <text>Живой-таки! Ну что, как самочувствие?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_1">
    <text>Уже намного лучше. Спасибо, что вытащили меня.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_2">
    <text>Случайно получилось, не поверишь. Я по малой нужде пошёл за ангар и услышал обсуждение бандюков, а дальше ты уже знаешь.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_3">
    <text>Всякое бывает. А что теперь с этими уродами? Они ещё живы?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_4">
    <text>Живы пока. Мы закрыли их в клетке на своей территории. Думаем, что с ними будем делать. Если не расстреляем, то как минимум отправим на арену. Будут там до самой смерти перестреливаться.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_5">
    <text>Вот оно как... Арена, значит? Та самая, где желающие бьются насмерть за деньги?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_6">
    <text>Угу. Если хочешь, можешь попробовать и себя. На первый бой тебе точно никого серьёзного не поставят. Ты точно справишься.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_7">
    <text>Буду иметь в виду. Что я могу сделать для вас? Вы меня, можно сказать, вытащили с того света.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_8">
    <text>Да есть на самом деле пару дел, которые служба пока не позволяет сделать, пару часов отдохнуть только успеваю у костерка. Можешь в свободное время на Свалку метнуться? Мой знакомый из вольных хотел подогнать мне подарок на день рождения, а его в бар перестали пускать - он что-то там в дела наших на заставе влез, и теперь его отстранили.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_9">
    <text>С прошедшим тебя тогда! А знакомого твоего я знаю, кажется. И про его дела на заставе тоже. Не Корвалол его кличут часом?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_10">
    <text>Да, он самый. Трепач ещё тот, блин... Тоже его вытащил как-то, ну и сдружились, но это уже другая история. Я ему передам, что ты придёшь.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_11">
    <text>Да не вопрос, заберу у него твой подарок. Где он обитает-то?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_12">
    <text>Да у сталкеров пропивает найденные артефакты, как и всегда.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_after_robbery_dialog_13">
    <text>Годится, сбегаю до Свалки, всё равно у меня будет дельце там.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_1">
    <text>Ну, как оно?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_2">
    <text>Здоров.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_0_3">
    <text>Рад тебя видеть.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_1">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_2">
    <text>Пойду я.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_idle_dialog_1_3">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_0">
    <text>Как тяжкие будни, сержант? Принёс тебе от Корвалола посылку.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_1">
    <text>Ничего, прорвёмся. Что там, показывай!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_2_1">
    <text>Он просил передать потерянный жетон и этот артефакт.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_2_2">
    <text>Он передал тебе этот жетон.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_3_1">
    <text>Ух ты, это же тот самый, тот самый жетон! Я его потерял как-то на Свалке, когда мы до полусмерти нажрались. Эх, спасибо, мужик, это жетон моего товарища и сослуживца, что уже давно на большой земле лечится от какой-то заразы. Надеюсь, он ещё жив... А артефакт-то какой! Никогда подобные вещи не держал в руках, вот спасибо!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_3_2">
    <text>Ух ты, это же тот самый, тот самый жетон! Я его потерял как-то на Свалке, когда мы до полусмерти нажрались. Эх, спасибо, мужик, это жетон моего товарища и сослуживца, что уже давно на большой земле лечится от какой-то заразы. Надеюсь, он ещё жив...</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_4_1">
    <text>Я рад, что не зря бегал. Ещё раз с прошедшим тебя! Ты обращайся, если что ещё нужно будет.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_4_2">
    <text>Я рад, что не зря бегал. Ещё раз с прошедшим тебя! Ты говори, если что ещё нужно будет.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_5_1">
    <text>Постой. Пока вели бандитов на базу, успели устроить им шмон, ну и откопали вот этот ключ от их нычки. Я долго думал, что с ним делать... Наверное, отдам тебе. Нас всё равно награбленное сталкерское барахло особо не интересует, да и не бедствуем мы в «Долге». В общем, бери. А мне уже пора бы оторвать задницу и идти на пост.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_5_2">
    <text>Хорошо, тогда до встречи.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_6_1">
    <text>Вот спасибо, я обязательно гляну нычку. Увидимся ещё!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_help_soldier_present_dialog_6_2">
    <text>Бывай, сержант.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_0">
    <text>Какие люди! Ну здравствуй, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_1">
    <text>И тебе не хворать, заблудшая душа. Как оно, оклемался после всего произошедшего?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_2">
    <text>Эт мы на раз, оклемался, конечно! Спасибо ещё раз, что вытащил меня оттуда, грохнули бы меня там, у них только такие планы и были... Послушай, такого я не забываю, возьми вот от меня небольшой подарок, тебе точно понравится. Возьми на память.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_3">
    <text>Да ладно тебе, любой брат-сталкер поступил бы так же, а за пушку спасибо, я такое оружие мог где угодно видеть, но только не в своих руках, ну удружил, спасибо!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_4">
    <text>Рано ты спасибо говоришь, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_prisoner_reward_dialog_5">
    <text>В смысле?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_0">
    <text>В том смысле, что ещё не всё причитающееся получил. Вот, держи бронекостюм, а вот ещё очень редкий и полезный артефакт.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_1">
    <text>Мужики, да вы чего, с ума посходили?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_2">
    <text>Бери-бери, не выёживайся. Заслужил! Более того, ты у нас теперь в авторитете, говори, если проблемы какие будут, мы со сталкерами вопросы решаем на раз-два.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_3">
    <text>Спасибо вам за всё это, мужики. Ну вот, теперь стал чуточку более авторитетным сталкером!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_4">
    <text>Авторитет и потерять легко, дружище, с этим аккуратнее.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_5">
    <text>Ну я тогда это, не смею вас отвлекать, пойду по своим делам.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_6">
    <text>Всегда будем рады видеть, удачи!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_master_leader_reward_dialog_7">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_0">
    <text>Привет, Сталкер! Помоги нам, пожалуйста!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_1">
    <text>Чем помочь?</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_2">
    <text>Мы не можем пробиться к Бару. Тут пси-собаки кругом! Одного нашего уже, к сожалению, загрызли...</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_3">
    <text>Как вы вообще с таким снаряжением сюда добрались? У вас же ружья да пистолеты!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_4">
    <text>Да все было отлично по дороге, пока на горизонте не показались очертания завода! Думали, все, безопасное место уже рядом. А тут стая собак!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_5">
    <text>А долговцы что? Они же тут рядом совсем. Никто не отозвался на помощь?</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_6">
    <text>Нет, мы отправили сигнал SOS, но никто так и не пришел.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_7">
    <text>Вот занесло же вас сюда, зелень!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_8">
    <text>Так а что нам ещё оставалось? Сидорович, зараза, гроши платит. Костыль не дает работу таким, как мы. Вот мы отправились сюда. Здесь, говорят, арена есть, работа.</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_9">
    <text>Какая вам арена, пацаны, вы собак не можете расстрелять!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_10">
    <text>Ага! Так ты иди сам попробуй! Я таких ещё здесь не встречал!</text>
  </string>
  <string id="bar_green_stalker_leader_start_dialog_11">
    <text>Ладно, ждите. Разберусь с собаками. Всё равно в одну сторону идем.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_0">
    <text>Вот те раз! Ай да встреча!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_1_1">
    <text>Надо же, выбрался!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_1_2">
    <text>Мы знакомы?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_2_1">
    <text>Конечно, выбрался! Только из-за тебя, урод, вояки подстрелили моего брата! Теперь ты за это заплатишь!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_2_2">
    <text>Можно сказать и так. Перед тем как меня закрыли твои братья-военные, я успел увидеть, как ты вышел из вертолёта. Ты понимаешь, что из-за таких как ты погибают хорошие люди? Я-то сбежал, а моего брата подстрелили вояки! Тогда за это заплатишь ты!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_3">
    <text>Не я виноват в том, что вы попались военным!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_4_1">
    <text>Но мы с тобой договорились, что ты поможешь мне, если я дам информацию!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_4_2">
    <text>Ты бы мог вытащить нас, ублюдок!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_5_1">
    <text>Твоя информация была слишком мала, чтобы я превышал свои полномочия и вытаскивал с тюряги нелегалов, которым ума не хватило военным не попадаться! Вы сами во всем виноваты, не надо меня выставлять крайним!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_5_2">
    <text>Я не собираюсь превышать свои полномочия ради того чтобы вытащить с тюряги нелегалов, которым ума не хватило военным не попадаться! Вы сами во всем виноваты, не надо меня выставлять крайним!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_6">
    <text>Заткнись, сучара!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_prisoner_leader_angry_dialog_7">
    <text>Угомонись!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_0">
    <text>Очнулся?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_1">
    <text>За что я здесь?</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_2">
    <text>Сталкер рассказал нам о том, что ты военный, и из-за тебя погиб его брат. Он хотел прибить тебя на месте, но наши бойцы вовремя вмешались. Теперь слушай сюда, вояка: все сталкеры в Баре ополчились против тебя. Хотят совершить самосуд, и у них это получится, если ослушаешься наших требований. Таких, как ты, только на подходах перестреливают — тебе ещё повезло, что мы тебя не пришлёпнули. В любом случае, утром с тобой разберутся.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_3">
    <text>Я не причастен ни к чьей гибели. Они сами попались к военным. Они знали, на что идут, когда тащились в Зону!</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_4">
    <text>Мне всё равно, что ты там сделал сталкерам. Ты военный, проникший на территорию «Долга». У нас с вами и так отношения не очень, а после твоего проникновения и вовсе не жди от нас ничего хорошего. Всё, сиди молча. Попытаешь сбежать - тебя пристрелят.</text>
  </string>
  <string id="bar_duty_base_prison_boss_relax_dialog_5">
    <text>Я понял.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_0">
    <text>Ну, привет!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_1">
    <text>Ты-то что тут делаешь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_2">
    <text>Тебя вытаскивать пришел. Что, не рад мне?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_3">
    <text>Не особо.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_4">
    <text>А зря! Я только что из бара. Там все требуют твоей крови. И они ее получат, если ты останешься здесь ещё хотя бы на час. Долг им помешать уже не сумеет, да и вряд ли будет. Вот твои вещи, давай валить отсюда, и по-тихому!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_koval_prison_dialog_5">
    <text>Давай.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_0">
    <text>Даров!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_1">
    <text>Ну здоров. Хотел чего-то?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_2">
    <text>Да подумал: может, ты сможешь помочь. С виду мужик ты нормальный.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_3">
    <text>Зависит от того, в чём будет заключаться помощь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_4">
    <text>Короче, недавно мужики решили по дурости своей посмотреть, что будет если кинуть «Огненный шар» в костёр.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_5">
    <text>Ха-ха-ха! Так, и?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_6">
    <text>Идиот! Не смешно! Я так троих друзей потерял! В момент! Понимаешь?!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_7">
    <text>Прости, мужик, не подумал. Не держи зла... Что случилось в итоге?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_8">
    <text>Да и ты прости, на взводе сейчас, сил нет держаться. Так вот. Кинули они арт в костёр. И после этого их таким жаром обдало — в момент углями стали. В них будто точечным залпом из огнемёта шарахнули. Врагу такого не пожелаешь, чего говорить уж о друзьях...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_9">
    <text>Мои соболезнования... Гена, да? Мои соболезнования, Ген. Так что это было в итоге? Реакция артефакта на высокую температуру, или в огонь они ещё и зажигательных патронов накидали?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_10">
    <text>Ни то, ни другое. Полтергейст. Да не обычный, а, сука, огненный! Что-то я разорался, да? В общем, мразь эта огненная, как опалила моих друганов — мигом бросилась на меня, ну а я драпанул в Бар. Это произошло рядом с дорогой на Армейские Склады. Грохни эту тварь, прошу тебя.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_11">
    <text>Как пойду в ту сторону — постараюсь это сделать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_12">
    <text>Только вот ещё что. Полтергейст этот, как сообщает отряд разведки «Долга», отнюдь не обычный огненный полтер. Видимо, из-за свойств артефакта, из которого он каким-то охренительно странным образом вылез — эта мразь умеет размножаться, так что на том месте, где его последний раз видели, он может быть не один, а как минимум двое. Будь максимально осторожен. Не хочу, чтобы ещё одна невинная душа померла из-за этого ублюдка.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_start_dialog_13">
    <text>Услышал. Попытаю удачу.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_0">
    <text>Ну что, грохнул тварей?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_1_1">
    <text>Потушил я их. Огнём. Огненных полтергейстов. М-да, привет законам физики.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_1_2">
    <text>Пока ещё нет.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_2">
    <text>Хорошая шутка, брат! Спасибо тебе, теперь хоть спать спокойно буду. Да и то вряд ли, но на душе так спокойно стало... А это тебе, за потраченное время. Только, сука, не смей его в костёр кидать!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_wait_dialog_3">
    <text>Не буду, не переживай. Ладно, дружище, не вешай нос. По крайней мере, ты обрёл нового друга.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_idle_dialog_0">
    <text>Ну, чего расскажешь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_fireball_idle_dialog_1">
    <text>Да нечего особо рассказывать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_1">
    <text>Башка... похмелиться надо...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_2">
    <text>О-о-х, мутит меня... похмелимся?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_idle_dialog_0_3">
    <text>По стаканчику... это... давай пропустим...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_start_dialog_0">
    <text>Эй, парень, с тобой всё хорошо? Ты какой-то бледный.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_start_dialog_1">
    <text>Неа, всё хреново... я, короче... я все деньги на водку... потратил... но как-то маловато... Слушай, а не купишь брату-сталкеру водяры? Ну, так, чисто по-братски, а я... я тебе расскажу историю интре.. интаре.. инти.. короче, крутую историю расскажу...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_0">
    <text>Вот тебе бутылка, рассказывай свою историю.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_1">
    <text>Хорошо, сейчас только выпью немного и расскажу, всё расскажу. Тебя, кстати, как зовут?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_2">
    <text>Топор.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_3">
    <text>А я Саня... но меня тут Собутыльником зовут. Ну, раз уж мы знакомы, можно выпить за это!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_4">
    <text>Наливай!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_5">
    <text>Ах, да, история. Короче, ты слышал историю про Бухого?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_6">
    <text>Никогда не слышал.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_7">
    <text>Да? Ну, тогда давай ещё выпьем?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_8">
    <text>А давай.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_9">
    <text>Если коротко, то Бухой — это парень, который всю свою жизнь очень любил водку и очень хотел попасть к Исполнителю Желаний, чтобы пожелать чувств... чуствавлят... короче, чтобы вкус водки был во рту. У него ещё был друг, который очень хреново стрелял и хотел пожелать себе меткости. И когда он туда дошёл, он пожелал вкус водки во рту, и Исполнитель Желаний сделал его вечно бухим. А его друг пожелал у исполнителя «лучшей точности» и... как думаешь, что случилось?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_10">
    <text>Он стал нормально стрелять?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_11">
    <text>Ага, щас! Он не уточнил, кому хочет точности и Исполнитель сделал Бухого максимально точным. Когда он вернулся, его прозвали Бухим, он круто стрелял, ушёл в центр Зоны и всё, хеппи энд. Давай ещё короче выпьем.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_12">
    <text>Ого, а ещё что-то интересное знаешь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_13">
    <text>Ну, говорят, что где-то тут, на заводе «Росток» тайник Бухого спрятан, а там это, водки много очень и артефакты какие-то... наверное.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_14">
    <text>А где он может быть, не знаешь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_15">
    <text>Мне кажется, он где-то возле перехода на Армейские Склады, но я туда ни ногой — стрёмно там!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_task_dialog_16">
    <text>Понял, ща вернусь...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_0">
    <text>Братан, помоги...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_1">
    <text>Какой я тебе братан? Что это было вообще?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_2">
    <text>Я всё расскажу, только пообещай, что поможешь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_3">
    <text>Не могу ничего обещать. У тебя всё равно нет выбора.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_4">
    <text>Ну тогда... ладно... я со своим другом по кличке Серп кидаем людей. Я рассказывал истории разные и говорил про секретный тайник. Сталкерам было интересно, и они шли проверять потенциальное место с хабаром, а на месте их вырубал Серп и полностью обчищал.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_5">
    <text>То есть вы обчищали людей в Баре и вас всё ещё не поймали?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_6">
    <text>Мы в Баре первый раз... до этого в Темной долине, на Свалке, на Агропроме сталкеров обманывали...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_7">
    <text>Почему твой друг мёртв?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_8">
    <text>Мы немного поссорились, он меня ранил, хотел забрать себе всё, что мы украли у тебя, и кинуть меня тут, но я выстрелил в него... и убил.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_9">
    <text>Повезло тебе с другом.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_10">
    <text>Как же больно! Слушай, дай аптечку, пожалуйста... а я тебе потом ещё скажу, где я артефакт спрятал, «Медузу».</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_final_dialog_11">
    <text>Я подумаю.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_0">
    <text>Аптечку... умоляю...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_1_1">
    <text>Вот тебе аптечка. Продолжишь кидать сталкеров дальше — окажешься в яме с пулей в башке.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_1_2">
    <text>Я пока не решил, что с тобой делать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_2">
    <text>Спасибо, спасибо, сталкер! Отметил тебе, где «Медузу» спрятал. Больше никогда к этому не вернусь! Сейчас, передохну маленько только.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_drunk_medkit_dialog_3">
    <text>Проваливай уже.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_0">
    <text>Чего тебе?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_1">
    <text>Что случилось у тебя, сталкер?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_2">
    <text>С чего ты взял? У меня всё прекрасно, разве что закусь закончилась. Можешь сгонять, тогда вместе выпьем.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_3">
    <text>Просто так не говорят, чтобы кто-то покоился с миром. В чём проблема?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_4">
    <text>А, так ты про это. Хм...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_5">
    <text>Именно. Сегодня и только сегодня проводится аттракцион неслыханной щедрости! У тебя уже есть, по крайней мере, неравнодушный собеседник. Рассказывай.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_6">
    <text>Да был тут один бедолага. На Гуся отзывался. Шея потому что у него длинная и тонкая. Один серый, другой белый... Так вот, деньги ему были нужны. Вроде беда какая-то у него на Большой земле. Кто-то из родных в больницу загремел, по его словам.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_7">
    <text>Продолжай.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_8">
    <text>Ну он и начал просить народ занять ему. Но никто ему не верил. Сам знаешь: много обманщиков нынче землю топчет. Ну а если кто-то и верил ему, так всё равно — кто даст гарантию, что он нигде не загнется до того, как вернет долг?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_9">
    <text>Ну это разумно.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_10">
    <text>А также разумно не перебивать того, кто говорит. Еще это вежливо — прикинь? Я не закончил. Так вот, вышел как-то к Гусю на контакт Кобра. Предложил поработать отмычкой в рейде на артефакты. Потом долю Гуся обещал толкнуть ученым на Янтаре — сам бы Гусь туда ни за что в одиночку не добрался. Ну, сходили они в рейд, добыли неплохие арты, Гусь их сам вытаскивал из аномалии — значит, не совсем додик он, чуть поднатаскаться ему — и мог бы стать годным сталкером.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_11">
    <text>И потом этот Кобра кинул Гуся?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_12">
    <text>В точку. Вскоре выяснилось, что тот человек с Большой земли, кому Гусь собирал деньги, помер.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_13">
    <text>Печальная история.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_14">
    <text>И не говори. Выходит, что если бы деньги были собраны вовремя, то родственник Гуся был бы жив. Хотя я, если честно, не был бы в этом уверен. Зная нашу медицину и учитывая, что у них на Большой земле какой-то новый вирус появился, — думаю, шансов было немного.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_15">
    <text>Это правда. Вирус быстро мутирует, вакцину пока не придумали. Да и не загонишь всех людей по домам надолго, чтобы остановить распространение заразы — ведь тогда остановится весь мир. А это глобальные проблемы со всей экономикой, промышленностью, производством.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_16">
    <text>Ну вот, ты сам в этом шаришь. Короче, получается, что Гусь оказался в полной заднице: у него горе, и к тому же его на деньги кинули. Он сейчас в хреновом состоянии, достать где-то деньги самому у него не получится, потому что он едва не в петлю лезет от досады. А заначки у него не осталось, потому что он вложился в снарягу для того рейда. Сейчас он на мели.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_17">
    <text>Ну вы и братья-сталкеры! И никто не желает ему помочь с его бедой?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_18">
    <text>Здесь не благотворительный фонд. Это Зона. Тут доверяют только самым близким товарищам, а иногда и только себе.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_19">
    <text>Понятно все с вами. Кто такой этот Кобра? Может, мне поговорить с ним? Вдруг удастся убедить вернуть Гусю его долю?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_20">
    <text>Э, нет. Даже не пытайся. Кобра — очень опасный сталкер, он жестоко и хладнокровно расправляется с теми, кто переходит ему дорогу. За эти качества он собрал вокруг себя таких же отморозков, которые буквально пляшут вокруг него, лишь бы заслужить его поощрение. Ты не сможешь найти с ним общий язык.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_21">
    <text>Не боишься так говорить об этом сталкере? Если это правда, то он ведь и тебя может...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_22">
    <text>Прикончить? Не думаю. Я не так прост, как тебе может показаться. Да я и не сказал ничего такого. Какой он предводитель, если его может оскорбить одиночка вроде меня?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_23">
    <text>И «Долг» мирится с Коброй и тем, что он собрал вокруг себя упырей и что кинул сталкера на деньги? Наверняка им об этом случае известно.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_24">
    <text>Приходится мириться. Видишь ли, Кобра настолько опасен, насколько и полезен. Рейды за артефактами — это его хобби, чтобы отдохнуть и развеяться. А так он берет невыполнимые контракты на тех, на кого «Долг» зуб точит, и один выполняет их. Быстро и эффективно. Поэтому он и Кобра. Убрать его — значит лишиться ценного кадра, который делает за «Долг» грязную работу. Да и не так просто это будет: Кобра стоит десятерых из «долговского» спецназа. Так что «долговцы» закрывают глаза на многие неприятные истории, связанные с Коброй. Пока он им выгоден, ему ничего не грозит.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_25">
    <text>Зачем он тогда решил обратиться к Гусю? У него же опыта с гулькин нос, как ты говоришь. Более эффективно было бы взять в рейд кого-то уже нюхавшего пороха.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_26">
    <text>Да банально оттого, что захотел развлечься. Помер бы в аномалии, да и хрен с ним. У Кобры в команде есть опытные искатели артефактов, они бы сделали всю работу. Что до Гуся... Он буквально у всех просил занять ему денег, кто находился в баре. Поэтому Кобра как-то решил понаблюдать за ним через одного из своих молодчиков. Он узнал, что у Гуся беда случилась ещё до того, как Гусь к нему обратился. Говорят, что он даже пробил по своим каналам, какая конкретно. И когда Гусь явился к нему, Кобра стал давить на Гуся тем, что времени у него в обрез, а деньги нужны немалые. И что только Кобра сможет ему помочь. В общем, Гусь сильно переживал, сомневался — ведь Кобра последний, к кому Гусь пошел бы за помощью. Слухи о нем ходят, не располагающие к сотрудничеству. Но, видать, действительно что-то серьезное у него произошло. В итоге Гусь согласился и... ну дальше сам знаешь. Говорят, когда Кобра объявил Гусю, что они типа в расчете, Гусь начал возмущаться, и тогда его толпой избили и выкинули на улицу. Ну его подобрали, отнесли к доктору здешнему. Вроде жить будет.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_27">
    <text>Вот ублюдок...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_28">
    <text>А вот тебе как раз стоит быть осторожнее со словами. За тобой, я думаю, никто влиятельный не стоит. Никто не хватится тебя, если вдруг пропадешь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_29">
    <text>И где сейчас Гусь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_30">
    <text>Ну где его найти — не знаю, но мне известно, что он решил выступить на Арене. Посчитал, что это единственный быстрый способ хоть что-то заработать. Но я думаю, это билет в один конец для Гуся. Сегодня вечером у него состоится первый бой против Кощея. Опасный противник, живучий и бескомпромиссный. Говорят, он отправился с товарищами в долгий рейд, где все погибли, кроме него. И он в одиночку без припасов смог выбраться на заставу «долговцев». Те, как его увидели, охренели: перед ними стоял живой скелет — настолько он отощал. Без понятия, как он так потерял в весе. Одна из версий, что это стресс. Звучит как правда, но, мне кажется, тут дело не только в стрессе. Например, некоторые артефакты в обмен на свои свойства питаются телом своего владельца... Так вот, я поставил на то, что Гусь проиграет. Коэффициент ничтожный, но зато выигрыша хватит на бутылку пива да небольшой ужин.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_31">
    <text>Как так получается: Гусь ещё жив, но ты уже пьешь за его упокой? И почему ты решил поставить против него?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_32">
    <text>Чему тут удивляться? Боец из него никакой. Стреляет он так себе. То, что он один раз нормально так отработал в рейде, не делает из него убербойца. Явно сегодня — его последний день в жизни. А пью — да жаль его потому что. Просто жаль.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_33">
    <text>Почему тогда не поможешь ему, раз тебе его жаль? Ты же не хер моржовый, раз даже Кобра не может с тобой ничего сделать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_34">
    <text>Пытаешься меня спровоцировать, на слабо взять? Тебе повезло, что я сейчас не в форме, а то я бы тебе врезал за такой базар. Эх... Может, сам тогда спасешь его задницу, герой? Во-первых, что ты предлагаешь мне сделать? Отдать ему все свои сбережения просто за то, что он такой несчастный? Или, может, самому выступить на Арене вместо него? Во-вторых, хоть мне его жаль, но он мне никто по факту. Рисковать ради него я не собираюсь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_start_dialog_35">
    <text>Ну и хрен с тобой.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_0">
    <text>Привет трудящимся! Знаешь сталкера Гуся?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_1">
    <text>И вам не хворать. Известный сталкер. Хотя по мне лучше бы таким не был. Тебе он зачем?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_2">
    <text>Нужен по личному делу.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_3">
    <text>Поразительно: то его никто не замечал, словно его и не было никогда, то он сразу стал всем нужен!</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_4">
    <text>Ну так что?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_5">
    <text>Я его не видел здесь дня два.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_6">
    <text>Знаешь, где он мог бы быть? Или, может, тебе известно, где он был в последний раз?</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_7">
    <text>Не знаю ни одно, ни второе. Я сижу тут весь день, и мне некогда следить за всеми бродягами, заходящими сюда. Зато... я знаю, где он сейчас.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_8">
    <text>Ну и? Не томи.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_9">
    <text>Да он уже, считай, здесь.</text>
  </string>
  <string id="bar_staff_barman_stalker_goose_dialog_10">
    <text>Ах ты ж, руки загребущие...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_0">
    <text>О, новые лица. Привет, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_1">
    <text>Что ж, здравствуй, Гусь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_2">
    <text>И тебе привет. Откуда меня знаешь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_3">
    <text>Ты печально известный в «100 рентгенах».</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_4">
    <text>К сожалению... И что, решил поглумиться?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_5">
    <text>Нет. Решил помочь тебе.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_6">
    <text>Боюсь, ты не сможешь. Никто не сможет. Моя мама внезапно заболела каким-то вирусом и умерла. Врачи ничего не смогли сделать. Не знаю, был ли у нее шанс, если бы я был рядом... Не нужно было в эту Зону ехать! Может, будь я с ней, то смог бы что-нибудь сделать. Помню нашу последнюю с ней встречу. Мы тогда сильно поругались... Я сказал, что не хочу ее больше видеть...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_7">
    <text>Сочувствую тебе.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_8">
    <text>Теперь у меня нет денег даже на еду. Никто из сталкеров не хочет мне помогать. Но я их понимаю. Кто хочет иметь дело с таким неудачником, как я? Да и Кобра этот... Не желает со мной говорить. Мол, и так сильно мне помог. Теперь мне остается лишь сразиться на Арене. Вдруг повезет? Правда, я толком-то даже оружие не держал в руках, не говоря уже о том, чтобы кого-то лишить жизни.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_9">
    <text>Это безумие! Ты ведь не солдат!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_10">
    <text>Я в курсе. Знаешь, что? Это уже не важно. Мне все равно, умру я сегодня или нет. Я потерял все. Теперь оставь меня, пожалуйста.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_start_dialog_11">
    <text>Понимаю тебя...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_0">
    <text>Это снова я.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_1">
    <text>О, явился. Чего тебе, сталкер?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_2">
    <text>Как найти Кобру?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_3">
    <text>Ты серьезно?! Тебе жить надоело?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_4">
    <text>Нет, тебе градусы ударили по мозгам, и это тебе чудится. Я твой сон, я наваждение...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_5">
    <text>А ты шутник. Собственно, я тебя предупредил. Плакать по тебе не буду — только без обид, хорошо?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_6">
    <text>Переживу как-нибудь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_7">
    <text>Он разместился в помещениях рядом с Ареной. Иди же к нему, а я, пожалуй, выпью тогда и за твой упокой, безумец.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_second_dialog_8">
    <text>Только не переборщи, а то белочка нагрянет.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_0">
    <text>Куда прёшь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_1">
    <text>У меня есть разговор к Кобре. Насчет Гуся.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_2">
    <text>Вот те на! Ни здрасьте, ни как поживаете. Ты откуда такой нарисовался, фраерок?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_3">
    <text>Тебя это не должно волновать, шестёрка. Дай пройти.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_4">
    <text>А ты дерзкий. Не боишься, что после такого базара тебя найдут в канаве с перерезанным горлом или пулей в башке?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_5">
    <text>Не боишься, что в канаве окажешься ты сам?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_6">
    <text>Бессмертный, что ли? Или совсем башка у тебя не фильтрует, что и кому ты смеешь говорить? Можешь пройти, раз ты за Гуся пришел перетереть. Выкинешь хоть один фокус — и я тебя изрешечу. Ну и я тебя запомнил, клоун. Так что теперь оглядывайся, ведь я могу появиться в любой момент.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_start_dialog_7">
    <text>Пожалей мои уши.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_0">
    <text>Внимательно слушаю.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_1">
    <text>Дело есть к тебе.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_2">
    <text>Про манеры не слышал разве? Хотя чего ожидать от сталкера... Так ты пришел по какому поводу?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_3">
    <text>Пришёл насчет сталкера Гуся.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_4">
    <text>Это он тебя послал?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_5">
    <text>Нет, пришел, услышав о нем от сталкера в баре.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_6">
    <text>От кого, если не секрет?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_7">
    <text>Неважно.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_8">
    <text>Пожалуй, это действительно неважно. Тогда я дополню то, что тебе известно. Значит, его матушка лежала в обычной больнице, где толком ничем ей помочь не могли. Я же подсуетился и нашел платную клинику, где врачи поопытнее и оборудование современнее. Денег они требовали немерено, каждый день лечения у них стоил три тысячи зеленых. Ну я и подрядил Гуся участвовать отмычкой в рейде за артефактами. Ему тоже полагалась доля в случае удачного исхода. Этого хватило бы ему на первое время.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_9">
    <text>С чего вдруг решил так озадачиться?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_10">
    <text>Потому что, когда я был на самом дне в похожей ситуации, мне бескорыстно помогли. Я же далеко не филантроп, но в ответ решил оказать поддержку этому пареньку и дать ему шанс.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_11">
    <text>А зачем кинул его на деньги?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_12">
    <text>В каком смысле?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_13">
    <text>Ты ему должен денег за его участие в рейде.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_14">
    <text>Ты что-то путаешь, сталкер. Это Гусь мне ещё должен. Его доли за рейд не хватило, чтобы покрыть долг передо мной. Я вкинул сверх его доли на лечение его матушки кучу денег. Я даже не был уверен, да и сейчас не уверен, вернет ли он мне все до копейки.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_15">
    <text>То есть когда сталкеры из бара не хотят выручить Гуся даже с едой, объявляешься ты, решаешь крупный денежный вопрос неизвестного тебе человека и говоришь, мол, ну вернет так вернет? То есть все вокруг безразличны к его пустяковой беде — просто утолить голод, но лишь один ты, бессердечный охотник за головами, решил оказать ему поддержку. Может, ещё скажешь, что ты не избивал Гуся толпой, когда тот пришел за своей долей? Так ты не только кидала, но и лжец в придачу.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_16">
    <text>Ты смеешь прийти в мой дом и обвинять меня во лжи и предательстве? Что-то меня наша беседа утомила. Поспи-ка лучше.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_start_dialog_17">
    <text>Чё?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_0">
    <text>Говорил же я тебе, фраер, оглядываться по сторонам. Зря ты мне нагрубил. И Кобре зря.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_1">
    <text>И сделал бы это ещё раз. Уж больно рожа у тебя мерзкая. А с ним я ещё разберусь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_2">
    <text>Ты смеешь дерзить под дулом автомата? Посмотрим, как заговоришь с прострелянным коленом...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_pribluda_kill_dialog_3">
    <text>Скажи, каково это, придурок, когда в тебя целятся из огнестрела? Чувствуешь зуд на затылке?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_0">
    <text>Вроде жив?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_1">
    <text>Так это ты. Вовремя, спасибо.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_2">
    <text>Сочтёмся позже. Сейчас нужно разобраться с Коброй.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_3">
    <text>Кстати о нём. Почему он не оказался таким, каким ты его описывал? И почему вдруг он стал отрицать, что кинул его на деньги? Наоборот, он ему значительно помог, по его словам.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_4">
    <text>Я разве не упомянул, что он искусный манипулятор? А то как он тогда общается с «Долгом» на равных и смеет ставить им свои условия, если его что-то не устраивает в контракте?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_salvation_dialog_5">
    <text>Разберёмся.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_0">
    <text>Приветствую. Хочу узнать о сталкере, кличка Гусь.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_1">
    <text>А, который с длинной шеей? Так он погиб в первом же раунде. Ему выпало сражаться против Кощея. Тот, кстати, скоро будет в финале биться за главный приз... Сожалею, но шансов у твоего товарища не было.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_2">
    <text>Мы всего лишь раз общались. Однако жаль парня. Нелегко ему пришлось в последнее время.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_3">
    <text>Сочувствую, но он знал, на что шел. Кстати, он оставил тебе записку. Сказал, чтобы лично в руки передал.</text>
  </string>
  <string id="bar_arena_manager_goose_dialog_4">
    <text>Давай её сюда.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_0">
    <text>Гусь погиб.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_1">
    <text>Я бы не смог помочь одновременно ему и тебе, даже если бы захотел. Пришлось выбирать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_2">
    <text>Гусь мне оставил записку, где все объяснил... Зачем тебе нужно было лгать о Кобре? Он не делал ничего того, что ты о нем рассказывал в Баре.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_3">
    <text>Ладно, давай я все тебе объясню. Надеюсь, ты поймёшь. Так как ты человек новый здесь, то тебе было легче подобраться к Кобре. Он никого чужого к себе не подпускает просто так. А тут такой повод — пришёл сталкер разговаривать за зеленого мальца, который должен Кобре кучу денег. Я тебе соврал, чтобы ты точно к нему отправился. Раз ты поинтересовался, за кого я пью, то ты должен был быть порядочным, не бросающим в беде. Я был прав! И поэтому ещё наделил тебя дополнительной мотивацией добиться справедливости. Вот скажи: ты пошёл бы к Кобре, если бы знал, что Кобра помог Гусю, а Гусь из-за того, что не мог с ним расплатиться, был вынужден сражаться на Арене? Да, это благородно — взвалить на себя неподъёмный груз проблем другого человека, но будет ли этот человек тебе благодарен соизмеримо твоей помощи? Думаю, что нет.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_4">
    <text>Ты прав, пожалуй. Гусь сам согласился на такие условия. Хотя и выбора у него не было.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_5">
    <text>Вполне ожидаемый ответ. В общем, все сложилось так, как я и предполагал: вы поругались, тебя он оглушил и намеревался убить за оскорбление своего имени. Но в Баре даже он не стал бы. Поэтому поручил вынести тебя подальше и уже там порешить.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_6">
    <text>После всего этого ты будешь говорить, что я тебе должен за спасение? Я был у тебя в роли приманки!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_7">
    <text>Был. А сейчас ты мой напарник. Не боись, без награды тебя не оставлю. Все же небольшой риск был в такой авантюре. Да и опытом тебе будет — поменьше доверять незнакомцам.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_8">
    <text>Небольшой риск?! Да меня чуть в упор не расстреляли!</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_9">
    <text>Не истери. Ты ведь жив и почти невредим.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_10">
    <text>Ах ты гад... И к чему весь этот спектакль?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_11">
    <text>Сделаю вид, что не слышал тебя. Смысл в том, что Кобра вышел из своего убежища в Баре раньше, чем планировал. Он не хочет вызывать подозрений, что причастен к твоему исчезновению. «Долг» строго следит за правопорядком на своей территории и не позволяет вершить самосуд. Хоть Кобра и первоклассный боец, но «Долг» даже им может пожертвовать, чтобы сохранить за собой имя единственной карательной системы в этом месте. Встреча у Кобры какая-то важная намечена. Позже он уйти не мог, потому что встречается строго в определенное время, и ему нельзя опаздывать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_12">
    <text>Ах ты балабол. Ты говорил, что «Долг» закрывает глаза на Кобру и его гадости.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_13">
    <text>Наверное, это следует считать за комплимент, раз ты поверил. Кобра уже лишился одного из своих приспешников благодаря мне. Значит, стал чуть слабее. Сейчас он на пути в Тёмную Долину вместе со своей бандой, там у него встреча. Мы его можем поймать по дороге.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_14">
    <text>Ты раньше не мог это сам сделать?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_15">
    <text>Сейчас нас двое, шансов больше в два раза. К тому же в одиночку он неуловим, а так как он идет вместе с бандой, то их скорость равна скорости самого медленного из них.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_16">
    <text>Что между тобой и Коброй? Чем он тебе насолил?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_17">
    <text>Он убил моего друга. Пойдем за твоей снарягой — она в его убежище в Баре, скорее всего. Потом двинем следом за ним. Ты ведь со мной?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_18">
    <text>Да. Веди.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_19">
    <text>Хотя нет. Давай ты один заберешь, а я буду ждать за южным блокпостом. Мне также нужно подготовиться.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_goose_death_dialog_20">
    <text>Договорились.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_0_1">
    <text>Ну что, готов? Я уже нашёл их следы. Ещё свежие, далеко не должны были уйти. Медлить нельзя.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_0_2">
    <text>Слушай, эти уроды пока пропали из виду. Подойди как-нибудь попозже, займись пока своими делами.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_1">
    <text>Веди.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_2_1">
    <text>Пока не готов.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_2_2">
    <text>Понял.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_to_garbage_dialog_1_3">
    <text>Понятно.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_0">
    <text>Мы пришли. Они недалеко от нас, в низине. Сделали привал перед тем как идти в Тёмную Долину.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_1">
    <text>Сколько их?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_2">
    <text>Было всего шестеро, включая того, у блокпоста. Значит, их тут пятеро. Но так как это Кобра, то считай, что их пятнадцать.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_3">
    <text>Так какой план?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_4">
    <text>Ты зайдешь сбоку, займешь позицию у дерева. Я кину в них гранату, после взрыва добьем оставшихся.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_5">
    <text>Сначала я поговорю с Коброй, потом добиваем.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_6">
    <text>Если он останется жив.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_prepare_attack_dialog_7">
    <text>Приступаем.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_0">
    <text>Вот и всё, похоже...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_1">
    <text>Ты оказался не таким ублюдком, но оглушать меня со спины и нести на расстрел было лишним.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_2">
    <text>Согласен. Нужно было расправиться с тобой на месте. Было бы меньше геморроя.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_3">
    <text>Ты знаком с Хромом?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_4">
    <text>Было дело. Ты на него работаешь?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_5">
    <text>Я работаю на себя. Изначально шел к тебе из-за Гуся, уже погибшего. Хром наплел, что ты его кинул и избил.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_6">
    <text>Неудивительно, что это его работа.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_7">
    <text>Твой человек отнес меня за блокпост и уже намерен был расстрелять, но Хром вовремя подоспел на помощь. Он сказал, что ты убил его друга. Так что несмотря на то, что ты помог Гусю, ты угрожал мне и убил друга Хрома. Поэтому ты сейчас лежишь на земле, истекая кровью, а скоро вообще умрешь.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_8">
    <text>Известно ли тебе, за что я убил его друга? Нет? Ну так слушай. И слушай внимательно, потому что кричать не собираюсь. Его другом был сталкер Хлыст, очень гнилой человек. Как-то раз он расстрелял из засады целую группу сталкеров из-за ценного артефакта. Но умирающий сталкер из той группы успел кинуть сообщение в сеть, за какой артефакт они отдали свои жизни. И удивительным образом через несколько дней Хлыст продает Сахарову именно этот артефакт. Благо что там «долговцы» стояли на охране бункера и сообщили Петренко об этом. А он уже выдал мне контракт на Хлыста. Я просто так не лишаю никого жизни.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_snake_wounded_dialog_9">
    <text>Прощай, Кобра.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_0">
    <text>Живой?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_1">
    <text>Ты доволен?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_2">
    <text>Вполне. Мой друг отомщён.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_3_1">
    <text>Ты в курсе, что твой друг застрелил группу сталкеров за артефакт? Он повёл себя как натуральная крыса.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_3_2">
    <text>Жаль, так и не удалось поговорить с Коброй.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_4_1">
    <text>Не смей так о нём говорить. Он поступил неправильно, но он всё ещё мой друг. Он много раз спасал мою жизнь, он готов был пожертвовать всем ради меня. Спасибо, что помог мне. Передаю тебе на КПК информацию о моем личном тайнике. Бери всё. А я пойду, пожалуй.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_4_2">
    <text>Это уже не столь важно. Спасибо, что помог мне. Передаю тебе на КПК информацию о моем личном тайнике. Бери всё. А я пойду, пожалуй.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_final_dialog_5">
    <text>Бывай, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_1">
    <text>Ну, чего тебе?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_2">
    <text>Что хотел?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_3">
    <text>Слушаю.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_1_friend">
    <text>Привет, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_2_friend">
    <text>Здоров, мужик.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_google_chrome_idle_dialog_0_3_friend">
    <text>Чего у тебя?</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_1">
    <text>Эх...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_2">
    <text>Мда уж...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_0_3">
    <text>Видать судьба такая...</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_1">
    <text>Что-нибудь придумаем.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_2">
    <text>Не кисни, всё нормализуется.</text>
  </string>
  <string id="bar_stalker_goose_idle_dialog_1_3">
    <text>Не раскисай, поправь здоровье лучше.</text>
  </string>
</string_table>