<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_0">
    <text>Ух, сука...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_1">
    <text>Мужик! Ты цел?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_2">
    <text>Помоги... Хреново капец...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_3">
    <text>Как помочь-то? Что сделать?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_4">
    <text>Да рану перевязать помоги! Кровь хлещет!</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wounded_dialog_5">
    <text>Сейчас, потерпи секунду.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_0">
    <text>Ох...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_1">
    <text>Ну что, лучше?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_2">
    <text>Жить буду... Ты его видел?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_3">
    <text>Кого?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_4">
    <text>Хозяина! Он где-то рядом. Я бежал от него и на штырь напоролся.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_5">
    <text>Я слышал чьи-то голоса. Это и есть Хозяин?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_6">
    <text>Он самый.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_7">
    <text>Кто это такой? Хотя погоди, ты как вообще здесь оказался?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_8">
    <text>Артефакты собирал, увидел нору, залез, и тут началось... Голова закружилась, я в этих подземельях заблудился. Вообще не представляю, ни что это за место, ни как отсюда выбраться. Вот и ищу выход уже чёрт знает сколько. А ты тут как?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_9">
    <text>В перестрелку с бандитами встрял. Драпанул, куда глаза глядят, а опомнился уже здесь... Нужно выбираться! Странное здесь место. Мало зомбированных с ярлыками X-18, так ещё и голоса эти. А кто такой Хозяин? Почему ты его так называешь?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_10">
    <text>Да потому, что за время, пока я здесь плутал, это существо ясно мне дало понять, кто здесь хозяин. Он не выпускает меня! Хотел бы убить - давно убил бы, но он будто играется...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_11">
    <text>И что нам делать?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_12">
    <text>Слушай, я видел труп сталкера. Видно, он угодил в эту ловушку, как мы. В его предсмертной записке...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_13">
    <text>Воу, что с ним случилось?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_14">
    <text>Застрелился он. Видать, не выдержал. Так вот, в той записке сказано, что Хозяин требовал у него какую-то вещь в обмен на свободу. Только вот добраться до неё он почему-то не смог. Ещё из записки понятно, что Хозяин - вроде обычный человек, который раньше жил в здешних краях. Хотя какой же это человек, когда творит такое...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_15">
    <text>Что за вещь ему нужна?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_16">
    <text>Мешочек какой-то. Что в нем - непонятно. А находится он в подземелье этом проклятом. Нам нужно эту вещь найти, отдать и свалить отсюда нах!</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_17">
    <text>Согласен. И где будем искать?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_18">
    <text>Я тут уже всё осмотрел. Рядом есть место, куда провалилась часть деревни с поверхности. Думаю, этот мешочек где-то там.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_19">
    <text>Тогда идем туда?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_20">
    <text>Не смогу я. У меня кровь вот только остановилась, надо отсидеться. Я сейчас мало соображаю, а там аномалий куча, вляпаюсь как пить дать. Если не хочешь ждать, иди один.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_dialog_21">
    <text>Я не намерен тут торчать ещё дольше. Пойду один, жди тут.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_0">
    <text>Ну что, достал?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_1_1">
    <text>Достал. В общем, не удержался — прочёл записку, и, кажется, кое-что начал понимать.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_1_2">
    <text>Пока нет.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_2">
    <text>Это ты зря...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_wait_dialog_3">
    <text>Что?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_0">
    <text>Не стоило тебе читать записку.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_1">
    <text>А в чём дело-то?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_2">
    <text>Ещё не уловил?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_3">
    <text>Какого хрена, мужик? Это ты меня огрел?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_4">
    <text>Я бы отпустил тебя, но ты оказался слишком любопытным.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_5">
    <text>Я ничего не понимаю... Так ты... Это все ты?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_6">
    <text>Да, я Хозяин. А значит, я решаю, что делать с теми, кто сюда попадает.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_7">
    <text>Я ничего плохого тебе не сделал. Я принес твои вещи. Такой ведь был уговор?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_8">
    <text>Не хотел я, чтобы ты что-то узнал, но теперь выбора у тебя нет.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_9">
    <text>И как поступишь? Как с тем застрелившимся? Или как с теми бандитами, которые полегли по твоему щелчку? Что ты такое? Откуда в тебе столько злости?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_10">
    <text>Это исключительно заслуга сталкеров. Вы дети Зоны. Вы её кормите, а именно она сделала меня таким. Она и алчные учёные, которые наплевали на всё ради своих исследований.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_11">
    <text>Что с тобой случилось?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_12">
    <text>Мы мирно жили здесь, пока не появились мерзкие представители власти и не устроили тут свои исследования. Они прямо под носом у нас строили лаборатории, а с посёлка начали пропадать люди. Естественно, нам это не понравилось.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_13">
    <text>Вы жили тут? Я думал, всех эвакуировали после аварии в 86-ом.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_14">
    <text>Не все были готовы покинуть родной дом. Тут остались жить сотни человек, как и наше небольшое село. И жили бы мы хорошо, и хрен с ней, с радиацией, только потом сюда пришли так называемые большие умы. Начали втихаря строить подземный бункер с лабораторией, а тех, кто про это узнавал, просто забирали... Никто не знал, что с этими людьми было потом, пока я сам туда не попал. Они делали с нами жуткие вещи. Кто-то умирал от ужасных экспериментов, кто-то находил способ покончить с собой... а кто-то превращался в непонятные, уродливые создания. Это было ужасно. И меня они сделали таким. А там, за пределами этой вонючей лаборатории, у меня были жена и дочка. Гниды просто пришли в наш дом, забрали наших людей и превратили нас в животных.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_15">
    <text>Ты выглядишь как обычный человек...</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_16">
    <text>Это не мой образ. Он только в твоей голове.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_17">
    <text>Может ещё можно что-то сделать?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_18">
    <text>Ничего уже не поделать. Сейчас я больше всего хочу вновь увидеть фотографию моей дочери и прочесть ответ, который она мне оставила.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_19">
    <text>Мне жаль... Правда. Я бы мог отыскать твою дочь и передать ей ответ. Хочешь?</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_20">
    <text>Уж лучше пусть думает, что я мёртв, и не давать ложную надежду. И тебе её давать я не буду. Живым ты отсюда не уйдешь — можешь не рассчитывать на это, сволочь! Если бы не умники, которые лезут туда, где их не ждут, все было бы хорошо. Так что счастливо оставаться, покойник.</text>
  </string>
  <string id="kat_unknown_stalker_final_dialog_21">
    <text>Только попробуй!</text>
  </string>
</string_table>