<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_0">
    <text>Ну и чё это ты тут забыл, пацан?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_1">
    <text>Да я это, прогуливаюсь просто...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_2">
    <text>Прогуливайся в другом месте, фраер, здесь тебе делать нечего!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_3">
    <text>Всё-всё, ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_1_4">
    <text>Да пошёл ты!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_1">
    <text>Я к вашему главному от Костыля. Мне нужно забрать посылку.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_2">
    <text>А, понял. Гони бабосики и можешь проходить.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_3">
    <text>Какие ещё бабосики? Торговец мне про это ничего не говорил.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_4">
    <text>А я тебе говорю. Давай бабки, тогда пропустим. Если не хочешь платить - чеши в обход. Твоё право.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_5">
    <text>И где обход?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_6">
    <text>А я знаю? Не мои проблемы.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_7">
    <text>Ладно. Обход я найду, но как до базы доберусь, пахан ваш узнает, что вы в его колеса палки вставляете.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_8">
    <text>Слышь, ты чего распетушился? Проходи, не тронем мы тебя. Угрожать только нам не надо.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_garbage_dialog_2_9">
    <text>Понял. Прохожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_0">
    <text>Что надо?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_1">
    <text>Здоров, я от Костыля. Пришёл за посылкой.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_2">
    <text>Новенький? Тогда слушай: это наша база, а значит, ты здесь гость. Помни об этом. Чтобы не буянил тут! Уяснил?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_3">
    <text>Все понятно, я только возьму кейс и слиняю отсюда.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_4">
    <text>Деньги вперёд.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_5_1">
    <text>Держи.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_5_2">
    <text>У меня не хватает, я скоро вернусь.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_6">
    <text>Всё, можешь проваливать отсюда. Советую без надобности здесь особо не крутиться.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_7">
    <text>Всё понял. Ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_dialog_case_two_0">
    <text>Деньги принёс?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_0">
    <text>Чё трёшься тут?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_1">
    <text>Мимолётом. Уже ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_2">
    <text>Смотрю, подсыкаешь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_3">
    <text>Почему это?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_4">
    <text>У тебя ноги чуть ли не трясутся, смотри, не обделайся здесь! Чего напрягся-то? Думаешь, бандиты, значит, будут прессовать тебя здесь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_5">
    <text>Честно? Думаю, с вами надо быть аккуратнее.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_6">
    <text>Ну, в общем-то, правильно ты думаешь, но ты не ссы. Ты, как я понял, теперь будешь посылки таскать от свалочного барыги?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_7">
    <text>Пока да.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_8">
    <text>Ну, понятно. Я тут это... Бригаду собираю на одно дело, и раз тебе торгаш такое дело доверил, значит, сталкерок ты толковый. Не желаешь присоединиться?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_9">
    <text>А что за дело? Налеты, гоп-стопы, грабежи?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_10">
    <text>Слышь, ты нас с бандосами с мусорки не сравнивай! Те в края отмороженные. Мы же тут, можно сказать, более лояльны.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_11">
    <text>Что за дело-то у вас?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_12">
    <text>Я собираю группу, чтобы разведать одно место.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_13">
    <text>И что за место?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_14">
    <text>Знаешь про заброшенный завод, здесь, недалеко?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_15_1">
    <text>Нет, не слышал.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_15_2">
    <text>Пробегал мимо.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_16_1">
    <text>Ну, короче, он тут поблизости. Там ещё вход в лабораторию X-18 находится. Раньше мы его контролировали, всяких сталкеров прессовали, которые любили по лабораториям заброшенным шастать. Какой-никакой заработок был. Потом в том месте произошла какая-то хренотень. Как-то утром связались с пацанами, как они там, а в ответ тишина. Ну, думаем, может, связь после выброса барахлит. Послали пару пацанов проверить то место. Возвращаются через час, все запыханные, перепуганные, я спрашиваю: вы чего? Что случилось? А они мне и начали втирать: там пацаны висят, мёртвые все! Я спрашиваю: вы курили? В смысле висят?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_16_2">
    <text>Значит, слышал, наверное, что там вход в лабораторию Х-18 находится. Так вот, раньше мы его контролировали, всяких сталкеров прессовали, которые любили по лабораториям заброшенным шастать. Какой-никакой заработок был. Потом в том месте произошла какая-то хренотень. Как-то утром связались с пацанами, как они там, а в ответ тишина. Ну, думаем, может, связь после выброса барахлит. Послали пару пацанов проверить то место. Возвращаются через час, все запыханные, перепуганные, я спрашиваю: вы чего? Что случилось? А они мне и начали втирать: там пацаны висят, мёртвые все! Я спрашиваю: вы курили? В смысле висят?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_17">
    <text>А они что?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_18">
    <text>Ну, они отдышались и начали рассказывать, мол, пришли на завод, а там тишина. Заходят внутрь, и там все пацаны наши мёртвые, да ещё раскиданы по всем сторонам. Кто-то на балке под крышей повис, кто-то - на стене... Словно их кто-то взял и как елочные игрушки развесил. Я, конечно, не сразу поверил - пошёл сам сгонял. Близко подходить не стал, подошёл к воротам - действительно, хрень какая-то. Думаю, ладно, мало ли что там случилось. Соберу пацанов, пойдём, разведаем место. Пришел на базу, а со мной идти никто не хочет - слухи быстро разошлись, и у нас это место попало в чёрный список. Никто туда ни под каким предлогом идти не хочет.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_19">
    <text>Да уж... Ну и что, удалось кого-то в бригаду собрать?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_20">
    <text>Троих собрал. Если ты ещё согласишься, то двинем.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_21">
    <text>Какой мой интерес?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_22">
    <text>Я заплачу. Четыре косаря есть. Если что, потом подкину ещё, если будут трудности.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_23">
    <text>Ладно, годится. Когда выдвигаемся?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_24">
    <text>Мои пацаны дежурят недалеко от завода. Двинемся туда, сгруппируемся и пойдем к заводу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_25_1">
    <text>Понял. Ну, тогда пошли.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_quest_dialog_25_2">
    <text>Прямо сейчас? У меня кое-какие дела. Ты иди, а я догоню.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_angry_dialog_0">
    <text>Мля, ну ты где ходишь? Мы тут заколебались жопы просиживать.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_angry_dialog_1_1">
    <text>Я готов. Идём.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_angry_dialog_1_2">
    <text>Подождите ещё немного.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_0">
    <text>Ничего так вышла прогулочка!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_1">
    <text>Ничего себе! Это что ещё за тварь такая?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_2">
    <text>Да хер её знает! На обычного полтергейста она не похожа совсем. Кожа даже другого цвета. Откуда она только тут взялась?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_3">
    <text>Ты же сам говорил, что тут вход в подземелья. Может, оттуда она родом?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_4">
    <text>Не знаю, может быть.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_5">
    <text>Надеюсь, она бесплодна, и детей у нее нет.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_6">
    <text>Проверить бы это точно... Я не смогу тут вести дела, если под боком у нас будет обитать такая нечисть.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_7">
    <text>Давай подорвём проход в подземку. Делов-то?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_8">
    <text>А нахрена мы тогда зачистили это место? Завалим проход - сюда ходить никто не будет. А значит, не с кого нам будет бабосы срубать.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_9">
    <text>Не думал я, что сталкеров интересуют подземки. Что там интересного может быть? Мне мой друган рассказывал, что X-18 ещё несколько лет назад обнаружили. За это время все там уже растащили, наверное.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_10">
    <text>Без обид, пацан, но я думал, ты из опытных. Вопросы у тебя совсем глупые. Это не просто подземелья, а заброшенная лаборатория. Сколько бы там не вынесли, ещё куча всего интересного может быть. А легенду про то, что в подземельях можно найти дорогие артефакты, слышал? Думаю, это не просто легенда. Был у нас тут один сталкер, часто наведывался в подземку. Платил большие деньги, но всё равно приходил и приходил вновь. Значит, была ему выгода, логично? Только с последней ходки в подземелья он не вернулся. Помер, видать.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_11">
    <text>В любом случае, мне до этого дела особого нет. Я свою часть работы выполнил?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_12">
    <text>Я за свой базар отвечаю. Поработал - держи обещанные бабосики. И, если что, заходи к нам. Работу для тебя всегда найдем.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_13">
    <text>Спасибо. Удачи тогда вашему бизнесу!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_14">
    <text>И тебе того же! Небольшой совет, и надеюсь, шестёркой меня после этого считать не будешь: в общем, если будешь и дальше иметь дела с Монголом, то советую всегда всё проверять. Просто будь аккуратен с ним. Это тебе просто такой небольшой совет в качестве награды за помощь.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_15">
    <text>Что ты имеешь в виду?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_16">
    <text>Только то, что сказал. Ему обуть таких сталкеров, как ты, - раз плюнуть.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_final_quest_dialog_17">
    <text>Спасибо за предупреждение, удачи.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_0">
    <text>Опа! А вот и наш специалист по нечисти! Чего изволим?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_two_0">
    <text>Приветствую. Что нужно?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_three_0">
    <text>Есть новости?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_three_1_0">
    <text>Пока ничего интересного.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_four_0">
    <text>Не затягивай, нужно забрать дурь и засунуть козлам в еду.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_four_1">
    <text>Ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_idle_dialog_three_1_1">
    <text>Узнал инфу про вход, но пойду сначала проверю.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_0">
    <text>Что за дела? Внутри вашего кейса нет артефактов!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_1">
    <text>Чё? Ты прибурел?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_2">
    <text>Я отдал деньги, деньги торговца, а вы свою часть сделки не выполнили. Артефактов в кейсе нет.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_3">
    <text>Мозгов у тебя нет, олень. Тебе дали кейс с артефактами, а то, что ты их не донес до торговца, - только твои проблемы. Где ты был все это время? Сразу все проверять надо, щегол. А то пропил их пошел, а теперь предъяву мне бросаешь. За это я бы тебе рога посшибал, да жалко отношения с торговцем портить. Проваливай отсюда!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_4">
    <text>Но мне нужны эти артефакты.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_5">
    <text>Без проблем. Тащи 50 косарей, мы тебе их соберём.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_angry_dialog_6">
    <text>Все ясно...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_leader_idle_dialog_0">
    <text>Чё тебе, сталкерок?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_0">
    <text>Привет, это снова я. В общем, твое предложение о работе ещё в силе?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_1">
    <text>Конечно, в силе. У нас есть определенные планы на это место, поэтому дел много. А ты чего не на Свалке?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_2">
    <text>Если коротко, ты был прав насчет Монгола. Поэтому работа мне не помешает.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_3">
    <text>Да пошёл он. Скажу тебе по секрету: мы хотим слинять от него - достал. Но надо это провернуть мирным способом. Все-таки там братков на базе много. Если лишнего что-то ляпнешь ему, нас они за раз порешают. Но это так, мысли вслух. Давай ближе к делу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_4">
    <text>Давай сразу проясним, что я не буду заниматься разного рода мокрухой и идти против вольных сталкеров.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_5">
    <text>А я тебе этого и не предлагаю. Этим мы сами займемся, если понадобится. Мы тебе можем и другую работу предложить. Войдешь к нам в долю. Деньги лопатой грести не будешь, но и голодранцем с нами не останешься.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_6">
    <text>Предложение интересное. Но мне бы хотелось получше знать, на что я подписываюсь.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_7">
    <text>Для начала надо решить нашу проблему. Необходимо проверить, нет ли в подземелье логова этих тварей. Я с тобой отправлю двух своих ребят. Просто разведаете обстановку, и если заметите нечто похожее на эту тварь - сразу драпайте оттуда. Я бы не хотел больше терять людей. А мы тут пока на поверхности дела порешаем. Вот тебе ключ для входа.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_8">
    <text>Ладно. Если только разведка, то я согласен.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_idle_0">
    <text>Дуй в лабораторию!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_idle_1">
    <text>Угу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_0">
    <text>Неужели! Я уже думал, случилось чего. Что удалось узнать?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_1">
    <text>Наткнулся на похожую тварь. Удалось расправиться.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_2">
    <text>Почему один? Где ребята?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_3">
    <text>Свободовец... Не знаю, как он там оказался, но он напал на нас без предупреждения.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_4">
    <text>Какой ещё Свободовец? Мы всё время были тут и никого не впускали! Какого хера там произошло?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_5">
    <text>Если не веришь мне, посмотри этот КПК. Я нашел его в трупе. Там говорится про какой-то запасной вход.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_6">
    <text>Странно... Не знаю я никакого дополнительного входа.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_7">
    <text>Тем не менее, он туда как-то попал - причём вооруженный до зубов - и искал карту тайника. Похоже, этим же занимался тот богатый сталкер, о котором ты говорил - я нашёл его труп. Теперь понятно, почему он в подземку так часто наведывался.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_8">
    <text>Что за карта?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_9">
    <text>Сам посмотри, я её со сталкера снял. Там отмечено местоположение какого-то тайника группировки «Свобода», который остался ещё со времен их пребывания в Темной долине.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_10">
    <text>Странно. Ничего об этом не слышал, и он прямо под нашей базой. Уверен, Монгол об этом даже не знает. А что с ребятами? Не выжили?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_11">
    <text>Мы разделились. Когда я вернулся, их тела уже обыскивал Свободовец.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_12">
    <text>Жаль ребят. А ты молодец. И с тварью разобрался, и очень интересную информацию подкинул. Если что, мое предложение ещё в силе. Пойдешь к нам в бригаду?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_13">
    <text>Откажусь, наверное. Не сочти за оскорбление, но я не хотел бы числиться в бандитах.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_14">
    <text>Расслабься, я тебя и не заставляю. Просто предлагаю дальше вести сотрудничество. Если у нас будет работа, я обещаю исправно платить за ее выполнение. Обещаю мокруху не подкидывать.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_15">
    <text>Несколько дней мне так и так предстоит ошиваться в Темной Долине, так что поработать не помешает. Я согласен.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_16">
    <text>Вот и замечательно. Сейчас нам как раз нужно как можно больше узнать о том секретном входе в лабораторию, через который проник свободовец. Если мы его не запечатаем, и о нем кто-то узнает - то весь наш бизнес под откос пойдет.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_17">
    <text>Есть какие-то мысли?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_18">
    <text>Есть. На ферме обосновались сталкеры. Они тут ещё до нас были, так что окрестности знают получше. Может, у них что-то получится узнать? Ты у нас пацан, вроде как, с хорошей репутацией. Лучше тебе пойти к ним.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_job_dialog_final_19">
    <text>Ладно. Наведаюсь.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_0">
    <text>Слушай, классная пушка нужна? Я на Янтаре чей-то тайник вскрыл, так там гауссовка, как новая. Отдам всего за 1500 рублей! Зарядов на нее всё равно нет, а деньги позарез нужны.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_1">
    <text>Какая-то левая схема. Я откажусь, пожалуй. Я на самом деле к вам по делу.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_2">
    <text>Купишь пушку - будет дело.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_3">
    <text>Нет у тебя никакой пушки, что ты мне загоняешь?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_4">
    <text>Зато 1500 рубликов у тебя точно есть. Заплати и будет разговор.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_5_1">
    <text>Держи, ну и барыга же ты!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_5_2">
    <text>Вот зараза, нет у меня сейчас денег...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_6_1">
    <text>Ну вот, другое дело. Что хотел-то?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_6_2">
    <text>Разживёшься - приходи. К другим со своим делом без бабок можешь не лезть, я им передам.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_7_1">
    <text>Я ищу информацию о секретном входе в лабораторию X-18. Точно знаю, что такой где-то есть.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_7_2">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_8">
    <text>А тебе оно зачем, мужик?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_9">
    <text>Да там бандиты по три шкуры сдирают! Хочу найти обходную, чтобы можно было за хабаром наведываться.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_10">
    <text>Там же кроме хлама ничего нет. Что ты там искать собрался?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_11">
    <text>Для кого хлам, а для кого богатство. Старую технику ищу.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_12">
    <text>Тогда понятно. Но я не знаю где такой вход. Первый раз слышу.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_13">
    <text>Ну, жук! Получил плату за не знаю. Далеко пойдешь!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_14">
    <text>Не кипятись. Спроси у Неумехи. Он недалеко от костра сидит. Должен что-то знать.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_start_15">
    <text>Понятно.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_two_0">
    <text>Ну что, принёс деньги?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_two_1_1">
    <text>Забирай.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_sentence_dialog_two_1_2">
    <text>Ещё нет.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_1">
    <text>Чего надо? Уйди с глаз, мужик.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_2">
    <text>Не мешайся под ногами. Иди по своим делам.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_3">
    <text>Чего ты тут шаришься? Иди погуляй.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_4">
    <text>Я тебя слушаю.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_5">
    <text>Говори.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_0_6">
    <text>Чего хотел?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_1_1">
    <text>Какой-то ты нервный.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_1_2">
    <text>Привет. Ты Неумёха? Мне сказали, что ты можешь помочь мне с одним вопросом.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_2">
    <text>Я это. Что за вопрос?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_3">
    <text>Я ищу тайный вход в лабораторию X-18. Бандиты, суки, сдирают бабло. Не выгодно через них.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_4">
    <text>Я тебе тоже бесплатно не помогу. Уж извиняй. Сейчас бесплатно делиться информацией - непозволительная роскошь. Особенно для нас. Бандиты вокруг, тоже от них пострадали немало.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_5">
    <text>Что ты хочешь за информацию? Гаусс-пушку я у вас уже купил...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_6">
    <text>Деньги мне не нужны. Помоги мне лучше с одним делом. Ты с виду Сталкер бывалый, думаю, справишься.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_7">
    <text>Что надо сделать?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_8">
    <text>Тут в паре сотен метров от фермы есть аномалия Разлом. Около нее я заметил интересный артефакт, но достать не смог. Пытался его взять, а никак. Потом ещё голова разболелась и я ушел. Странное какое-то место. Раньше там такого не замечал. Может, у тебя получится?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_start_dialog_9">
    <text>Опыт добычи артефактов вроде есть. Схожу, попробую достать. Но смотри, если информацию не дашь, то я его себе оставлю.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_wait_dialog_0">
    <text>Что там с артефактом?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_wait_dialog_1">
    <text>Пока не достал.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_0">
    <text>Ты где так долго мотаешься? Достал артефакт?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_1">
    <text>Вот твой артефакт. Такой чертовщины я раньше не встречал...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_2">
    <text>Ух ты, необычный какой... Что ещё за чертовщина? На тебе лица нет, обделался там, что ли?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_3">
    <text>Когда я пытался взять артефакт, он перемещался на несколько метров от меня. Потом стали появляться какие-то призрачные сталкеры, а под конец на меня напали твари, напоминающие контролеров...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_4">
    <text>Не показалось все-таки мне тогда, что там что-то не так. Что дальше-то было?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_5">
    <text>Когда удалось расправиться с тварями, в глазах всё помутнело, очнулся уже утром, всего этого уже не было, был только смирно лежащий передо мной артефакт...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_6">
    <text>Да уж... У меня в прошлый раз там башка разболелась, более-менее пришёл в себя через несколько часов. Ладно, как и договаривались, скидываю тебе на ПДА примерное местоположение входа. Аккуратнее там, внутри полно всякой нечисти.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_base_quest_stalker_final_dialog_7">
    <text>Спасибо, бывай.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_0">
    <text>Наконец-то!</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_1">
    <text>Что случилось?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_2">
    <text>Мы подумали насчет найденной тобой карты тайника Свободы. Родился план, как незаметно и без лишнего шума его обчистить.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_3">
    <text>В смысле, обчистить? А как же Монгол? Я думал, вы расскажете своему лидеру, что под базой находятся припасы, после чего спокойно их достанете.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_4">
    <text>Ушли мы от него. Больше мы их банде не принадлежим, и отныне сами по себе.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_5">
    <text>Вот оно как. А не будет в связи с этим каких-то последствий?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_6">
    <text>Не думаю. Мы подтянули ещё пацанов, так что наш лагерь теперь не так просто будет взять, даже если Монгол что-то такое задумает. Но он не станет ничего предпринимать. Я в этом уверен.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_7">
    <text>Но как вы собираетесь тайник без шума и без жертв обчистить? Там же с два десятка голов на базе!</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_8">
    <text>Проявим смекалку. И ты нам в этом поможешь.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_9">
    <text>Почему я?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_10">
    <text>Потому что ты по факту работаешь с группой Монгола. И твое пребывание на базе не будет странным. А если мы там появимся, после того как свалили от него, это уже будет странным.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_11">
    <text>А какой план вообще?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_12">
    <text>Значит, слушай! Мы тут одного научника знаем. Он готов нам продать одну дурь. Мы ей накачаем весь лагерь, а потом незаметно, пока они дрыхнут, обчистим тайник. Как план? Гениально же?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_13">
    <text>Сомнительно. Каким образом все это провернуть собираешься?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_14">
    <text>Все просто. Я там ни один месяц чалился на этой базе, все знаю, типа. Можно сыпануть дурь в полевую кухню. Они похавают, потом на боковую. Кто от обеда откажется, прикладом по хлебалу получит, и все. Никто даже не узнает, кто их всех надурил. А тебе обещаю достойную награду. Я тебя когда-нибудь обижал с этим?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_15">
    <text>Не обижал... Я тут хоть на снарягу заработал. Что я должен сделать?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_16">
    <text>Встречаешься с ученым, покупаешь дурь и на базу чешешь. Там незаметно сыпанешь порошок и все. Остальное мы делаем сами.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_17">
    <text>Я согласен. У меня с ними давние счеты. Но у меня свои условия. Я не претендую на свободовский тайник. Мне просто нужна одна вещь, которая находится у Монгола. Если вы поможете мне ее добыть, то я с вами.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_18">
    <text>Я в тебе и не сомневался! А с твоим вопросом конечно поможем. Заберешь ты свою вещь. А теперь о делах. Значит так, я сейчас готовлю ребят и проинструктирую их. Надо ещё будет взрывчатку притаранить, чтобы дверь в тайник подорвать - если иначе, ее открыть мы не сможем. А ты в это время иди к ученому. Он как раз по служебным делам в Долине. Вот тебе бабки, купишь у него дурь. После этого идешь на базу и тут уже будь предельно осторожен. Чтобы ни одна крыса не видела, как ты что-то сыпешь. Как только они полягут, мы зайдем и спокойно обчистим тайник. Все понял?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_bandit_alarm_message_dialog_19">
    <text>Понял! Отправляюсь.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_0">
    <text>Да?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_1">
    <text>Привет! Я за товаром. Вас должны были предупредить.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_2">
    <text>О, привет! Да, мне сообщили, что Вы придете. Вот ваш пакет.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_3">
    <text>Это ваша охрана?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_4">
    <text>Конечно. Без охраны сотрудники нашего комплекса никуда не выходят.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_5">
    <text>А что вы так далеко забыли от базы? Она же на Агропроме, верно?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_6">
    <text>Верно. Нужно срочно выполнить определенные замеры, а как назло в распоряжении руководства не оказалось ни одного наемного сталкера. Приходится в таких случаях нам такую работу выполнять. А вообще, я люблю такие вылазки. От лабораторных работ нужны подобные перерывы. Правда, сегодня задачка у меня не из простых.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_7">
    <text>А в чем дело?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_8">
    <text>Тут образовалась уникальная аномалия. Подобные появляются очень редко, и поэтому ее хотелось бы детально изучить.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_9">
    <text>Электра как электра, с виду...</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_10">
    <text>Их тут очень много. Ещё меня смущает, что она образовалась рядом с болотом, рядом с химической аномалией. Мне будет интересно их взаимодействие. Может, в процессе появятся какие-то новые артефакты. Нужно как-то поставить сканер, как можно ближе к эпицентру, а она меня не пускает.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_11">
    <text>Поставить сбоку не получится?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_12">
    <text>Получится. Но тогда появится повод сомневаться в качестве полученных данных.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_13_1">
    <text>Давайте я попробую? Я слышал, что электры можно разряжать, закидывая ее болтами. Может, что-то выйдет.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_13_2">
    <text>Понял. Ну, удачи вам тут, а мне пора.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_14">
    <text>Вы окажете нам большую помощь.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_first_dialog_15">
    <text>Постараюсь.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_0_1">
    <text>Здравствуйте.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_0_2">
    <text>Да?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_1_1">
    <text>Всего доброго.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_idle_dialog_1_2">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_wait_scaner_dialog_0">
    <text>У вас получается?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_wait_scaner_dialog_1">
    <text>Сейчас, минуту.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_0">
    <text>Вижу, у вас получилось!</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_1">
    <text>Да уж. Не простая была задачка. Нормально поставил сканер?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_2">
    <text>Более чем! Спасибо за помощь. Знаете что? Я пока не могу ничем заплатить, но вы обязательно приходите к нам в комплекс и найдите там меня. На следующей неделе я буду работать в отделе изучения растительности. Обязательно будет для вас работа. Естественно, оплачиваемая.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_3">
    <text>Огород вскопать?</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_4">
    <text>Ха-ха. Думаю, вы не того ранга Сталкер, чтобы работать лопатой. Мы найдем для вас более достойную работу.</text>
  </string>
  <string id="val_scientist_smart_scientist_final_scaner_dialog_5">
    <text>Спасибо. До встречи.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_0">
    <text>Ты что тут делаешь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_1">
    <text>Так я это, работаю на торговца со Свалки. За посылкой пришел.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_2">
    <text>Это я понял. А чего ты ошиваешься, ходишь тут по всей базе? Пронюхиваешь что-то?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_3">
    <text>Я это... Не знаю, как сказать... У меня с баблом сейчас напряг, а пожрать очень хочется. Вижу, кухня стоит, да ещё пахнет так вкусно, думал урвать что-то.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_4">
    <text>Ахаха, ну ты чертила. Ладно, ты приходи через часик. Накормим мы тебя, бомжара. А пока не мешайся под ногами.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_5">
    <text>А что на ужин-то?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_6">
    <text>А вот и узнаешь, чеши пока отсюда.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_barmen_kitchen_dialog_7">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_0">
    <text>Какие новости?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_1">
    <text>Дело сделано.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_2">
    <text>Так быстро? Молодец! Все прошло гладко?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_3">
    <text>Думаю, что да.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_4">
    <text>Что значит, думаю, что да? Точно все хорошо?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_5">
    <text>Один из бандитов меня заметил. Но то, как я подсыпал в полевую кухню порошок, он не видел.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_6">
    <text>Это самое главное. Так, ладно. Выдвигаемся к тайнику примерно через пару часов. На заправке напротив базы наш человек, он незаметно наблюдает за ней. Как только даст сигнал, мы выдвинемся.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_7">
    <text>С взрывчаткой вопрос решили?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_8">
    <text>Я тебе больше скажу. Мы знаем, как открыть дверь. Поэтому взрывать её не придется. А вот взрывчатку мы потратим на другое дело.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_9">
    <text>На какое?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_10">
    <text>Ну как на какое? Ты же отыскал ещё один вход в лабораторию. Неплохо было бы его запечатать, учитывая, что слухи по Зоне разлетаются быстро, и скоро о нем уже каждая собака знать будет. Пока у нас есть время, даю задание сделать это тебе. Вот тебе взрывпакет, иди рвани там все хорошенько. Когда понадобится помощь, я тебе маякну.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_dynamite_dialog_11">
    <text>Хорошо. Отправляюсь.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_0">
    <text>Все в сборе.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_1">
    <text>Ну что? Все готово?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_2">
    <text>Да спят они все, как родненькие! А кто не уснул, его проблемы. Будем настороже. У нас не так много времени. Так что действуем предельно быстро. Все, погнали!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_desertir_ready_dialog_3">
    <text>Погнали.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_0">
    <text>Так! Пока мы будем разбираться с дверью, ты иди, ищи то, что тебе нужно. С тобой пойдет мой кореш, так безопаснее. Потом пулей сюда. Понял?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_1">
    <text>Понял. Уже бегу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_2">
    <text>Постой! Недавно кучка отморозков закрыла в подвале одного сталкера. Немой кличут, кажется. Я хоть и с бандитами, но не все их поступки понимаю и разделяю. Неизвестно, что с ним сделают. Загляни туда по пути, если получится. Может, освободишь. Только не затягивай, у нас слишком мало времени!</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_3_1">
    <text>Так, а брата-сталкера бросать тут совсем не хочется. Попробовать стоит. Я пошёл.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_desertir_treasure_start_dialog_3_2">
    <text>Он уже на свободе, за это не беспокойся. Ну, я пошёл.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_11">
    <text>Даров, мужик! Не хошь по воронам пострелять?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_111">
    <text>Хочу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_1111">
    <text>Отлично. Из вариантов у меня тут игра на интерес, на деньги или на рекорд. Чё из этого по душе?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_112">
    <text>Нет, не тянет.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_1121">
    <text>Ну, как хошь. Если чё, я всегда тут.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_21">
    <text>Вот твои бабосы, как обещал. Всё честно. Ну чё, хошь ещё пострелять?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_31">
    <text>Та всем невезуха бывает. Может, ещё попробовать хошь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_41">
    <text>Куда ж ты свалил, мужик? Стрельба за оградой - это уж твоё частное дело. Может, всё-таки тут по всем правилам пострелять хошь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_51">
    <text>Трындеть потом будем - у тя ж время тикает, рубишь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_511">
    <text>Понял.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_0">
    <text>На деньги.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_1">
    <text>От эти слова я люблю! Ну, по правилам тебе уже затирать не надо, так?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11">
    <text>Так. Давай уже стрелять.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111">
    <text>Не базар, мужик! Ну, как думаешь, сколько ворон за минуту успеешь снести?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111111">
    <text>Идёт.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_1111111">
    <text>Зашибись. Ну, мужик, готовь ствол.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11111111">
    <text>Угу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111112">
    <text>Нет у меня столько денег.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_1111121">
    <text>Ну, может выберешь чего себе по карману?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11111211">
    <text>Да, выберу другое количество ворон.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_11111212">
    <text>Нет, не интересно.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_111112121">
    <text>Ну так можно на интерес сыграть. Или на рекорд, тока это реально бьёт по карману. Чё скажешь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_12">
    <text>Нет, всё-таки расскажи.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_121">
    <text>На деньги - это самое развлечение. Говоришь мне, скока ворон кончишь за минуту, ставишь бабосы и вперёд. Если всё как надо, пацан сказал - пацан сделал, то получаешь назад свои и ещё столько же сверху. Если нет - деньги мои. И учти, чем больше птичек, тем больше ставки.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_money_13">
    <text>Что-то мне расхотелось играть.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_questions_0">
    <text>Есть какие-то общие правила?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_questions_1">
    <text>Да, считай, никаких. Я засекаю время, ты готовишься и по сигналу начинаешь гасить. Успеешь за минуту снять столько, сколько надо - молодца и герой. А уж как ты их будешь гасить, это твоё дело. Тока учти, выйдешь за эту ограду - игра окончена. Ну так как - на интерес, на деньги, на рекорд?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_quit_0">
    <text>Как-то ничего не улыбается.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_quit_1">
    <text>Как хошь. Если чё, я всегда тут.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_0">
    <text>На рекорд.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_11">
    <text>Приступим.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_1111">
    <text>Согласен.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_11111">
    <text>Ну чё, щас глянем, какой из тебя чемпион!</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_1112">
    <text>Согласен, да денег нет.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_11121">
    <text>Ну так есть варианты попроще: на деньги или вообще на интерес. Что скажешь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_1113">
    <text>Я... передумал.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_12">
    <text>Напомни правила.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_121">
    <text>Это для настоящих отцов. Если чуешь, что силён побить нынешний рекорд - делаешь ставку, ну, адекватно рекорду. Если ты в натуре рекорд перешибаешь, я тебе эти бабки в двойном размере отдаю. Ну и титул чемпиона тебе - не хрен собачий. Ну а если нет, так тут уж бабосы мне останутся.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_record_13">
    <text>Я... передумал.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_0">
    <text>На интерес.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_1">
    <text>Тренировочка, да? Правила рубишь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_11">
    <text>Угу. Давай стрелять.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_111">
    <text>Лады. Ну, сколько ворон осилишь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_11111">
    <text>Добро. Ну, давай, расчехляйся.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_111111">
    <text>Угу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_21">
    <text>Нет. Расскажи.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_211">
    <text>Ну, на интерес - это если ты бабла получить не хошь. Так, потренироваться, или если настроение плохое. Решаешь, сколько ворон сшибёшь за минуту, и пробуешь это сделать.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_31">
    <text>Я передумал.</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_training_311">
    <text>Не вопрос. Ну, выбор всё тот же: на деньги или на рекорд. Чё скажешь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandit_bookmaker_hello_61">
    <text>Ваще нормально пострелял! Тебе бы на бабос играть - самое оно. Ну, ещё пострелять хошь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_11">
    <text>Блин, от это перья летят, когда из вертикалки гасишь! Ну ваще!..</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_111">
    <text>Кхм... Пойду-ка я, что ли.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_12">
    <text>Чё, мужик, тож пернатых ненавидишь? Да ты не напрягайся, тут нас таких много!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_commentators_13">
    <text>Ну чё стоишь? Давай, мочи тварей, чтоб ошмётки кровавые во все стороны!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_trader_start_dialog_0">
    <text>Расскажи о себе.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_trader_start_dialog_1">
    <text>Э-э, брат, я ещё при Союзе коммерцию двигал! Был этим самым... которые «проклятые спекулянты». Погорел на серьёзной сделке, ну и получил по полной. Отмотал, что присудили, а заодно и знакомцев завёл среди народа воровского. Как откинулся, начал с крадунами работать, добычу их брать. За три года опять повязали, а вышел, так «совок» уже пару лет как накрылся. Не срослось что-то у меня с новыми порядками, долго по мелочи всякой работать пришлось, обнищал совсем, а тут бац - Зона нарисовалась. Я давай сюда, а тут лафа: почти всё как в старые времена! С моим опытом тут сейчас торговать - самое то. Сначала на Свалке тусил с мужиками, потом сюда перебрался. Двух паханов пережил! Монгол мне напомигает Йогу. Тот ещё змеёныш. Чую, ждёт его судьба та же, что и моего первого пахана.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_trader_start_dialog_2">
    <text>Спасибо.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_1">
    <text>Слышь, фраер, катился бы ты отсюда! За проход всяких бродяг на базу я отвечать не собираюсь, тебе к парадному входу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_2">
    <text>Мужик, ты со входом немного напутал, чеши-ка ты через парадный, чтобы мне лишних проблем не получить из-за всякого мусора типа тебя.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_3">
    <text>Проваливай отсюда, бомжара! Если тебе к бугру надо, так через главный вход проходи. Здесь только наши пацаны могут ходить.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_4">
    <text>Давай-ка ты свалишь отсюда, фраер, пока я тебя сам не стёр. Если к бугру надо - вали к главному входу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_0_5">
    <text>Совсем сталкерьё страх потеряло! Ты чё забыл тут? Вход на базу с этой стороны всякому сброду закрыт, тебе через главный!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_1">
    <text>Не кипятись, уже ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_2">
    <text>Считай, что ты меня не видел.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_3">
    <text>Ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_4">
    <text>Всё, я ушёл.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_1_phrase_1_5">
    <text>Понял, спокойнее только.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_1">
    <text>Слышь, залётный, ты чё трёшься тут? Если к бугру надо, так тебе с другой стороны заходить надо, здесь исключительно наши авторитеты могут пройти, смекаешь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_2">
    <text>Фраер, проваливай отсюда, пока ноги целы! Войти на нашу территорию можно только через главный вход... если тебя туда пустят, конечно.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_3">
    <text>Разворачивайся и чеши, откуда пришёл, сталкерок. Если к Монголу пришёл, так тебе с другой стороны заходить, здесь мы чужих не пускаем.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_4">
    <text>Давай проваливай, чё уставился? С вопросами к бугру чеши, а попасть к нему можно с другой стороны.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_0_5">
    <text>Вали отсюда, сталкер, не до тебя сейчас. Если есть дело к Монголу, то попасть на базу можешь только со стороны заправки, если наши тебя не обдерут, хе-хе!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_1">
    <text>Не смею вас беспокоить.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_2">
    <text>Не кипятитесь только, я уже разворачиваюсь.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_3">
    <text>Всё-всё, я уже ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_4">
    <text>Уже сваливаю.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_2_phrase_1_5">
    <text>Счастливо оставаться.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_1">
    <text>Слышь, залётный, разворачивайся и вали отсюда, пока я добрый! Если к Монголу дело, так это тебе правее, через главный вход, здесь мы чужих не пускаем.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_2">
    <text>Фраер, шёл бы ты отсюда подальше, а то шлёпнем вдруг. Если тебе очень нужен бугор, то договаривайся с пацанами у парадного входа, смекаешь?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_3">
    <text>Ты бы валил куда подальше, сталкер! Со всеми вашими дипломатическими делами вали через главный вход, меня только отвлекать не надо, усёк?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_4">
    <text>Ты чё ошиваешься тут, пёс бродячий? Ты к бугру? Тогда тебе через парадный, договаривайся там с пацанами, не со мной. Проваливай.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_0_5">
    <text>Совсем страх потерял, сталкер? Не в том ты месте, чтобы одному ошиваться. Вали, пока ноги целы! А если ты по делу к Монголу, то тебе к пацанам у главного входа. Если добрые будут, пустят. Всё, исчезни.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_1">
    <text>Уже разворачиваюсь.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_2">
    <text>Считай, что меня тут и не было.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_3">
    <text>Всё, ухожу уже.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_4">
    <text>Сваливаю, не горячись.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_dialog_3_phrase_1_5">
    <text>Уже сваливаю.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_0">
    <text>Притормози, фраер, ты часом не к бугру нашему? Тогда придётся забашлять!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_1_1">
    <text>Такого уговора не было. Я пришёл забрать артефакты для торговца.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_1_2">
    <text>Я тут случайно. Уже ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_2">
    <text>Нам сейчас не до уговоров. Наши пацаны собираются в рейд через радиоактивные поля, а у нас дифицит с препаратами от радиации. Если достанешь десяток антирадов, сможешь забрать свои сраные артефакты, мы своё слово сдержим.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_3_1">
    <text>Держи антирады.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_3_2">
    <text>У меня самого дефицит с антирадами...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_4_1">
    <text>Ну вот, можешь ведь, когда хочешь! Можешь проходить, остальных тоже предупрежу, чтобы не прессовали тебя. Всё, давай быстрее!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_4_2">
    <text>Ну... Можем и по-другому договориться: либо башляешь нам денег вместо антирадов, тысячи четыре, либо тащишь какой-нибудь артефакт, который выводит радиацию, а можешь и антирады попытаться раздобыть. У местных с фермы можно узнать про это, но мы с ними не в ладах.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_1">
    <text>Иду я, иду.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_1">
    <text>Эх, вот тебе антирады.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_2">
    <text>Возьми деньги.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_3">
    <text>Вот артефакт.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_first_dialog_5_2_4">
    <text>Ладно, посмотрю, что можно придумать...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_0">
    <text>Ты куда так резво чешешь, баклан? Ты к бугру нашему? Не, так не пойдёт, дядя. Придётся тебе кое-что для нас сделать.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_1_1">
    <text>Такого уговора вообще-то не было. Мне нужно только забрать артефакты.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_1_2">
    <text>Я случайно здесь. Считай, ты меня не видел.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_2">
    <text>Плевать нам сейчас на ваши сталкеровские договоры. Притащи нам десяток антирадов, тогда и поговорим. Одна из наших групп на днях собирается в рейд, там места радиоактивные, а у нас недостаток препаратов. Притащишь - заберёшь свои артефакты, нам чужого не надо.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_3_1">
    <text>Вот антирады.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_3_2">
    <text>Да у меня у самого проблемы с препаратами...</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_4_1">
    <text>Отлично, а ты сопротивлялся! Ну всё, заруливай давай, а я нашим передам, чтобы не трогали тебя.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_4_2">
    <text>В принципе, есть ещё пара вариантов: либо капаешь нам денег вместо антирадов, штуки четыре, либо тащишь какой-нибудь артефакт от радиации, ну а лучше антирады раздобыть, конечно. С ними у местных с фермы наверняка проблем нет, а мы с ними не в ладах.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_1">
    <text>Спасибо.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_1">
    <text>Ладно, вот антирады.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_2">
    <text>Возьми деньгами.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_3">
    <text>Забирай артефакт.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_task_second_dialog_5_2_4">
    <text>Хорошо, попробую что-то придумать.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_search_task_first_dialog_0">
    <text>Достал, что тебя просили?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_search_task_second_dialog_0">
    <text>Ну что, нашёл антирады?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_passage_lock_search_task_dialog_none">
    <text>Ещё нет...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_0">
    <text>Сталкер! Неужели кто-то из своих!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_1">
    <text>Ты кто таков будешь-то, как здесь оказался?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_2">
    <text>Немой меня кличут. Бандиты прижали практически у долговского КПП перед Баром, сволочи! Мне даже стыдно, что какой-то сброд в дырявых куртках смог свалить опытного сталкера... Всё забрали, ублюдки, одели меня в этот чёртов свитер, а броньку мою дорогую куда-то уже сбагрили... Сижу теперь тут, чахну за этой решёткой.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_3_1">
    <text>Так ты тот самый Немой из группы Свирепого? Мужики-то тебя ищут!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_3_2">
    <text>Да уж... Случается, однако... Давно уже тут сидишь?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_4_1">
    <text>Ничего себе, как мир тесен! Да, из его группы я, из его, но сейчас не самое лучшее время об этом говорить. Сможешь мне помочь выбраться? Уже третью неделю здесь торчу!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_4_2">
    <text>Третью неделю в этом сыром подвале торчу. Помоги мне выбраться, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_5">
    <text>Я даже не знаю, чем помочь. У меня нет доверия со стороны бандитов...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_6">
    <text>Придумай что-то, пожалуйста! Тут всего один отброс сверху меня сторожит.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_7_1">
    <text>Так просто отсюда выбраться не выйдет. Я постараюсь помочь, когда подвернётся момент. Обещаю.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_start_dialog_7_2">
    <text>Сейчас как раз все должны уснуть по одной хитрой схеме... Я попробую тебя вытащить, жди.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_prison_watcher_angry_dialog_0">
    <text>А ну проваливай отсюда, пока не загремел в клетку, как тот мудила!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_prison_watcher_angry_dialog_1">
    <text>Всё-всё, я уже ухожу.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_0_1">
    <text>Открой клетку, сталкер! Пульт управления на стене!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_0_2">
    <text>Сталкер, вытащи меня отсюда!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_0_3">
    <text>Мужик, открой эту чёртову клетку, прошу!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_1_1">
    <text>Не паникуй. Сейчас.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_1_2">
    <text>Подожди, сейчас открою.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_idle_dialog_1_3">
    <text>Подожди.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_0">
    <text>Мужик, спасибо тебе огромное! Если бы не ты...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_1">
    <text>Поздравляю с выходом на свободу!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_2">
    <text>Знал бы ты, какие я планы побега строил... Думал, всё уже, сдохну в этой вонючей клетке - не станет Немого, и тут появляешься ты!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_3_1">
    <text>Давай выбираться отсюда, мужик. Тебе есть куда двигать дальше без снаряги-то?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_3_2">
    <text>Так вот он кто такой Немой! Тебя твои товарищи ищут, я их на Кордоне видел. Группа Свирепого, так?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_4_1">
    <text>Есть, конечно! В Бар я двину, к своей группе, к Свирепому и остальным. Ощущение, что вечность их не видел... Вот только на Кордон заскочу по делу, всё равно через бандитов на выходе из Долины в Бар не пройти.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_4_2">
    <text>А мир-то тесен, сколько раз уже убеждался... Да, ребята из моей группы. На Кордоне, говоришь? Они в Бар уже наверняка двинули, так что я отправляюсь туда. вот только на Кордон заскочу по делу, всё равно через бандитов на выходе из Долины в Бар не пройти.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_5_1">
    <text>Понимаю тебя, сам попадал в подобные ситуации, но настолько сильно, конечно, загреметь не удавалось.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_5_2">
    <text>Как же тебя угораздило сюда попасть?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_6_1">
    <text>Слушай, подруливай в Бар, мы обычно заседаем за долговским КПП, что у Дикой Территории. У меня осталась очень жирная заначка, так что кое-что я тебе оттуда отдам на память. Приходи, буду рад тебя видеть, да и ребята из группы тоже!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_6_2">
    <text>Да шёл в сторону Армейских Складов, уже почти был у долговского КПП в Бар, как меня бандитский сброд прижал, стыдно даже, не смог с ними справиться. Забыли об этом. Слушай, подруливай в Бар, мы обычно заседаем за долговским КПП, что у Дикой Территории. У меня осталась очень жирная заначка, так что кое-что я тебе оттуда отдам на память. Приходи, буду рад тебя видеть, да и ребята из группы тоже!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_7">
    <text>Обязательно приду.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_8">
    <text>Постой, а как тебе удалось сюда вообще попасть? Что наверху, где бандиты?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_9">
    <text>Долгая история. Главное, бандиты очень крепко спят, поэтому тебе пора отсюда уматывать, пока они не проснулись.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_10">
    <text>Что ж, удачи тебе тогда, увидимся в Баре.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_prisoner_final_dialog_11">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_0">
    <text>Ну здоров, груз у тебя?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_1">
    <text>Привет. Что-то вы какие-то нервные. Груза нет, зато есть вот этот КПК.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_2">
    <text>А что на месте было? Там, где КПК нашёл.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_3">
    <text>Трупы там... бой был, видать. Несколько мутантов, сталкеров и наёмников. Будто сначала мутантов постреляли, а потом друг друга.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_4">
    <text>Понятно... хотя, что понятно? Груза нет, есть куча трупов и есть ты. Ты, кстати, как там вообще очутился?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_5">
    <text>Ребята скинули сигнал SOS, ну меня Костыль и послал.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_6">
    <text>Вот дебилы! Ладно, спаситель хренов, держи небольшую награду за КПК.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_7">
    <text>Спасибо, вежливый человек.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_8">
    <text>Не ёрничай, сталкер. Мне позарез нужно найти груз, а тебе наверняка заняться нечем и бабки нужны, ну и искать кого-то со стороны мне сейчас некогда. Слушай внимательно: вот тебе запасное место встречи на случай непредвиденных обстоятельств, туда колонна должна была выдвинуться в случае каких-то непоняток. Пойдёшь с моим человеком, он тебя прикроет. Придёте, осмотритесь, потом доложите.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_9">
    <text>Понятно. А сам почему не сходишь с подручными?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_10">
    <text>А потому, умник, что мне надо находиться здесь на тот случай, если всё же часть группы решит вернуться сюда. Хватит разговоров. С тобой пойдёт Гриня, один из моих бойцов.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_leader_start_dialog_11">
    <text>Выбора у меня, видимо, нет. Ладно, пойдём прогуляемся с ним.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_0">
    <text>Извини, сталкер, но у меня на твой счёт конкретные указания.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_1">
    <text>Вот оно что... и зачем сюда волоклись? На месте прикончить не судьба было? Зря только топали...</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_2">
    <text>Почему же зря? Я действительно проверил, пуст лагерь или нет, а ты мне вместо отмычки от аномалий был по дороге.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_stalker_follower_final_dialog_3">
    <text>Ублюдки!</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_0">
    <text>Ну, чё вылупился? Вставай давай, можешь даже спасибо сказать, хы-хы!</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_1">
    <text>Спасибо... а ты кто?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_2">
    <text>Кто-кто... дед пихто, ёпта. Моя погремуха - Куча.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_3">
    <text>Какая ещё куча? А ты как... чего ты тут?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_4">
    <text>Как, чего, куда?! Ты прям следак какой-то! Я, чтоб ты знал, пацан чёткий, беспредел не люблю. Вижу, человек в беду попал - ну чё типа не помочь, оно ж потом зачтётся, правильно я говорю?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_5">
    <text>Никогда не видел таких порядочных бандитов.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_6">
    <text>Слышишь, ты это, ща обидно было, короче! Ну я ж тебе говорю, Куча пацан нормальный, беспредела не любит, с неба звёзд не хватает, но и сам не лох, понял?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_7">
    <text>Да понял я, понял. Только не слишком верю я в добрых самаритянинов в бандитских комбезах...</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_8">
    <text>Да мне ваще побоку, в кого ты там веришь. Верь хоть в табуретку, тока не забудь, что Куча твою шкуру ща спас и, как понимаешь, надеется на ответную эту... услугу, короче.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_9">
    <text>Не удивил. Что за услуга?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_10">
    <text>Короче, смотри сюда: сейчас Визиря валить вообще не вариант, тем более непонятно, кто его крышует, но и тусить здесь тоже не вариант, они ведь скоро за твоим конвоиром припрутся. Короче, теперь ты у них на прицеле при любых раскладах!</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_11">
    <text>Это понятно, но тебе-то какая с этого выгода, Куча? Тебя ж вместе со мной грохнут!</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_12">
    <text>А тема такая: видел я, что было на том месте, где группа сталкеров коробку волокла, и походу в ней ништяки важные лежат, если сам Визирь в кипише. Чуйка у меня на это. И светить эти ништяки они явно не хотят, раз решили грохнуть тебя. Типа меньше челов в теме - меньше левого кипиша и ненужной трепотни. Заодно и бабла на рыло больше получается.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_13">
    <text>Так я и не претендовал. Ты-то что конкретно предлагаешь?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_14">
    <text>В общем, нам коробку по-любому найти надо. Были их ништяки, стали наши, один я это не упру, поэтому ты мне подсобишь в качестве ответной услуги. А ещё я знаю, куда примерно идти, а как найдём, так сразу метнёмся к нужным людям. Усёк?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_15">
    <text>Усёк. Куда нужно идти?</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_16">
    <text>На Свалку. Я притырил один КПК с трупа сталкера ещё до того как ты припёрся. Короче, схрон у меня там небольшой нарисовался, почитать надо, что в этом КПК, а то с этими движухами ни шиша не успел.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_start_dialog_17">
    <text>Пошли.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_info_dialog_0">
    <text>Расскажи о себе.</text>
  </string>
  <string id="val_composer_task_bandit_savior_info_dialog_1">
    <text>Ну, хе-хе, нормальный пацан о себе не треплет лишний раз, шоб не сглазили!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_0">
    <text>Ёкарный бабай, напугал!</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_1">
    <text>Привет. А позволь вопрос один, кто ты и что тут происходит?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_2">
    <text>Фух, аж сердце в пятки ушло. И тебе не хворать, путник. Ох, устал уже. Да вот, кое-какой приборчик пытаюсь сделать. А детали одной не хватает... точнее, пары деталей. Звать меня Гарпуном. Слушай, поможешь мне? Награда щедрая будет.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_3">
    <text>Помочь-то помогу, но мне интересно, что ты пытаешься сделать?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_4">
    <text>Радиоприёмник. Точнее, его подобие и более мощное. Для этого мне, собственно, нужно само радио. И светильник электрический.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_5">
    <text>А светильник зачем?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_6">
    <text>Видишь ли, чтобы усилить сигнал, нужно хоть какое-то электричество. Смотри, сколько приборов тут. Из этого всего я собираюсь делать и генератор. Для его создания не хватает светильника.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_7">
    <text>Ну хорошо. А в чём подвох? Ты сказал, что заплатишь щедро.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_8">
    <text>Да, подвох есть. Я знаю места, где всё это раздобыть. Светильник, как и радио, можно поискать в гараже, что у входа в заброшенную лабораторию находится — там наверняка много всякого мусора и старой электроники. Только вот я посылал уже до тебя одного паренька. Не вернулся. Может болт положил, а может... а может и случилось что-то с ним.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_start_dialog_9">
    <text>Ладно, попробую разрешить твою проблему, но никаких гарантий давать не буду.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_0_1_1">
    <text>Нашёл что-то?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_0_2_1">
    <text>Как идут поиски?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_0_3_1">
    <text>Ну что, как успехи?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_1_1_1">
    <text>В процессе.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_1_2_1">
    <text>Пока ничего не нашёл.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_idle_dialog_1_3_1">
    <text>Будет что показать - дам знать.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_0">
    <text>Привет, новое лицо. Чего-то хотел?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_1">
    <text>Привет. Да, хотелось бы узнать кое-чего. Кто вы?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_2">
    <text>Очень необычный и в некоторой доле идиотский вопрос. Мы — группа сталкеров, которые просто здесь обитают. Точнее, теперь живём. Занимаемся обычными вещами. Собираем артефакты, зарабатываем деньги. Да как и любой. Меня вот Рыло кличут.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_3">
    <text>Ладно. Кто этот Гарпун? Что за человек?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_4">
    <text>Да с самого начала с нами в принципе. Человек неплохой, только скрытный. Он у нас в роли инженера своеобразного.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_5">
    <text>То есть, он из-за скрытности «проживает» отдельно?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_6">
    <text>Не совсем. Сослался, что мы будем его отвлекать. Поэтому играет тут образ истинного одиночки.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_7">
    <text>А он всегда с вами был?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_8">
    <text>Нет. Когда-то давно существовала группировка такая. Забыл уже. Исследованиями занимались. Когда распалась, то встретился с нами случайно. В принципе это всё, что мы знаем о нём.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_friend_task_start_dialog_9">
    <text>Понятно. Я пойду, пожалуй.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_0">
    <text>Принёс? Ты сам-то в порядке? И что случилось с предыдущим?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_1">
    <text>Держи свои хреновины. А пропащего искать не надо. Там он, обглоданный кровососами лежит. И всё же, у меня к тебе вопрос.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_2">
    <text>Валяй. Ах да, о награде. Возьми деньжат. Думаю, пригодятся.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_3">
    <text>Спасибо. Теперь к вопросу. Почему такая большая сумма за обычную курьерскую просьбу?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_4">
    <text>Во-первых, я сказал, что плата будет щедрой. Во-вторых, ладно, ты меня раскусил. Светильник мне нужен не для радиоприёмника. Я в своем роде коллекционер. Разного рода технику и прочую лабуду собираю. Вот это, например один из редчайших экземпляров.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_5">
    <text>Я понял. Это уже не моё дело. А у тебя ещё есть что-нибудь? Ну, может ещё чего поискать для тебя?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_6">
    <text>Деньжат захотелось? Понимаю. Дай-ка подумаю. Есть одно дельце. Только вот сейчас об этом я бы не хотел говорить..</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_7">
    <text>Это какая-то тайна?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_8">
    <text>В некотором роде. Ты приходи сюда же, но попозже, когда я закончу кое-какое дело. Я тебе маякну, будь на связи.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_9">
    <text>Ладно. Ты меня заинтриговал.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_10">
    <text>Поверь, это будет того стоить.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_reward_dialog_11">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_0">
    <text>А, это ты. В общем, дело такое...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_1">
    <text>Не придуривайся. И не глупи. Пума тоже старался.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_2">
    <text>Да я и не собирался.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_3">
    <text>Что произошло на ферме и кто ты такой? Я в курсе, что ты не коллекционер.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_4">
    <text>Верно. Полагаю, если не скажу, то умру?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_5">
    <text>Ты чертовски прав.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_6">
    <text>Моя история начинается с группировки «Чистое Небо». Рядовым бойцом был и увлекался всякими техническими приспособлениями. Я учился у техника Новикова. Думаю, ты не знаешь, кто это. В общем, умудрился я как-то подслушать один разговорчик нашего главнокомандующего с подмастерьем. И проскочило там кое-что про «пси-излучение», «О-Сознание», «Стрелок». Как выяснилось, главный был бывшим работником этого «О-Сознания». Это уже благодаря распространившимся слухам и сплетням стало после того, как группировка распалась. И подумал я как-то, а почему бы не сделать собственный, карманный пси-излучатель? Это ведь какое оружие, подумай. Тут начался набор в небольшую группу сталкеров. Подумав, я примкнул. Потом, когда обустроились здесь, понял, что это идеальное место. И вот, сегодня исторический день настал. В общем, я не против продолжить дела этих уже великих людей. Поэтому сталкеры превратились в этих овощей. А Пума мне нужен был для ликвидации свидетеля. То есть, тебя.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_7">
    <text>Ну, спасибо за прояснение. Как ты жив-то остался?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_8">
    <text>Шлем, деточка. В нём вся суть.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_9">
    <text>Как ты его перенести собирался? Это ведь громадина, я видел, что ты строил.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_10">
    <text>А какая уже разница? Теперь у меня вопрос. Что дальше?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_11_1">
    <text>Думаю, очевиден ответ. Я не нужен тебе, как лишние глаза твоих поступков. У меня же нет повода тебе доверять и нет вероятности, что ты мне не пустишь пулю, когда я отвернусь от тебя.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_11_2_1">
    <text>Значит так. Сейчас ты идешь, вырубаешь эту хрень, чтобы никто больше не вляпался. Даже нет — ты её при мне рванёшь. А я сохраню твою тайну, мне проблемы не нужны. Но если ещё раз тебя увижу — все узнают, кто ты. Уж поверь, у меня есть здесь друзья, которые донесут информацию кому надо, если со мной что-то случится. Всё ясно?</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_first_dialog_11_2_2">
    <text>Я узнал всё что хотел. Излучатель твой мне удалось раскурочить, и сейчас мы спокойно разойдёмся. Если ещё когда-нибудь тебя встречу — пристрелю.</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_second_dialog_0">
    <text>Эх...</text>
  </string>
  <string id="val_stalker_technic_task_final_second_dialog_1">
    <text>Что «эх»? Радуйся, что живой остался! Любой другой бы тебя пристрелил давно! А теперь расходимся. Друг друга не знаем.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_1">
    <text>Что шашки вылупил?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_2">
    <text>Слышь, тебе чё надо-то, фраер?</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_3">
    <text>Не толкайся под ногами, обезьяна!</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_4">
    <text>Сделай кабину попроще, так и хочется на неё бак слить.</text>
  </string>
  <string id="val_bandits_base_bandits_idle_dialog_0_5">
    <text>Ты кипятком давно ссался? Никогда? Значит начнёшь, дефективный, если сейчас не исчезнешь из моего поля зрения.</text>
  </string>
</string_table>
