<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_0">
		<text>Профессор, мы закончили! Состояние артефакта удалось стабилизировать, и он уже готов к транспортировке!</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_1">
		<text>Хорошая работа!</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_2">
		<text>Нам оставалось только внести последние штрихи. Сталкер, который провел трансмутацию, сделал всю основную работу!</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_3">
		<text>Да, надеюсь, он и дальше сможет оказывать нам содействие! Здесь очень хорошее, современное оборудование, но определенные селекции можно провести только в естественной среде.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_4">
		<text>Насчет этого я хотел с Вами поговорить. До меня дошли слухи, что этот сталкер мертв.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_5">
		<text>Как мертв? Откуда ты это знаешь?</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_6">
		<text>Один из сотрудников слышал это от самого... Хм... Термита. Надо же, мне почему-то до сих пор страшно даже его имя произносить. Он убил его, о чем с большим энтузиазмом рассказывал своим людям из охраны.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_7">
		<text>Бред. И зачем ему это делать?</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_8">
		<text>Не знаю. Но если что, я Вам ничего не говорил. Хорошо, профессор? Я просто очень не хотел бы того, чтобы в дальнейшем пострадал кто-то из сотрудников.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_9">
		<text>Я с этим разберусь. Если артефакт готов к транспортировке - отправляйте его заказчику.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_10">
		<text>Хорошо, профессор. Увидимся на испытаниях!</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_first_dialog_11">
		<text>До скорого.</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_0">
		<text>Профессор! Чем обязан визиту вашего святейшества?</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_1">
		<text>Это правда? Про сталкера, который помог мне провести трансмутацию.</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_2">
		<text>Что именно?</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_3">
		<text>То, что он был убит. Вами!</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_4">
		<text>Он сам себя убил. Он выполнил свою работу и должен был передать артефакт нам. Но нам пришлось за ним побегать. А я очень не люблю бегать! Я должен был это сделать, иначе сейчас бы Вы, профессор, вероятно уже были бы на нарах!</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_5">
		<text>Он был надежным человеком, и оказался бы нам полезен в дальнейшей работе! У нас очень мало помощников за пределами объекта, чтобы вот так разбрасываться этим ресурсом! </text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_6">
		<text>Он был тупицей! А меня назначили сюда как раз для того, чтобы я обезопасил вашу работу от таких как он. От людей, которые помешают нашей работе. Да, я сделал это! И сделаю со всеми, кто будет представлять для нас хоть малейшую угрозу. Это для вашей же безопасности, док.</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_8">
		<text>О-о-о, не смотри на меня так! Не думай, что я головорез и плохой парень. Я здесь для того, чтобы вы работали над поставленными руководством целями и вам никто не мешал. Для того чтобы однажды сюда не завалились люди с автоматами, которые уведут вас в тюрьму далеко и надолго. И пока вы в безопасности - это означает, что я справляюсь с работой! </text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_9">
		<text>Попрошу впредь хотя бы обсуждать это со мной!</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_10">
		<text>Всенепременно, Эйнштейн!</text>
	</string>

	<string id="mlab_merc_leader_scientist_boss_dialog_11">
		<text>Чудно!</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_0">
		<text>Что скажете, профессор?</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_1">
		<text>Не опускаем рук! Сегодня мы сделали только первый шаг! Постарайтесь как можно быстрее обработать полученные данные, чтобы уже с завтрашнего дня мы приступили к корректировкам.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_2">
		<text>Хорошо! Как вы думаете, это реально? Да, я слушал вашу речь, но все это кажется фантастикой.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_3">
		<text>А здесь все вокруг фантастика! Не знаю как Вы, но я здесь как раз за этим. Люди, что привели нас сюда - они верят в фантастику. Верят в нас. А значит, нашим возможностям нет предела. Просто нужно немного времени.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_4">
		<text>Возможно. Тогда я приступаю к работе.</text>
	</string>

	<string id="mlab_start_scientist_after_zombie_scene_dialog_5">
		<text>Удачи! Держите меня в курсе всех новостей!</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_0">
		<text>Собирайте вещи. Мы переезжаем.</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_1">
		<text>Что? В смысле?!</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_2">
		<text>В прямом! Забирайте все данные по исследованиями и направляетесь в зал с телепортом. У нас есть пара часов, прежде чем у нас будут гости. И ещё пара дней, прежде чем про это место узнает ваше бывшее, уродское начальство.</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_3">
		<text>Как же так? Они вышли на нас?</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_4">
		<text>Да, но к моменту прибытия сюда, мы уже займем другое место. Не волнуйтесь, оно вам понравится.</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_5">
		<text>А как же все это оборудование? Мы же не сможем это все с собой забрать!</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_6">
		<text>С этим не будет проблем. Вам предоставят новое.</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_7">
		<text>И что, мы так и будем бегать из одной лаборатории в другую? \nНеужели больше ничего нельзя предпринять?</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_8">
		<text>Журавлев, который возглавляет поиски вашей персоны, профессор, пожелал идти до конца. Некоторые участники его пионеротряда уже за это расплатились. По всем счетам заплатит и он.</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_9">
		<text>Журавлев, Журавлев... Я знаю, кто это! Я смогу с ним поговорить? У него было не все ладно с руководством, и возможно, он не станет вставлять нам палки в колеса. Я постараюсь найти для этого нужные слова.</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_10">
		<text>Дело ваше, профессор. Он уже совсем скоро будет здесь. Можете побеседовать с ним по душам. Но если этот кретин пойдет против нас, даже не пытайтесь меня остановить!</text>
	</string>

	<string id="mlab_mid_final_merc_leader_dialog_11">
		<text>Не буду... Я все понимаю.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_0">
		<text>Здравствуйте!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_1">
		<text>Профессор Дубинин? Что вы здесь делаете?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_2">
		<text>Работаю. И я хочу, чтобы вы не мешали нам в этом.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_3">
		<text>Вы покинули комплекс, нарушив контракт. А теперь работаете на людей, которые, банально, не считаются с человеческими жизнями. Как я могу пройти мимо такого? Вы пойдете со мной!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_4">
		<text>Странные у вас понятия о плохих людях, Журавлев! Вероятно, Вы видели только верхушку айсберга. Честно говоря, я сам от нее не в восторге. Термит, с которым вы наверняка уже встречались, ужасный человек! И он мог испортить ваше впечатление о нас.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_5">
		<text>И кто же вы?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_6">
		<text>Мы те, кто способен грамотно распоряжаться возможностями, которые дает человечеству Зона. Руководство научного комплекса, которому я подарил пять лет своей карьеры, преследует только свои цели. На разработки, которые могли бы стать открытием для всего мира, у них просто нет желания или финансирования. Зато военные разработки их интересуют в первую очередь! Я не желаю быть к этому причастным. Работа НИИ на Агропроме - топтание на одном месте! Должны пройти десятки лет, прежде чем исследования, проводимые в Зоне, будут использованы в здравоохранении и на благо обычных мирных людей. Поэтому я и ушел туда, где мой труд будет гораздо полезнее. Туда, где я смогу приносить пользу людям, а не быть инструментом в военных разработках.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_7">
		<text>И вы им верите? Верите в то, что они хорошие парни, которые хотят помочь всему миру?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_8">
		<text>Нельзя помочь всем. Зато мы можем помочь тем, кто готов заплатить за это деньги. Артефакты, которые были синтезированы нами в этой лаборатории, помогли исцелиться сотням людей. На их мощностях работает несколько заводов, не истощая при этом природные ресурсы. Мы помогаем чуду, которое порождает Зона, дойти до людей, а не просто чахнуть внутри периметра. Да, мы продаем их за деньги! Зато это деньги, которые будут вложены в дальнейшие исследования!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_9">
		<text>Насколько я знаю, артефакты, которые попадают за пределы Зоны, довольно быстро иссякают. А их носители облучаются радиацией. Вы же распространяете эту заразу по миру! О чем тут вообще может идти речь?!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_10">
		<text>Не думайте, Журавлев, что я пошел бы на злодейство, ради денег. Повторюсь - вы ошибочно полагаете, что я вам враг. Что я, и все учёные здесь - враги человечества. Мы комбинируем свойства артефактов и стабилизируем состояние. Люди, получившие их в свое распоряжение, остались довольны.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_11">
		<text>И вы хотите дальше продолжить свою работу? Вы не сможете вечно скрываться!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_12">
		<text>Ничто не вечно. Но мы постараемся продолжить работу настолько долго, насколько это возможно. Поэтому перед вами сейчас я, а не Термит. Я просто хочу донести до Вас, что Вы не на той стороне. Я понимаю, сейчас это звучит дико, но просто подумайте. Никто не пострадал, пока вы не начали за нами охоту. И никто не пострадает, если вы сейчас уйдете, а в официальном отчете доложите о моей смерти. Если вы дадите нам возможность продолжить работу, скоро сами убедитесь, что сделали правильный выбор. Мы много добились в этой лаборатории за небольшой срок. И сможем ещё больше, если дать нам время и возможности. От правительственных научных организаций не добиться таких результатов! Вы сами это прекрасно понимаете, не правда ли? Вы несколько месяцев занимались совсем не тем, на что у вас имеется дар и у меня. Это руководство погрязло в болоте. И как бы не закончился наш диалог, я ничуть не жалею, что ушел.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_13_1">
		<text>Уходите. Но если кто-то узнает про вас снова, я уже не смогу помочь.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_first_dialog_13_2">
		<text>При всем уважении к вам, профессор Дубинин, вы, и ваши новоиспеченные приятели, должны предстать перед законом. Возможно, в ваших словах чистая правда, но вы пошли к своей цели неправильным путем.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_0">
		<text>Зря, очень зря. Вы так ничего и не поняли!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_1">
		<text>Вот мы и встретились снова, профессор. Куда делся Термит?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_2">
		<text>У него был ручной телепорт. Единственный в своем роде. Где он сейчас, трудно даже предположить.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_3">
		<text>Мне очень жаль, что все так вышло. Тем более, если все, что вы сказали про помощь людям, это правда. Но я не мог вас отпустить. Не я должен принимать решение о вашей судьбе.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_4">
		<text>Зато я могу принять решение о своей судьбе. Простите, но вы украли у меня мою мечту.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_boss_final_second_dialog_5">
		<text>Постойте!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_0">
		<text>Не убивайте! Пожалуйста, не убивайте!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_1">
		<text>Спокойно. Я здесь не для этого. Почему это ты не убежал вместе с остальными?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_2">
		<text>Я не хочу! Я больше не хочу быть с ними! И в тюрьму тоже не хочу!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_3">
		<text>Где они?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_4">
		<text>Они в зале, где колбы! Они готовятся к телепортации! Она произойдет уже с минуты на минуту!</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_5">
		<text>К телепортации? Как это?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_6">
		<text>Не знаю, это одна из разработок этой лаборатории.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_7">
		<text>И куда же они телепортируются?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_8">
		<text>Не знаю, нам они не говорили.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_9">
		<text>Давай поступим так: ты помогаешь мне, а я позабочусь, чтобы ты выбрался отсюда живым и невредимым?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_10">
		<text>А потом? Вы меня отпустите?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_11">
		<text>Отпущу. Я не за тобой сюда пришел, в любом случае.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_12">
		<text>Ладно. Чем я могу помочь?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_13">
		<text>Я не могу допустить, чтобы профессор Дубинин и Термит скрылись. Как я могу их остановить?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_14">
		<text>К телепорту подается энергия. Если вырубить электричество, то он не сработает.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_15">
		<text>Так, хорошо. Покажешь мне, где можно обесточить телепорт?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_16">
		<text>Покажу.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_start_dialog_17">
		<text>Тогда идем.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_second_dialog_0">
		<text>На стене рубильник, дальше Вы разберётесь.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_second_dialog_1">
		<text>Отлично, сиди и не высовывайся.</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_final_dialog_0">
		<text>Всё? Я выполнил свою часть уговора?</text>
	</string>

	<string id="mlab_scientist_laborant_final_dialog_1">
		<text>Да, жди здесь. Я за тобой вернусь.</text>
	</string>

</string_table>