<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="st_af_baloon_descr">
    <text>Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное положительно влиять на кожу, заживляя раны; какого-либо вредоносного воздействия вещества на организм человека не выявлено. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.</text>
  </string>
  <string id="st_af_baloon_name">
    <text>«Пузырь»</text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_descr">
    <text>Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека вещества. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_name">
    <text>«Кровь камня»</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_descr">
    <text>Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур. Активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_descr">
    <text>Артефакт представляет собой камень, близкий по своим характеристикам к гранитам. Возникает при воздействии гравитационного поля огромной интенсивности. Способен полностью или частично выводить радиацию из организма, по своим свойствам схож с «Ночной звездой» поэтому тоже слегка насыщает организм.</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_name">
    <text>«Каменный цветок»</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_name">
    <text>«Кристалл»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_descr">
    <text>Известно, что в состав этого артефакта входят электростатические элементы, однако в каких именно условиях он формируется, науке пока не известно. Ценится среди жителей и гостей Зоны за способность оказывать на организм человека тонизирующее воздействие. При слишком длительном воздействии истощает организм. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_name">
    <text>«Батарейка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_descr">
    <text>Ранее этот артефакт считался хламом, лишённым каких-либо полезных свойств. Однако некоторое время назад выяснилось, что при постоянном контакте с телом человека данный артефакт выводит радиацию и насыщает организм.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_name">
    <text>«Пустышка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
    <text>Многое в этом артефакте остаётся загадкой. Впрочем, точно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений «Маминых бус», заставляет восстанавливать нейронные связи в мозге. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
    <text>«Мамины бусы»</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_descr">
    <text>Артефакт электростатической природы. Демонстрирует удивительную способность к поглощению стимуляции мышц носителя. Способен снять напряжение с организма, даёт прохладу, влажность и, наверное силу земли. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_name">
    <text>«Вспышка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_descr">
    <text>Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием радиации. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени стимулируя мышцы. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_name">
    <text>«Лунный свет»</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_descr">
    <text>Представитель семейства электростатических артефактов, получивший название за свою яркость. Обладает способностью сглаживать напряжённость в мышцах человека. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_name">
    <text>«Бенгальский огонь»</text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_descr">
    <text>Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому восстановлению пси-здоровья. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_name">
    <text>«Глаз»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_descr">
    <text>Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен сильным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах носителя. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_name">
    <text>«Пламя»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_descr">
    <text>Несмотря на название, которое вполне отражает природу данного артефакта, «Огненный шар» легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Он ценится за способность поддерживать в небольшом радиусе вокруг себя постоянную температуру около +24 градусов Цельсия вне зависимости от условий окружающей среды.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_name">
    <text>«Огненный шар»</text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
    <text>Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
    <text>«Колобок»</text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_name">
    <text>«Дацит»</text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_descr">
    <text>Артефакт образуется в местах взаимодействия множества гравитационных полей. Генерирует вокруг себя сферу направленного гравитационного поля. Снижает вес содержимого рюкзака носителя намного эффективнее, чем остальные артефакты подобного рода; в связи с этим пользуется огромным спросом среди сталкеров. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_name">
    <text>«Золотая рыбка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_descr">
    <text>Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое антигравитационное поле вокруг себя. Многие сталкеры используют его, чтобы значительно уменьшить вес своего рюкзака. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_name">
    <text>«Грави»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_descr">
    <text>Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть «Колобок», но только после попадания в мощное электрическое поле. Способен резко увеличивать мышечный тонус носителя. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_name">
    <text>«Снежинка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_descr">
    <text>Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно восстанавливать нейронные связи в мозгу. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении рака мозга.</text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_name">
    <text>«Медуза»</text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_descr">
    <text>Артефакт органической природы. Состоит из деформированных тканей животного происхождения. При попадании в зону отрицательного воздействия начинает «заживлять» организм. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_name">
    <text>«Ломоть мяса»</text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_descr">
    <text>Светящийся артефакт, способный всасывать в себя радиацию, благоприятно влияя на общее состояние организма, благодаря чему человек чувствует насыщение. Широко применяется сталкерами для походов в высокорадиоактивные зоны. </text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_name">
    <text>«Ночная звезда»</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_descr">
    <text>Органический артефакт с уникальными свойствами. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы, не ускоряя накопление токсинов. Из-за приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_name">
    <text>«Душа»</text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_descr">
    <text>Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности, положительно влияет на состояние организма, благодаря чему носитель чувствует прилив сил.</text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_name">
    <text>«Выверт»</text>
  </string>
  <string id="st_compass">
    <text>«Компас»</text>
  </string>
  <string id="st_compass_descr">
    <text>Редкий артефакт — последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться.</text>
  </string>
  <string id="st_oasis_heart">
    <text>«Сердце Оазиса»</text>
  </string>
  <string id="st_oasis_heart_descr">
    <text>Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение,  которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. В отличие от Оазиса, артефакт исключительно радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_descr">
    <text>«Дацит» возникает в пси-зонах с высоким уровнем излучения. Обладает свойствами устойчивости к термо-воздействию и немного защищает носителя от негативных последствий нахождения в пси-зонах.</text>
  </string>
  <string id="st_af_drops">
    <text>«Капли»</text>
  </string>
  <string id="st_af_drops_descr">
    <text>Формируется аномалией «Жарка» при высоких температурах. Внешне выглядит как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытое трещинами.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slime">
    <text>«Слизь»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slime_descr">
    <text>Точно известно, что артефакт порожден в химической аномалии. При ношении его на поясе раны меньше кровоточат, хотя тело хозяина ставится под угрозу облучения.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slug">
    <text>«Слизняк»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_slug_descr">
    <text>Формируется в химических аномальных зонах. Артефакт радиоактивен, но повышает свертываемость крови. Такой артефакт нечасто можно встретить, и за него дают неплохую цену.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_mica">
    <text>«Слюда»</text>
  </string>
  <string id="st_af_ameba_mica_descr">
    <text>Химическая аномалия способна породить такой артефакт при редчайшем, экстремальном наборе физических условий. В результате получается полупрозрачный твёрдый объект. Артефакт дорогой и редкостный.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_pellicle">
    <text>«Плёнка»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_pellicle_descr">
    <text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</text>
  </string>
  <string id="st_af_rusty_sea_urchin">
    <text>«Морской ёж»</text>
  </string>
  <string id="st_af_rusty_sea_urchin_descr">
    <text>Аномалия «Жгучий пух» очень редко порождает такой артефакт. Артефакт прекрасно справляется с химически загрязненным воздухом. Сахаров в своей фундаментальной работе «Ионизация и поляризация компонентов редких артефактов» заметил, что состав этого формирования обладает критической стабильностью, и добиться создания такого артефакта в условиях лаборатории в ближайшие десятилетия нереально.</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_spring">
    <text>«Пружина»</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_spring_descr">
    <text>По мнению некоторых исследователей-теоретиков, этот артефакт представляет собой гибрид "Батарейки" и "Пустышки"</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_thorn">
    <text>«Колючка»</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_thorn_descr">
    <text>Результат взаимодействия аномалии «Жгучий пух» и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт колет тело владельца, как бы его не крепить. Но он же помогает очищению организма от прородителя — химических газов. Довольно распространенный и дешёвый. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_kristall">
    <text>«Кристальная колючка»</text>
  </string>
  <string id="af_rusty_kristall_descr">
    <text>Кристаллизируется в аномалии «Жгучий пух». Попадается нечасто и довольно эффективно фильтрует химические газы, чем заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
  </string>
  <string id="st_af_jagel_name">
    <text>«Ягель»</text>
  </string>
  <string id="st_af_jagel_descr">
    <text>Артефакт по своей природе рождается только в пси-зонах с небольшим излучением. Радиоактивен, но это компенсируется его способностью поглощать небольшие электрические разряды.</text>
  </string>
  <string id="st_af_tuber_name">
    <text>«Трюфель»</text>
  </string>
  <string id="st_af_tuber_descr">
    <text>Является одним из немногих артефактов, который рождается в пси-зонах с довольно сильным излучением. Отличается от своего предшественника «Ягеля» большей способностью к электросопротивлению, а уровень радиационного излучения у обоих артефактов практически одинаков.</text>
  </string>
  <string id="st_af_mumiyo_name">
    <text>«Мумиё»</text>
  </string>
  <string id="st_af_mumiyo_descr">
    <text>Редчайший артефакт, рождающийся в зонах с очень высоким пси-излучением. Обладает колоссальными свойствами к электросопротивлению и, к сожалению, с высокой частотой испускает кванты света (гамма-излучение), что может наградить носителя лучевой болезнью.</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_vikidish_name">
    <text>«Выкидыш»</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_vikidish_descr">
    <text>Мёртвый, не состоявшийся артефакт, чаще всего возникает в месте, где была аномалия, но рассосалась после выброса. Кроме радиоактивности свойств не обнаружено.</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_sirota_name">
    <text>«Сирота»</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_sirota_descr">
    <text>Мёртвый артефакт возникший на месте исчезнувшей аномалии, по своей сути хрупкий осколок, твёрдой породы. Радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_shmatok_name">
    <text>«Шматок»</text>
  </string>
  <string id="st_af_oskolok_shmatok_descr">
    <text>Хрупкий осколок мягкой породы, вырождение зоны, положительных свойств не имеет, ровно как и отрицательных. Учёные охотно заплатят за изучение данного образца.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_stalker_liar_artefact">
    <text>«Собачье сердце»</text>
  </string>
  <string id="st_esc_stalker_liar_artefact_descr">
    <text>Данный артефакт — довольно редкое явление, и его появление на окраинах Зоны остаётся загадкой. Сердце излучает волны, по своим целительным свойствам похожие на такие артефакты, как «Душа» и ему подобные, и, кроме всего прочего, делает кожу владельца более грубой, защищая от порезов и царапин. Несмотря на полезные свойства, артефакт радиоактивен, следует соблюдать осторожность.</text>
  </string>
</string_table>
