<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="mutant_boar_leg">
	<text>Копыто кабана</text>
</string>

<string id="mutant_boar_leg_description">
	<text>Копыто кабана используется учёными для изготовления ряда лекарств, самым распространенным из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
</string>

<string id="mutant_dog_tail">
	<text>Хвост собаки</text>
</string>

<string id="mutant_dog_tail_description">
	<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
</string>

<string id="mutant_cat_tail">
	<text>Хвост кота-баюна</text>
</string>

<string id="mutant_cat_tail_description">
	<text>Коты-баюны славятся своим умением убаюкивать жертву. Учёные заинтересованы в изучении этих существ не меньше, чем всех остальных.</text>
</string>

<string id="mutant_flesh_eye">
	<text>Глаз плоти</text>
</string>

<string id="mutant_flesh_eye_description">
	<text>После мутации увеличенный глаз плоти приобрёл ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти учёным для исследований.</text>
</string>

<string id="mutant_krovosos_jaw">
	<text>Щупальца кровососа</text>
</string>

<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
	<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы, и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если учёным удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
</string>

<string id="mutant_psevdodog_tail">
	<text>Хвост псевдособаки</text>
</string>

<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
	<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
</string>

<string id="mutant_snork_leg">
	<text>Стопа снорка</text>
</string>

<string id="mutant_snork_leg_description">
	<text>Стопа снорка, в отличие от человеческой, содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
</string>

</string_table>
