<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="esc_trader_side_task_1_title_start">
        <text>Найти артефакт «Кровь камня»</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_1_descr_start">
        <text>Сидорович попросил достать артефакт «Кровь камня», который у него заказали учёные. Обещал хорошо заплатить.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_1_dialog_descr">
        <text>Поступил заказ от учёных на артефакт «Кровь камня». Казалось бы, у них такого добра должно быть навалом, но раз заказали, то надо выполнять. Берёшься?</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_1_title_reward">
        <text>Отнести «Кровь камня» Сидоровичу</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_1_descr_reward">
        <text>Артефакт найден. Теперь можно поговорить с торговцем о награде.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_2_title_start">
        <text>Найти артефакт «Ломоть мяса»</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_2_descr_start">
        <text>Очередная просьба от Сидоровича — достать артефакт «Ломоть мяса». В награду обещал накинуть больше деньжат, чем обычно, поэтому стоит поискать.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_2_dialog_descr">
        <text>Учёные снова заказали артефакт, на этот раз «Ломоть мяса». Соглашайся, заплачу тебе больше его обычной стоимости!</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_2_title_reward">
        <text>Отнести «Ломоть мяса» артефакт Сидоровичу</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_2_descr_reward">
        <text>На этот раз награда должна быть больше, чем в предыдущий раз. Надеюсь, оно того стоит.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_3_title_start">
        <text>Найти артефакт «Выверт»</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_3_descr_start">
        <text>Снова учёные запросили у Сидоровича артефакт. Нужно достать «Выверт», и торговец не поскупится с наградой.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_3_dialog_descr">
        <text>Значит, слушай сюда. Яйцеголовые снова заказали артефакт. Достанешь «Выверт» — получишь щедрую награду.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_3_title_reward">
        <text>Отнести «Выверт» Сидоровичу</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_3_descr_reward">
        <text>Третье задание из линейки заказов на артефакты выполнено. В этот раз Сидорович должен быть щедр, как никогда.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_4_title_start">
        <text>Достать хвост псевдособаки</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_4_descr_start">
        <text>Учёные помимо артефактов заказывают у Сидоровича ещё и части тел монстров. Пока что торговец просил достать хвост псевдособаки.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_4_dialog_descr">
        <text>Учёные продолжают заниматься исследованием природы монстров. Поступил заказ на хвост псевдособаки. Берёшься?</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_4_title_reward">
        <text>Отнести хвост псевдособаки Сидоровичу</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_4_descr_reward">
        <text>Хвост псевдособаки у меня. Пора возвращаться к торговцу за наградой.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_5_title_start">
        <text>Достать три головы тушкана</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_5_descr_start">
        <text>Поступил очередной заказ на части тел монстров от Сидоровича. Нужно достать три головы тушкана.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_5_dialog_descr">
        <text>Следующий заказ на части тел монстров — три головы тушкана. С наградой не обижу.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_5_title_reward">
        <text>Отнести головы тушканов Сидоровичу</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_5_descr_reward">
        <text>Нашёл все три головы тушканов. Теперь пора вернуться к торговцу и получить награду.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_6_title_start">
        <text>Достать челюсть кровососа</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_6_descr_start">
        <text>Сидорович заказал челюсть кровососа. Обещал хорошую награду, стоит попробовать.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_6_dialog_descr">
        <text>Поступил ещё один срочный заказ от учёных. Достань челюсть кровососа, и я щедро тебе заплачу.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_6_title_reward">
        <text>Отнести челюсть кровососа Сидоровичу</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_6_descr_reward">
        <text>Просьба торговца выполнена. Теперь пора отдать ему эту дрянь и получить заслуженную награду.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_7_title_start">
        <text>Убить сталкера-новичка</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_7_descr_start">
        <text>Сидорович попросил разобраться с неким сталкером-новичком, который во многом переходил ему дорогу. Торговец ручается за анонимность исполнителей подобных задач и обещает хорошую награду.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_7_dialog_descr">
        <text>Нужно срочно убрать одну занозу, которая постоянно вставляет мне палки в колёса. Обойдёмся без подробностей. Просто знай, что с наградой за такие вещи я никогда не обижаю и ручаюсь за полною анонимность исполнителя.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_7_title_reward">
        <text>Рассказать Сидоровичу о смерти сталкера</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_7_descr_reward">
        <text>Сталкер-заноза, который мешал жить торговцу, больше никого не побеспокоит. Пора возвращаться за наградой.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_8_title_start">
        <text>Убить «торгового представителя»</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_8_descr_start">
        <text>Сидоровичу в очередной раз переходят дорогу, на этот раз некий «торговый представитель». Нужно с ним разобраться.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_8_dialog_descr">
        <text>В мои торговые дела пытается влезть ещё один шпрот, который называет себя «торговым представителем». Уберёшь его — получишь заслуженную награду.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_8_title_reward">
        <text>Рассказать Сидоровичу о смерти бандита</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_8_descr_reward">
        <text>Тот, кого заказал Сидорович, оказался бандитом и был убит. Теперь можно возвращаться за наградой.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_9_title_start">
        <text>Убить сталкера-торгаша</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_9_descr_start">
        <text>Спокойной торговле Сидоровича постоянно кто-то мешает и вставляет ему палки в колёса. Нужно разобраться с ещё одним таким сталкером.</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_9_dialog_descr">
        <text>Следующая твоя задача — убрать очередного торгаша, который уже успел во многом мне навредить. Берёшься?</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_9_title_reward">
        <text>Рассказать Сидоровичу о смерти сталкера</text>
    </string>

    <string id="esc_trader_side_task_9_descr_reward">
        <text>Очередной заказ Сидоровича на убийство выполнен. Пора забирать награду.</text>
    </string>

</string_table>