<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="agr_treasure_1_name">
    <text>Трухлявый пень</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_1_descr">
    <text>Нашёл вместительный пень на холме с аномалиями, наконец-то можно скинуть немного хабара.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_2_name">
    <text>Казарма</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_2_descr">
    <text>Видел в казарме военсталкеров ящик с различными припасами. Соваться туда при свете белого дня, думаю, не стоит. А так хотелось бы...</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_3_name">
    <text>Ящик под ЛЭП</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_3_descr">
    <text>Железный ящик, вокруг которого расположено поле электрических аномалий — лучший выбор для тайника.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_4_name">
    <text>Припасы</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_4_descr">
    <text>В ящике из-под химикатов нашёл ещё чистенький отсек для лишнего хабара. Оставлю пока тут, а там, если не сгниёт ничего, заберу по возможности.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_5_name">
    <text>Забытая могила</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_5_descr">
    <text>У старого выхода к Янтарю видел сталкера, который который засовывал в заброшенную могилу разные шмотки. Безбожник!</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_6_name">
    <text>Крест на отшибе</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_6_descr">
    <text>Решил отнести на могилу кореша его старые шмотки, а то валяются у меня без дела. Пусть с ним и останутся.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_7_name">
    <text>Пень у тропы</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_7_descr">
    <text>Пока удирал от кабанов, пришлось скинуть самое тяжёлое по пути у ворот на Свалку. Надеюсь, успею вернуться в необворованный тайник, когда всё утихнет.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_8_name">
    <text>Неприметный схрон</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_8_descr">
    <text>За снятой дверью в здании с вертолётной площадкой видел кейс, в который один яйцеголовый, по видимому, что-то таскает. Ворует излишки?</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_9_name">
    <text>Армейский схрон</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_9_descr">
    <text>Недавно слышал разговор двух командиров, и один из них хвастался тайником с крутым хабаром. Хабар, как выяснилось, они сорвали с трупов сталкеров.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_10_name">
    <text>Высотный схрон</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_10_descr">
    <text>Пока лазил по крышам, увидел мужика на вышке, копался он там минут десять. Стало быть, теперь я знаю, где он прячет что-то ценное.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_11_name">
    <text>Пень за пригорком</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_11_descr">
    <text>Товар спрячу в трухлявом пне по дороге к тоннелю. Когда хвоста не будет, вернусь.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_12_name">
    <text>Служебный транспорт</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_12_descr">
    <text>В старой прогнившей «Ниве» оставлю кейс с барахлом, не могу постоянно таскать эту тяжёлую байду.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_13_name">
    <text>Небольшой кейс</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_13_descr">
    <text>У тоннеля припрятал немного хабара, который в ближайшее время не понадобится. Лишь бы не влез кто-нибудь.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_14_name">
    <text>Труба в норе</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_14_descr">
    <text>В одной из нор, которую когда-то выкопали снорки, нашёл старую трубу. Думаю, тут пока и полежат мои вещи.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_15_name">
    <text>Заначка в зарослях</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_15_descr">
    <text>В густых кустах под теплотрассой спрятал часть хабара. Думаю, вернусь за ним, когда чёрный день грянет.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_16_name">
    <text>Завал</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_16_descr">
    <text>В завалах спуска в подземелья нашёл крупную трубу, куда можно что-то припрятать. Воспользуюсь этим.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_17_name">
    <text>Потёртый рюкзак</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_17_descr">
    <text>Нашёл у сгнившего тела вояки какой-то рюкзак со всяким добром. Взять не рискнул — местность открытая. Вдруг выследит меня кто?</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_18_name">
    <text>На холме</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_18_descr">
    <text>В палатке неподалёку от лагеря диггеров обнаружил рюкзак с хабаром. Вернусь сюда через пару дней и заберу, если владелец не объявится.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_19_name">
    <text>В пепелище</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_19_descr">
    <text>Наблюдал в бинокль, как сталкер закинул рюкзак на самую верхушку аномальных выступов. Сначала не понял, в чём дело, а потом его почему-то задержали вояки.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_20_name">
    <text>Затонувший транспорт</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_20_descr">
    <text>В затонувшей буханке ещё осталась в целости верхушка кабины, куда, пожалуй, закину рюкзак, а то кто знает, будет ли меня прижимать бандитское отродье на Свалке.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_21_name">
    <text>Под вентиляцией</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_21_descr">
    <text>Вряд ли кто-то кроме полезет в эпицентр химической аномалии. Нашёл там кусок вентиляции. Туда и скину чуток хабара.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_22_name">
    <text>Покров листвы</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_22_descr">
    <text>На крыше здания сделал нычку, прикрытую листвой рядом растущего дерева. Вернусь по возможности через недельку.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_23_name">
    <text>Посреди леса</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_23_descr">
    <text>В лесочке на отшибе нашёл большое бревно. Оставлю в нём излишки снаряги, а то рюкзак вот-вот порвётся.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_24_name">
    <text>Прикопанный сейф</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_24_descr">
    <text>За территорией научного комплекса застал вояку за копанием в каком-то сейфе. С базы тащил что-то, походу. Либо обчищу это барахло, либо солью солдата командиру. Надо подумать.</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_25_name">
    <text>Сейф в закромах</text>
  </string>
  <string id="agr_treasure_25_descr">
    <text>Заглядывал к другу на территорию диггеров, нашёл в контейнере сейф, который никем не занят. Разрешили оставить там свои вещи за небольшую плату.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_1_name">
    <text>Бревно у дороги</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_1_descr">
    <text>Есть одно неприметное место недалеко от выхода на Свалку с хорошим хабаром.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_2_name">
    <text>Недостижимый рюкзак</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_2_descr">
    <text>На базе диггеров есть одно местечко, куда один знакомый мужик скидывал хабар. Из Зоны он уже свалил, а хабар решил не забирать.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_3_name">
    <text>Под вагоном</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_3_descr">
    <text>Знаю местоположение тайника богатенького сталкера. Случайно услышал, когда тот трепался с кентом.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_4_name">
    <text>На крыше</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_4_descr">
    <text>Есть тут один тайник, который находится буквально под боком. Главное, чтобы вояки тебя не заметили.</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_5_name">
    <text>Не влезай, убьёт</text>
  </string>
  <string id="agr_quest_treasure_5_descr">
    <text>Вот тебе координаты моего тайника в награду за помощь с собаками. Если бы не ты, глодали бы мой труп эти твари.</text>
  </string>
</string_table>
