<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="esc_treasure_1_name">
		<text>Хабар дурака</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_1_descr">
		<text>По пути к Сидору видел как какой-то местный дурачок свой хабар прятал прыгая как стрекозел, интересно будет взглянуть, под крышей поискать стоит.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_2_name">
		<text>Бревно у деревни</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_2_descr">
		<text>Нет ну это издевательство, вояки опять у тоннеля прижали своим проклятым пулеметом, да так, что пришлось уходить ползком, хабар слишком тяжелый был, пришлось припрятать в бревне. Заберу как стемнеет.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_3_name">
		<text>Рюкзак без лямок</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_3_descr">
		<text>Шел я пьяный-припьяный, размахивал рюкзаком, в общем порвалась лямка и рюкзак улетел на крышу, поищу лесенку.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_4_name">
		<text>Сейф в УАЗе</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_4_descr">
		<text>В буханке на дороге есть неприметный сейф. Скину туда лишние вещи, потом заберу.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_5_name">
		<text>Деревянный хабар</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_5_descr">
		<text>Мля, реально здоровское место для нычки нашёл - на дереве. Хрен кто найдёт.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_6_name">
		<text>Под колёсами</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_6_descr">
		<text>Как-то разули мы с пацанами сталкерюгу, на наладоннике нашли координаты нычки, под колёсами, интересно шо это значит?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_7_name">
		<text>Рюкзак на элеваторе</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_7_descr">
		<text>Уходил от вояк, сиганул на элеватор и припрятал там рюкзак, вояки близко, боюсь не уйду.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_8_name">
		<text>Неприметная клумба</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_8_descr">
		<text>Нашел у ж/д путей клумбу и скинул все свое добро туда, за хабар не беспокоюсь, патруль вояк мой личный гарант.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_9_name">
		<text>В кустах у тоннеля</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_9_descr">
		<text>Нашёл неплохое местечко у тоннеля, где можно скинуть хабар. Вернусь - заберу.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_10_name">
		<text>Электрическая бочка</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_10_descr">
		<text>Не ну какого хрена я должен бабки воякам отваливать? Пойду как обычно через аномалии, заодно и хабар припрячу.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_11_name">
		<text>Аномальные камни</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_11_descr">
		<text>Грохнул как-то сталкера, нашел у него координаты тайника, а там крутая куртка, аномальная. Аномальная куртка в аномальных камнях. Куртку заберу себе, а тут, оставлю немного еды, чисто пожрать.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_12_name">
		<text>Могила сталкера</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_12_descr">
		<text>Оставил своему покойному товарищу вещи на хранение. Надеюсь, их никто не тронет.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_13_name">
		<text>В закромах на КПП</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_13_descr">
		<text>На КПП по дороге на Свалку спрячу немного хабара, иначе рюкзак мой скоро попросту не выдержит таких нагрузок.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_14_name">
		<text>Армейская нычка</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_14_descr">
		<text>Патруль прижал крепко, ну пришлось их пришить, все что снял с трупов припрятал рядышком.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_15_name">
		<text>Нычка в пне</text>
	</string>

	<string id="esc_treasure_15_descr">
		<text>Скинул вещи в пень. Ориентир - фонящий неподалеку грузовик.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_16_name">
		<text>Фонящий подвал</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_16_descr">
		<text>Нашел какой-то здоровенный ящик, вероятно с того грузовика что вез трупы два года назад, интересно кто же его припер в этот подвал? В этом ящике я и припрятал хабар. Фонит там немного, но ничего, так меньше вероятность, что сопрут.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_17_name">
		<text>Труба в кустах</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_17_descr">
		<text>Нашёл металлическую трубу. Можно скинуть туда немного лишних шмоток.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_18_name">
		<text>Тайник в электрощитке</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_18_descr">
		<text>Видел как новичок прятал свои вещички в местном электрощитке, надо бы глянуть что там такое.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_19_name">
		<text>Подводный люк</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_19_descr">
		<text>Не понятно для кого, или для чего зарыт люк под водой в местной грязной зоне, припрячу суда хабар, это место точно никто не найдет.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_20_name">
		<text>Пень у дороги</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_20_descr">
		<text>Нашёл труп какого-то сталкера, а тот при хабаре, да ещё и тайник у него есть, проверю как-нибудь.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_21_name">
		<text>Нычка на прицепе</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_21_descr">
		<text>Я, конечно, не крыса какая-то, но излишки общей снаряги приныкаю в прицепе.</text>
	</string>

	<string id="esc_treasure_22_name">
		<text>Вонючий гараж</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_22_descr">
		<text>Не ну и вонь внатуре, лежит вояка, разлагается, ну и хрен с ним, зато ни кто суда не полезет. Приныкаю рядом с вонью хабар.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_23_name">
		<text>Тоннель в Тёмную Долину</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_23_descr">
		<text>Пока ищу артефакты в тоннеле, скину рюкзак в кусты, чтобы так сказать налегке.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_24_name">
		<text>Могила пахана</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_24_descr">
		<text>Сныкал в могиле пахана хабар, если что, воскреснет и накостыляет вору, гы-гы.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_25_name">
		<text>Одинокий крест</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_25_descr">
		<text>Нашёл одинокую могилу сталкера. Спрятал немного хабара, никто сюда не сунется.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_26_name">
		<text>Неприметное бревно</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_26_descr">
		<text>Рядом с элеватором, где цистерна, спрятал в бревно лишний хабар.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_27_name">
		<text>На дереве</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_27_descr">
		<text>Закинул на дерево рюкзак. Если уж я с трудом до туда добираюсь, то другие и подавно.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_28_name">
		<text>Под вагоном</text>
	</string>
	
	<string id="esc_treasure_28_descr">
		<text>Сделаю нычку под вагоном, всё не унесу.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_1_name">
		<text>Кабина КАМАЗа</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_1_descr">
		<text>В кабине КАМАЗа есть нычка с неплохим хабаром.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_2_name">
		<text>Два вагона</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_2_descr">
		<text>Есть недалеко два вагона, в одном из них спрятан тайник.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_3_name">
		<text>Рюкзак на АТП</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_3_descr">
		<text>На АТП есть нычка, которая очень хороша запрятана. В ней неплохой хабар.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_4_name">
		<text>Сейф на ферме</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_4_descr">
		<text>В большом сейфе на Кордоне есть неплохая нычка.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_5_name">
		<text>Пекло</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_5_descr">
		<text>Есть тут нычка, правда, в аномалии, но она стоит того, чтобы за ней лезть.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_6_name">
		<text>Под мостом</text>
	</string>
	
	<string id="esc_quest_treasure_6_descr">
		<text>У вояк под носом есть нычка, однако её трудно обнаружить.</text>
	</string>

</string_table>
