<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="yan_treasure_1_name">
    <text>Труба у «Камаза»</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_1_descr">
    <text>Пока на заводе сильное излучение, оставлю неподалёку схрон из препаратов, а то таскать с собой это дело уже надоело.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_2_name">
    <text>Сейф</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_2_descr">
    <text>Один мужик за помощь в охоте на мутантов рассказал о своём схроне на Янтаре. Вот только доберусь ли я туда когда-то - большой вопрос.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_3_name">
    <text>Электрощиток у забора</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_3_descr">
    <text>После такого жирного улова часть можно и в тайник спрятать. Неподалёку тут есть одно местечко. Думаю, туда и скину добро.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_4_name">
    <text>Щитовая</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_4_descr">
    <text>По дороге на завод располагается щитовая. Пока на Янтаре бушует пси-излучение, думаю, рисковать задницей в те места никто не полезет.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_5_name">
    <text>Пень на холме</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_5_descr">
    <text>Недавно видел, как зомби роется в трухлявом пне! Похоже, не совсем ещё мозги отшибло! Когда наши уйдут, гляну, что притаил там этот бедолага.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_6_name">
    <text>Неприметный схрон</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_6_descr">
    <text>Кореш-контрактник из бункера учёных отправил сигнал SOS. Уже несколько дней его нет на связи. Кажется, следующий мой визит на Янтарь - шанс обчистить его барахло. Не, ну а чего добру пропадать?</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_7_name">
    <text>Рюкзак на вертолёте</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_7_descr">
    <text>Подходы к вертолёту нынче сильно затоплены, да и тварей там разных развелось. Теперь не знаю, стоит ли рыпаться к своей нычке в той местности...</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_8_name">
    <text>Ржавая труба</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_8_descr">
    <text>Нашёл хорошее место, чтобы спрятать честно награбленное у головастых. Пока они ничего не подозревают, буду пополнять эту нычку.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_9_name">
    <text>Люк</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_9_descr">
    <text>Под тяжеленным старым люком нашёл чей-то очень жирный схрон. Потом вернусь, когда рюкзак скину, а то идти с кучей хабара и оружием наперевес - дело не царское.</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_10_name">
    <text>Бревно у гаражей</text>
  </string>
  <string id="yan_treasure_10_descr">
    <text>Возле тройки гаражей в небольшом бревне есть куча места, очень подходящего для моего хабара. Оставлю там на время кое-какие вещи.</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_1_name">
    <text>Щиток под завалом</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_1_descr">
    <text>Пока искал выход из лаборатории, удалось найти кучу полезных вещей. Жаль, всё унести не смогу, поэтому какую-то часть оставлю тут. Может, вернусь ещё когда за ними.</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_2_name">
    <text>Кейс в туалете</text>
  </string>
  <string id="yan_quest_treasure_2_descr">
    <text>В туалете за дверцей есть кейс. В нём один из побывавших тут сталкеров сделал схрон припасов. Может, что-то тебе да пригодится.</text>
  </string>
</string_table>
