<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="bar_treasure_1_name">
    <text>Крест</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_1_descr">
    <text>Есть тут недалеко одна заброшенная могила сталкера, куда уже давно никто не ходит. Неплохое место для тайника, как мне кажется!</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_2_name">
    <text>Опасный контейнер</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_2_descr">
    <text>Нашёл сборище каких-то ящиков для хранения радиоактивных отходов. Заглянул - пусто. Здесь и скину своё барахлишко. Я же один такой дурак, кто открывает такие штуки?</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_3_name">
    <text>Труба</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_3_descr">
    <text>По дороге на Армейские Склады есть заброшенное здание, куда никто не захаживает. Похоже, это классная территория для неплохого тайника.</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_4_name">
    <text>Сейф на заброшке</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_4_descr">
    <text>Выследил, где тот выродок ныкает своё хабар! Как народ рассосётся, можно будет попробовать обчистить его монатки.</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_5_name">
    <text>Могила у блокпоста</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_5_descr">
    <text>Уже полгода как нет моего кореша. Оставшиеся от него вещи не дают покоя. Думаю, будет правильно, если я отнесу всё это к нему на могилу.</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_6_name">
    <text>Химическая опасность</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_6_descr">
    <text>У долговцев недалеко от места обитания техника есть небольшой арсенальчик. Один из них ныкал что-то в пустой ящик из-под отходов.</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_7_name">
    <text>Кейс в лагере</text>
  </string>
  <string id="bar_treasure_7_descr">
    <text>Буду копить медикаменты для вылазки ближе к центру. Место идеальное - и свои в лагере рядом, и доблестная долговская охрана, как всегда, на страже порядка.</text>
  </string>
  <string id="bar_quest_treasure_1_name">
    <text>Тайник Собутыльника</text>
  </string>
  <string id="bar_quest_treasure_1_descr">
    <text>Тайник Сани Собутыльника. В нём, предположительно, есть артефакт «Медуза».</text>
  </string>
</string_table>