<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="val_treasure_1_name">
    <text>Сейф</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_1_descr">
    <text>Скину лишнее барахло в сейф на заводе. Буду надеяться, что туда никто не нагрянет.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_2_name">
    <text>Пень у фермы</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_2_descr">
    <text>Видел в бинокль, как какой-то чувак складывал всякое добро в пень. При случае надо будет глянуть, когда всё утихнет.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_3_name">
    <text>Ящик на привале</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_3_descr">
    <text>Оставлю основную часть своего добра в лагере. Только бы наши не провтыкали, а то влезет ещё кто!</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_4_name">
    <text>Под цистерной</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_4_descr">
    <text>Спрячу-ка кое-какую часть шмоток в трубу под цистерной. Думаю, это отличное место, неприметное!</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_5_name">
    <text>Бревно в аномалии</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_5_descr">
    <text>Видел, как один сталкерок нашёл артефакт и тут же сныкал его в бревно! По всей видимости, находка была радиоактивной, раз он так быстро решил её спрятать. Нужно проверить, может, полезная вещица на самом деле.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_6_name">
    <text>Рюкзак в кустах</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_6_descr">
    <text>Недалеко от старого подземного хода сделал заначку в кустах. После вылазки надо будет не забыть забрать, а то жалко. Чего добру пропадать-то?</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_7_name">
    <text>Пень среди поля</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_7_descr">
    <text>Выследил крысу, которая таскала припасы с базы! Доберусь до его логова - разворочу там всё к херам!</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_8_name">
    <text>Мои запасы</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_8_descr">
    <text>Недалеко от берега сделал нычку с припасами на чёрный день. Лишь бы не нашёл кто залётный.</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_9_name">
    <text>Труба с приколом</text>
  </string>
  <string id="val_treasure_9_descr">
    <text>Нашёл интересную конструкцию, куда довольно просто залезть, но тяжело вылезти! Думаю, там мои излишки будут в безопасности.</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_1_name">
    <text>Припасы</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_1_descr">
    <text>Неплохо так за последнее время я нажился! Нужно где-то начать делать заначки на будущее...</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_2_name">
    <text>Кусок трубы</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_2_descr">
    <text>Есть одно неприметное место, куда один сталкерок скидывал свой хабар. Фраер был не из бедных, так что в такой тайник точно стоит залезть.</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_3_name">
    <text>Сейф среди мусора</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_3_descr">
    <text>Теперь у тебя есть доступ к моему сейфу на заправке. Не забывай про выродков на базе, которые только и ждут, когда подвернётся случай устроить облаву на мимо идущего сталкера.</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_4_name">
    <text>Рюкзак</text>
  </string>
  <string id="val_quest_treasure_4_descr">
    <text>Неподалёку есть заначка одного из моих кентов, который слёг месяц от переоблучения. Там точно есть, чем поживиться.</text>
  </string>
  <string id="labx18_quest_treasure_1_name">
    <text>Комната с колбами</text>
  </string>
  <string id="labx18_quest_treasure_1_descr">
    <text>Проник в лабораторию через вентиляцию, неподалеку слышу странные звуки. Оставил часть своей экипировки, чтобы облегчить ношу. Ушёл искать выход на поверхность...</text>
  </string>
</string_table>
