<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="ts_random_dialog_actor_hello">
    <text>Что можешь интересного рассказать?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_1">
    <text>Да я как-то не в курсе последних событий.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_2">
    <text>Слушай, иди с вопросами к другим поприставай!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_3">
    <text>Ничего. Не любитель без дела трепаться.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_4">
    <text>А тебе что, делать нечего, кроме как болтать? Иди полезным делом займись, зелень!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_5">
    <text>Не зуди, не в настроении я чтобы трепаться.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_1">
    <text>Не мурлыкай! Иди куда шёл!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_2">
    <text>Газуй отсюда, фраер, пока я тебе жопу не порвал на фашистские знаки!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_3">
    <text>Чё тебе надо, дефективный? Проваливай отсюда со своими разговорами! От одного твоего вида подблёвывать тянет.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_4">
    <text>Слышь, пучеглазый, кончай ссать мне в уши, вали отсюда, пока я тебе сухожилия не перерезал!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_5">
    <text>Побазарить любишь? Иди бугру по ушам катайся, а мне и так зашибись.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_1">
    <text>Да вот думаю, к научникам что ли податься? Там вроде не плохо платят, снарягу могут выдать не хилую, а будешь работу качественно выполнять — даже пропуск дадут! И не надо будет воякам постоянно бабло отстегивать! Легализованное сталкерство, так сказать. Главное чтобы на операционный стол не положили. А то мало ли, чем они там занимаются в своих лабораториях. Скажут — давай сюда свои органы, на благо науки! И все, тю-тю. Рискованное это дело, конечно...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_2">
    <text>Ну и жарища стоит, пипец! Быстрее бы уже осень, а то заманало уже в этом костюме пропариваться. Было бы с деньгами не так туго, вообще бы в ходки летом и зимой не ходил.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_3">
    <text>Слышал тут историю одну. Не знаю, правда или нет. Сталкеры с Новошепеличей рассказывали. Ну это деревня, которая у Семиходского моста еще, знаешь? Так вот, по ночам там чудовище в реке какое-то плавает! Здоровое, сука! Страшное! А ведь неспроста там сталкеры пропадают постоянно... Может, решили охлануться после такой жары, в воду прыгнули, и все — пошли на корм этому лох-зоновскому чудовищу! Ну нахер, я лучше с лягушками в болоте искупаюсь, чем в реку лезть!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_4">
    <text>Что-то, говорят, накрылся медным тазом научный бункер на Янтаре. Не знаю, что там произошло, но в последнее время никто из опытных ходить туда не собирается. И знаешь что? Нафиг оно и надо! Бывал я там как-то раз, совсем не лучшее путешествие в моей жизни! Да, заработали, да, выжили. Но у меня потом ещё пару недель глаз дергался и спать нормально не мог! Нафиг он нужен, такой заработок. Я лучше тут, на юге поохочусь или артефакты поищу, чем в эту преисподнюю соваться.  Вот додумались же научники в таком месте свою консервную банку размещать! Там пахнет смертью, болотом и дешёвыми таблетками! Не советую, короче.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_5">
    <text>В Бар не собираешься в пятницу? Я вот тут с вылазки вернулся, хабар сдал, снарягу обновил мальца, и ещё немного на выпивку осталось даже. Ищу вот попутчиков, а то сам знаешь, какие тут дороги... А потом, может, и в сторону складов сунуться. За щупала сосычей Учёные не плохо башлять стали. Можно денежки поднять, и снова в бар! Хороший план? Короче если надумаешь, подходи к концу недели, сгоняем вместе.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_6">
    <text>Видел, небось, грузовик опрокинутый, по дороге на Свалку? Знаешь вообще, что за машина? Это сейчас она ржавеет там лежит, никому не нужная, радиацией вся фонящая. А раньше на ней тела людей с центра Зоны вывозили. Как местные рассказывали, тот ЗИЛок молнией шарахнуло, вот он и слетел с дороги. А в кузове знаешь, кто был? Стрелок! Ну, тот самый, который Выжигатель мозгов отрубил! Его один сталкер подобрал, еле живого, и к Сидоровичу припёр. А дед-то наш, сам знаешь, не промах. Решил из всего этого свою выгоду извлечь. Извлёк, вот. Отрубили на Радаре установку. Правда, думаю сейчас, может, не надо было этот выжигатель вырубать? Сколько там уже пацанов сгинуло, когда пути в центр открылись. Думали, что как нож по маслу пройдут. Вот только не зря сердце Чернобыля так охранялось. Просто так Зона к себе никого не пускает...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_7">
    <text>Ты же наверняка уже видел парящую деревню за АТП? Вот это чудо природы, мать её! Совсем недавно здесь появилась, ибо ещё осенью на том месте ничего не было. Там прямо куски посёлка, даже сортир есть! Вот хохма, если в тот момент в нём кто-то сидел, хах! Но на самом деле, ничего смешного тут нет. Как её сюда телепортировало, так сразу активность учёных повысилась. Не счесть уже, сколько экспедиций туда ходило. Поэтому сталкеры и побаиваются туда подходить. Пристрелят ещё вояки ненароком. Да и не особо хочется. Там даже издалека видны искажения воздуха, а значит, либо телепорты едва заметные, либо аномалия какая-то коварная. Я бы туда не лез, и тебе не советую.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_8">
    <text>Если на свалке техники будешь, то поаккуратнее там. Говорят, братки вообще страх потеряли. Аномальное поле знаешь за болотом? Так вот — забудь про него! Они там засели, как на рыбалке. Причем ловят они там не артефакты! Западло им самим в аномалию лезть, понимаешь ли. Ждут, пока сталкерок какой-нибудь припрётся, и заставляют его под дулом автомата лезть за артефактом. Упыри вонючие! Взять бы да выбить их оттуда, только вот кто пойдёт? Мда...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_9">
    <text>Слыхал, как Петро сталкеров в деревне новичков разыграл? Купил где-то маску, страшную такую, будто бы железную. Такая ещё в фильме Упавшая звезда была, не смотрел? Ай, ладно, не в этом суть! В общем, каждый вечер напяливал её на себя, и давай по лагерю бродить, к сталкерам подкрадываться. А народ-то здесь, в основном, зелёный еще, пугливый. Пересрались все до усрачки! Даже к Фанату ходили, жаловались. Тот, правда, не поверил им, подумал, что шибко впечатлительные они. А зря... Один парнишка настолько пересрал от железной морды, что сдуру выстрелил из ружья. Отправили теперь Петьку на большую землю лечиться. Жить-то будет, а вот вернётся ли в Зону — большой вопрос.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_10">
    <text>Ты военным ещё не попадался? Вот если патруль тебя словит где-то в Зоне, молись, чтобы это был не старшина Гончар. Как же я его ненавижу, какой же он, просто, бл... Ладно, я понимаю, что нарушил периметр и что я для них преступник. Но жестить то зачем? Гончар всегда всю еду отбирает при обыске, подчистую! Что у них там, жрать нечего на КПП? Они же на государственном финансировании! Один раз у меня банку персиков консервированных забрал, тварь! Я её специально взял с собой, чтобы хоть как-то разнообразить рацион, состоящий из всякого дерьма. А этот урод, забрал! Так что мой тебе совет — видишь военных, лучше прижухни и не попадайся!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_11">
    <text>Подсолнухи не хавай в деревне! Ну, точнее семечки оттуда. Я сожрал несколько, так потом с сортира не вылазил целый день. Если жевнуть чего хочешь, то лучше вон рыбки сушеной наверни. Пацаны из деревни наловили где-то карасей, засушили, и теперь хоть какое-то разнообразие из местной жрачки. Пивка бы ещё под рыбку, но Сидорович, гад, не завозит...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_1">
    <text>Слышал недавно стрельбу на кладбище техники? Лихо там шмаляли! Наконец-то этих бандюков на место поставили. Задрали, халявщики херовы! С понятиями этими, жаргоном своим примитивным. Как с пещеры вылезли, отморозки! Ну ничего, мы им ещё задницы то понадерём! Только ты это, не говори им, что я так про них говорил. Ладно? Вот и хорошо.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_2">
    <text>Тебя в Бар-то пропустили? Я хотел было пойти, а там краснопузые стоят. Ну, долговцы эти, знаешь? Говорят, пока не убедимся, что мужик ты порядочный, никуда не пройдёшь. Только вот дырки в колючей проволоке никто не отменял, ха-ха. Я и без их разрешения куда угодно попасть смогу. Хочу на днях попробовать проскочить. Может работу смогу найти там путёвую, а то здесь голяк полный.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_3">
    <text>Пожалуй, самое интересное, что произошло за последнее время на Свалке — открытие прохода в тоннеле за депо. Раньше там завал был, а потом внезапно исчез. Ещё одна загадка Зоны... А тоннель этот весьма интересный! До того, как бандиты там обосновались, несколько сталкеров ходили на разведку и видели планы железнодорожных путей. Так они идут и на Агропром, и на Дикую территорию, и даже тянутся в те самые, легендарные подземелья Припяти! Ты прикинь, ползоны можно под землёй обойти! На Свалке зашёл — в Припяти вышел! Хотя, я придерживаюсь такого мнения, что под землёй ещё опаснее, чем снаружи. То-то я не слышал ещё, чтобы кто-то такой путь проделал. А сейчас там блатные эти обосновались. Гнидычи сразу почуяли запах наживы и заняли место, чтобы гопать всех, кого заинтересуют эти тоннели. Около входа в лабораторию X-18, кстати, такая же ситуация. Мда...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_4">
    <text>Ты слышал, что диггеры отыскали на окраинах Свалки какой-то люк? Сначала думали, что просто мусор, а как начали подкапывать под него, так оказалось, что это целый бункер, зарытый в землю! Копали они, копали, несколько месяцев — не докопались! Пытались разными способами вскрыть саму дверцу люка — ничего не получалось. Намертво закрыта! Потом один сталкер им динамит где-то нарыл — взорвали-таки проход внутрь. А внутри, прикинь чё? Мужик сидел какой-то, заросший весь, бородатый. У него спрашивают: ты кто такой? А он отвечает: я Денис. Я всю Зону здесь спасаю от очередного большого выброса! Он рассказал, что каждые 108 минут ему требуется вводить на компьютере код — 4 8 15 16 23 42. С его помощью энергия разряжается, и выброс не происходит. На него все как на дурака посмотрели и, естественно, никто в такие бредни не поверил. А вот в самом бункере действительно был компьютер, разная аппаратура бородатых годов, еды полная кладовка. Долго этот мужик так сидел и кнопку нажимал. Вот только, не спасал он от выброса Зону. Это его учёные специально посадили в бункер для опытов над человеком в полной изоляции, но при этом с большой социальной ролью и ответственностью! Вот так вот. Что думаешь насчёт этого? Бред, да? Ну конечно, бред, кому ты веришь? Мне просто скучно, решил немного лапши тебе на уши навешать.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_5">
    <text>Расскажу я тебе о такой аномалии, которую никто никогда не видел! Получил я, значится, от Сидоровича награду за одно задание. За какое не скажу, секрет. Денег перевёл, еды наложил, патронов насыпал, и ещё вискарик бонусом, Джек Дэниелс. Возвращаюсь я довольный в лагерь, в КПК корешам своим хвалюсь жирным хабаром и думаю, как отпраздную успешно выполненное задание. Как вдруг... Я поскальзываюсь, руки подымаются вверх, КПК улетает в сторону, а я проваливаюсь под землю, в яму глубиной выше своего роста. Лежу я значит в этой яме, вижу небо, вокруг меня небольшое пространство, и думаю — откуда тут вообще эта яма? Сроду её тут не было. Ну а что лежать-то, надо выбираться! Я сразу же попытался зацепиться рукой за выступ и вылезти, но рука увязла в какой-то мерзкой вязкой субстанции, которая выглядела как сухая земля, но ощущалась как тесто. Но я не сдался, начал пробовать ещё. Рюкзак правда пришлось скинуть. Движения были вязкими, было очень трудно, но из последних сил я всё-таки выбрался наружу и лёг на спину. Обернувшись на виновницу моих бед, ямы там уже не было. Как будто и не было её вовсе. Аккуратно потрогав то место, я ничего не обнаружил. Росла только травка на том месте, а земля была твёрдой. Подняв КПК, я сообщил это друзьям и назвал эту аномалию Яма, а они с этого момента перестали со мной общаться! Они посчитали, что я не потерял рюкзак в аномалии, а выпил Джек Дэниелс в одну харю. Эх.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_1">
    <text>Слышал историю, как один сталкер на артефакт наткнулся, эдак полгода назад? Уже никто и не вспомнит, как звали его... Зато все помнят, что тогда случилось. О чём это я? А, да... Ну, в общем, нашёл этот сталкер артефакт, с виду «Медуза» как «Медуза», но только испорченная будто — вообще ни радиации, ни-че-го. Ну он его не выкинул, какая-то чуйка у него говорят была. Таскал с собой в дальние вылазки, как талисман. Кто-то говорил, что Зона его любила... Хрен его знает, кого Зона любить-то может? Но факт, что ходил он далеко... Но потом, как оказалось, не очень. Пропал он где-то в районе Радара. Ну а недели не прошло, уже новый чудик с точно таким же артом бегал. Мы ж вам говорим, сталкерне — несите артефакты учёным. Это зло. Настоящее зло. Нет, вам бы только бабки... Че нос повесил, может в «Долг» к нам, а? Не хочешь? Ну тогда катись отсюда, не мешай лямку тянуть.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_2">
    <text>Ох и достал меня этот металлический скрежет! Тут и так ночами спится плохо, а ещё этот противный звук. Хочется порой встать, взять болгарку в руки и отпилить эту скрипучую херню!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_3">
    <text>Ох, вот бы кто на мине подорвался! А то наставили вокруг базы, два дня лазили корячились, а хоть бы одна мина сработала! Я про мутантов, конечно же. Сталкеры-то народ не глупый — таблички, думаю, увидят.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_4">
    <text>На Кордоне часто бываешь? Военные не ловили? Я же сам когда-то служил на том южном КПП. Всё хорошо было, пока лейтёха один не пожаловал в расположение. Важный такой весь из себя, собственные порядки сразу наводить принялся. Вот только в Зоне свои порядки! То, что эффективно работает на любом военном гарнизоне в мире, здесь работать не будет! Чтобы уничтожить врага, надо знать его в лицо, знать его повадки. А лица своего Зона не раскрывает... И, тем более, не увидит его этот лейтенант, прибывший хрен знает с какого Урюпинского военкомата. Ладно, всё. Ступай, нечего тебе здесь особо отсвечивать! </text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_5">
    <text>Встретишь представителей гоп-компашки под названием «Свобода», даже не слушай, что они тебе в уши нальют. Свобода, блин... Да кому нужна такая свобода, когда мирные города будут в руинах от разрушительных действий Зоны? Не понимают вообще, что нельзя это место делать свободным для всех. Укурыши чёртовы! Иди. Надеюсь, ты меня услышал, и сделаешь правильные выводы.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_6">
    <text>Вступай в «Долг», защити мир от заразы Зоны! Тьфу ты, блин, заела в башке эта пропаганда с Бара... Ты вот, наверное, думаешь, зачем в «Долг» идти, там же строгие порядки, обязаловка, устав... А как без порядка в такой ситуации? Как там говорят: хочешь изменить мир, начни с себя. Вот мы и в группировке порядок навели, теперь в Зоне его наводим. Так что, если надумаешь, генерал, да и все наши бойцы, всегда рады новобранцам. Может даже служить вместе будем на одной заставе!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_7">
    <text>Вижу, детектор у тебя из кармана торчит? Артефакты, которые находишь, кому продаёшь? Советую сдавать их только учёным! Они их по назначению и с пользой применяют. А вот всякие барыги местные, Сидорычи, Иванычи, Колянычи — переправляют их на большую землю, а затем вся эта зараза попадает на чёрный рынок и распространяется по всему миру. Как ты думаешь, что будет, если эти радиоактивные элементы заполонят мирные города? Что если это всё попадет в руки плохих людей? Благо, что за пределами Зоны артефакты долго не функционируют. По крайней мере, я так слышал.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_8">
    <text>Спросишь, зачем я в Долге? А кто, если не я? Кто ещё остановит распространение этой заразы? В Славутиче, находящемся за пределами охраняемого периметра, уже несколько месяцев стабильно повышается радиоактивный фон. Местные жители даже сообщали об агрессивных собаках и людях с длинными конечностями. Ничего не напоминает? Растёт Зона... Может, не так стремительно, не так ощутимо, но все-таки растёт. Сегодня я добровольно взялся за оружие и пришёл сюда её остановить. Завтра может случиться так, что у людей уже не останется такого выбора.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_1">
    <text>Нечего рассказывать, пост у меня.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_2">
    <text>Иди куда шёл, не охота мне сейчас трепаться.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_3">
    <text>С другими поговори, не до тебя сейчас.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_4">
    <text>Не мешайся, сталкер, враг не дремлет, а ты тут с разговорами.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_5">
    <text>Ничего, проваливай отсюда.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_1">
    <text>А ты к учёным заходил? Стрёмно мне, что там военных столько! Сейчас как-то косо на них посмотришь, посадят лет на десять за сталкерство и хранение оружия! Хотя, ботаники обещали, что нас не тронут, если сами глупостей не наделаем. Сгонять, что ли?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_2">
    <text>Видел бедолагу в аномалии на болоте? Да уж, угодил так угодил! А тело до сих пор мотает по сторонам. Говорят, сталкера Сахаром звали. Только себе снарягу новую прикупил, пошел на вылазку, и каюк. Страшно жить, вот так попадёшь, и хрен кто поможет. Слушай, а что если он живой ещё? Да не, быть такого не может...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_3">
    <text>Заметил, как много военных тут стало? Не только на Агропроме, а вообще, на юге Зоны. Вертушки летают, патрули бродят, учёные чуть ли не у каждой аномалии свои замеры делают. Душат нас потихоньку. Чувствую, скоро вообще будет от вояк не продохнуть. Нужно вглубь Зоны двигать. Так там монолитовцы эти... Это же надо тогда снаряжение получше брать. Бронежилет, автомат с барабанным магазином, каску... Да, много затрат...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_actor_hello">
    <text>Здравия желаю!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_1">
    <text>Не положено мне с гражданскими общаться! Хотя, какой ты гражданский? Криминальный элемент, самый настоящий! Твоё счастье, что у меня сейчас приказ другой, а так бы... Проваливай, давай отсюда!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_2">
    <text>Не мешайся под ногами.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_3">
    <text>У меня дежурство, проваливай.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_4">
    <text>Двигай отсюда, а то палец у меня на курке, дрогнет ненароком.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_1">
    <text>Эх, вот бы сейчас в отпуск, на рыбалочку, а не вот это вот всё...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_2">
    <text>Сигареты не найдётся? Жалко... Хоть бы чипок какой-нибудь тут поставили, а то запаса курева даже на день не хватает! А ведь на гражданке не курил совсем... Это тут всё началось, от увиденного...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_3">
    <text>Увидишь кого-то из бандитов в этой округе — сразу дай знать! Надо эту шваль как можно дальше отсюда выбивать! А ты за информацию обязательно награду получишь. Сухпай, например! Там гречка знаешь какая вкусная? Ммм... Ну и на хорошем счету будешь у нас.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_4">
    <text>Не вздумай тут беспредельничать! У нас тут строгий контроль за каждым залётным. А будешь хорошо себя вести, работу может предложат какую. Всё, инструктаж окончен, дуй отсюда.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_1">
    <text>Так уж и быть, салага, проведу тебе небольшую устную экскурсию! Заходил ты сюда, вероятно, через ущелье. Это самая известная безопасная тропа, ведущая в эти места. Дальше если идти, то справа аномальное болото, а слева находится какое-то заброшенное недостроенное предприятие. Лазили мы там со сталкерами и видели строительные планы. Судя по всему, в этом месте планировали построить какой-то НИИ, ну типа, как на Агропроме. Но это дело так и зачахло на полпути, как видишь. Сейчас ты лучше туда не ходи. Там бандосы поселились. Стрелять не стреляют, но общаться с ними крайне неприятно всегда. Напротив стройки есть заправка. Сразу говорю: мотоцикл можешь не пытаться заводить — каюк ему. Если от ущелья прямо идти, не сворачивая, упрёшься в заброшенную фабрику. Ну, это классический совковый завод с цехами, складами и котельной. Завод и завод, что говорить про него. Если бы не факт, что именно там находится вход в легендарную лабораторию X-18. Ну и ещё одно примечательное место здесь — заброшенная ферма. Пожалуй, самое безопасное в округе, поскольку сталкеры тут лагерь устроили. Одному зданию, правда, мандец пришёл. Обвалилось! Как бы второе так же не рухнуло... А, ну и если хочешь в тишине подумать о свой тяжелой сталкерской жизни или пикничок устроить, то тебе на берег реки на востоке. Красиво там! Постоишь так пару минут, позалипаешь на течение реки, и даже забываешь, что в Зоне находишься. А так, здесь ещё много всяких мест интересных. Это я тебе про основные достопримечательности только рассказал.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_2">
    <text>Слушай, а ты вот не задумывался, откуда в Зоне столько снорков? Почему за много лет их всех не истребили? Только не говори мне, что они плодятся. Противогазы у них тоже, что ли, с рождения появляются, в таком случае? Значит, теория о размножении снорков отметается сразу! В лабораториях их тоже не могли создать: не могли те же противогазы входить в базовую комплектацию монстра. Это абсурд! Остаётся последний вариант — все они раньше были людьми, но в определенный момент мутировали под воздействием чего-то нам неизвестного. Говорят же, что после второй катастрофы на ЧАЭС правительство отправило целые колонны техники и тысячи солдат к станции, чтобы выяснить причины произошедшего и взять объект под контроль. Получается, это и есть те ребята, которые вернулись к нам с центра Зоны в образе монстров... Как тебе моё расследование? По факту все разложил?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_3">
    <text>Дважды подумай, если вдруг захочешь сунуться на базу к бандитам. Они, конечно, здесь более-менее нейтрально относятся к сталкерам — у них добра всякого много, при необходимости можно заскочить за едой, патронами — им это выгодно. Но будь готов, что тебя обуют как липку! Пришёл я как-то пополнить запасы воды, а за один только вход содрали кучу денег, забрали артефакт и все мои антирады! Уроды, мать их...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_1">
    <text>Слышь, готовить умеешь? Может пару советов на будущее бы дал? А то мне тут выпало на всех пацанов жрачку приготовить, так они мою баланду жрать вообще не стали. А кто похавал — им днище пробило, просидели полдня на толчке. Теперь как-то неудобно перед пацанами. Сказали, ещё один такой залет — сортиры драить заставят. Ладно, чё я перед тобой распинаюсь? Шуруй давай!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_2">
    <text>Я тебе экскурсовод  что ли? Ну чё, чё... Сидим тут, делюгу разную воротим. Если хочешь с нами — тебе к пахану. А не хочешь — лучше не отсвечивай лишний раз.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_3">
    <text>Думаю тут вот, а как бы оно всё повернулось, если бы на зону не попал... Нахер я только тот билд сливал, ёпт. Чё глаза вылупил? Не знаешь, что такое билд? Дерёвня, мля! Короче, слухай. Там, на большой земле, хакером типа был. Ну и взломал однажды сервак одних фирмачей, которые программы всякие делали. А меня потом по ай пи вычислили, на хату нагрянули — и всё, я на зоне. Много не дали, но жиза вообще не по тому пути пошла, который хотел. А затем и в Зоне оказался. Понял, понял, да? На зоне был, потом в Зоне, ха-ха! Ладно, вали отсюда, чертила. Что я перед тобой тут раскалываюсь?!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_4">
    <text>Нихера интересного нет, третий час мне на днище давит, а я уйти никуда не могу, скинуть торпеду. Бугор увидит — срать вообще запретит. И вообще, пошёл нахер отсюда!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_5">
    <text>Будь моя воля, я бы бугра заставил парашу чистить! Совсем жестит в последнее время — вчера обеда лишил, а сегодня вообще заставил ему говнодавы чистить. Да чё я тут перед тобой отчитываюсь, сгинь уже отсюда.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_1">
    <text>Интересного? Пожалуй, самое интересное и одновременно загадочное для меня — это бассейн, что неподалёку отсюда. Бывал там? Наверняка бывал! Тянет туда постоянно и непонятно, почему. Вот словно сталкерское чутьё тебе говорит — иди, надо тебе туда. В итоге, сколько бы я туда не заглядывал, никогда ничего интересного не находил. А всё равно, всё тянет и тянет... Среди местных сталкеров даже разговоры ходят, что лежит там где-то артефакт, даёт какое-то излучение, которые мы чувствуем. А найти его никто не может. Вообще, конструкция там крайне интересная. Явно что-то с научными экспериментами связано. Не зря же рядом ещё военная база заброшенная есть. Там, кстати, тоже чудес хватает. Видел хрень летающую? Смотри не попади в неё — током жахнет, не встанешь потом! Да и вообще туда лучше не соваться. Вчера вечером только мимо проходил, видел, как дюжина фонариков в помещениях отсвечивала. Кто там рыскает и зачем, не ясно.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_2">
    <text>Если так хочется поболтать, то могу про деревню рассказать. Новошепеличи которая. Сталкеры, впервые обнаружившие это место после второго выброса, рассказывали, что ранее поселение было занято зомбированными. Зомби и зомби, что такого, казалось бы? Вот только они не просто здесь слонялись без дела, а словно имитировали полноценную жизнедеятельность! В магазине продавец стоял, а другой зомби делал вид, мол, покупает что-то. Женщины коляски возили, типа с детьми. Другие вообще имитировали, как на огороде работают. Короче, как настоящие люди себя вели. Выдавали их только нелепые движения и видимые физические повреждения. Сталкеры в бинокль с холма за всем этим наблюдали и буквально охреневали от происходящего. Пришлось тогда всех зомбированных перестрелять, ибо в один момент весь этот «симулятор жизни» попёр прямо на отряд. Вот и думай теперь, что это за хрень такая? Проделки контролёра? Чьи-то очередные научные опыты над людьми? А может, это вообще местные жители, которые отказались эвакуироваться в 1986 году, а потом просто зомбировались от воздействия местных условий? Хрен его знает, короче!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_3">
    <text>Я тут по берегу реки тащился и два жмура увидел! Жуть! Хорошо, хоть издалека заметил, а то там большая стая собак вокруг них бродит. По ходу, это они бедолаг и загрызли. В бинокль взглянул и заметил, что тела лежат рядом с двумя деревянными лодками. В лодках жрачка, хабар. Наверно, хотели на тот берег махнуть, да не срослось вот...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_4">
    <text>Не задавался ли ты случайно вопросом, почему деревня Новошепеличи такая холмистая вся? А я вот сейчас тебе расскажу! Сюда метеорит давным-давно упал! Коли не веришь, то поднимись на холм и посмотри на деревню с верхотуры. Аккурат в кратере деревенька стоит! А вот теперь самое интересное. Что если здесь раньше пришельцы жили? Может и вовсе с этого места жизнь разумная на нашей планете началась? Ладно, это я, конечно, слишком загоняю, но вот в метеорите уверен точно. Интересное место для поселения выбрали себе прежние жители, не правда ли?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_5">
    <text>Я вот из Якутии, прикинь? Прикинул, какой путь я сюда проделал? Сколько тысяч километров отделяют мой родной край от Чернобыльской Зоны! Я там оленей разводил, теперь вот сталкером заделался. Правда, не пошёл у меня там бизнес что-то... Четыре дня всего моё пастбище проработало. Всё что заработал, отдал по долгам, и решил сюда слинять. Тут-то дела в гору пошли. Вчера «Золотую рыбку» вытащил и ещё «Медузу» нашёл! Вот оно, моё призвание! Ладно, прости, что-то я тебя заболтал. Зачем я вообще тебе это рассказал?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_1">
    <text>Интересного? Ну, слушай. Про деревню, что у Семиходского моста находится, слыхал? Странные вещи там творятся! Люди там мрут, как мухи. Причём все эти смерти происходят очень странным образом. Вот, например, расскажу об одном таком случае. Сидят как-то сталкеры у костра, тушенку наворачивают. И тут внезапно заводится двигатель старого ржавого трактора, и тот прямо на толпу помчался! Трое успели отскочить, а один под колёсами так и остался... Потом подошли к технике, посмотреть, с чего бы она внезапно завелась? А там движка то и нет даже. Никак эта рухлядь поехать не могла! Мистика какая-то! Другие рассказывали, как вечером к реке спустились, решили умыться, ноги помыть. Ну а что? Радиация радиацией, а охладиться после жаркого денька всё же хочется. Зашли они в воду, и тут вдруг стали водовороты вокруг появляться. Они сразу на берег попытались выбраться, но их что-то удерживало в воде, словно трясина. А потом их вовсе затянуло на глубину, и понеслись они по речке, потоку подчиняемо... И подобных историй тебе местные обитатели могут кучу рассказать! Места около семиходки очень жирные, как говорят. Там и артефактов полно, и охотой промышлять можно. Военные от этого места далеко — не достанут. Поэтому и придумали такие байки, чтобы народ туда не совался. А может, и взаправду всё это было. В Зоне странного нет.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_2">
    <text>Вот отключил Меченый выжигатель мозгов. А что толку? Каким был путь на север Зоны тяжелым, таким же он и остался. На Радаре сейчас монстров навалом, в Припяти снайперы, мародёры и Монолит. А на станции говорят так вообще запредельный радиоактивный фон. С хабаром-то там, конечно, побогаче будет, вот только экипироваться в такой рейд в копеечку встанет. И ещё не факт, что тебя это там спасёт. Так что лучше дальше «складов» не заходить.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_3">
    <text>Я вот фотоохочусь за тарком. Что, не слышал про такого монстра? Говорят, что это очень редкий, вымирающий вид. Мутированная лошадь! Выглядит максимально паршиво — хвост отсутствует, из головы выпирают кривые зубы, горб как у верблюда! А воняет эта тварь, мама не горюй! Вот, прикупил себе фотик, хочу сфотографировать и учёным продать снимки. Они за это объявили большую награду. Вот только, какие бы места в Зоне не посещал, нигде пока не удаётся её обнаружить. Не могли же врать про этого мутанта? Я верю, что где-то оно точно обитает!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_4">
    <text>Слыхал я, что в Баре обитал какое-то время программист. Фамилия была у него такая странная. Немецкая, что ли... Но на нашем языке говорил как родном. Уж не знаю чего он забыл в Зоне, но через некоторое время почти всю его электронику кто-то спёр. А этот «хакер»... да ему вообще по барабану было по ощущениям. Свалил он почти сразу же. Заносит же сюда чудаков...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_5">
    <text>Недавно, в окрестностях Свалки, бродил один парень. И знаешь... его будто Зона охраняла. Он всегда ходил так, что ни мутанты, ни радиация, ни враждебные к нему люди не цеплялись. А аномалии будто «исчезали» перед ним. И знаешь — он пользовался этим «даром» по полной! Вот только с такими способностями он стал предлагать другим сталкерам свои услуги: провести их по безопасной тропе через аномальные зоны, чтобы те якобы могли собрать артефакты из неё... Ну, вот проходит наш «счастливчик» с таким сталкером по аномалиям, и этот самый сталкер идёт след в след за ним. Но по какой-то причине, он попадает в «воронку», «электру» или ещё куда-то... После с его тела подбирается весь ценный хлам и относится на продажу. И так по кругу. Но судьба его всё-таки наказала. Просекли сталкеры, что с ним что-то не так. Проследили за ним тайно, поймали на горячем и устроили самосуд... Вот так вот.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_6">
    <text>Вот ведь Зона нелогичное место, да? Про законы физики молчу, и так всё очевидно с этими аномалиями, деревнями парящими и бюрерами. Я вот часто задумываюсь, а «Долг» и «Свобода» на своих вообще местах? Сам посуди. У «Долга» расцветка красная. Цвет анархии. Кому это больше подходит? Свободе, конечно, с их-то идеологией свободной Зоны. А у них наоборот цвета экипировки зелёные, что свойственно больше военизированной группировке. Но цвет ещё ладно. Вот кто охраняет Барьер на Армейских складах и не пускает на юг зоны мутантов и «Монолит»? «Свобода»! То есть, не бравые солдаты «Долга», пропагандирующие защиту мирного населения от угроз Зоны, а эти вот, хипари. А «Долг» в это время в Баре тусуется, в окружении сталкеров. В одном из самых безопасных мест Зоны. А «Свобода» раньше военные склады заброшенные удерживала, где, опять же, логичнее было бы разместиться «Долгу». Вот такой вот парадокс Зоны, братан.</text>
  </string>
</string_table>
