<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="mil_treasure_1_name">
    <text>Ящик в грузовике</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_1_descr">
    <text>Отличное место для тайника на заброшенной военной базе - неприметный ящик в уже разворованном грузовике.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_2_name">
    <text>Казарма</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_2_descr">
    <text>В заброшенных казармах можно найти кучу мест для схрона. Главное, чтобы кто-то другой не оказался умнее.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_3_name">
    <text>Складской ящик</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_3_descr">
    <text>Вряд ли кто-то полезет раскапывать содержимое запылившихся ящиков на заброшенной базе. Думаю, я не прогадал с местом.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_4_name">
    <text>Газовая плита</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_4_descr">
    <text>В старой плите скину свой второй рюкзак с пока что ненужным барахлом.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_5_name">
    <text>Труба в башне</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_5_descr">
    <text>На одном из внутренних выступов башни можно сделать временный схрон лишнего хабара. Думаю, местная живность послужит хорошей обороной для моего барахла.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_6_name">
    <text>Сгоревший дом</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_6_descr">
    <text>В руинах сгоревшего дома есть труднодоступный ящик, а ещё поблизости бунтует стая местных кровососов, так что вряд ли кто сунет свой нос в мой схрон.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_7_name">
    <text>Старая лочуга</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_7_descr">
    <text>Уже не первый день наблюдаю за мужиком, который постоянно тащит всякое барахло с деревни в свою маленькую хибару. Надо будет прижать его, а то вся малина ему достанется.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_8_name">
    <text>Кейс в автобусе</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_8_descr">
    <text>Неплохого сталкера мне заказали - столько хабара за раз ещё ни с кого не снимал! Надо бы всё это дело припрятать до лучших времён.</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_9_name">
    <text>Рюкзак на барьере</text>
  </string>
  <string id="mil_treasure_9_descr">
    <text>Руины свободовского лагеря на барьере - лучшее место для жирного схрона.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_1_name">
    <text>Кейс в деревне</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_1_descr">
    <text>Есть один интересный схрон с кучей медикаментов, но и охрана там соответствующая - в лице местных сосателей. Возможно, придётся подрудиться, чтобы добраться до тайника.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_2_name">
    <text>Рюкзак на  чердаке</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_2_descr">
    <text>За все твои заслуги передо мной даю тебе координаты одного тайника в деревне - всё равно ведь мимо проходить будешь. Только будь очень осторожен в тех краях!</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_3_name">
    <text>Припасы</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_3_descr">
    <text>Когда перебирался из деревни на хутор, пришлось удирать от кровососов, от адреналина даже рюкзак крышу закинул. Сам уже туда не рискну сунуться, а вот тебе это добро может пригодиться.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_4_name">
    <text>Сейф под машиной</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_4_descr">
    <text>Знатно ты выручил меня, сталкер! В награду даю тебе координаты одной из своей нычек с артефактами, которую я так и не успел забрать. Всё, что найдёшь, - твоё.</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_5_name">
    <text>На случай прорыва</text>
  </string>
  <string id="mil_quest_treasure_5_descr">
    <text>Всевышний Монолит даровал нам мощное оружие, которое решено было спрятать на подходах к Барьеру, на случай прорыва сталкеров к Радару. Никто кроме братьев Монолита не должен знать об этом тайнике.</text>
  </string>
</string_table>
