<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_mutant_unknown">
    <text>Неизвестное существо</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_animal">
    <text>Мутировавшее животное</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_unmutated_animal">
    <text>Животное</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_experimental">
    <text>Подопытный</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_human">
    <text>Человек</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_bird">
    <text>Птица</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow">
    <text>Ворона</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow_descr">
    <text>Вороны — один из немногих выживших в Зоне видов птиц. Многие пернатые не смогли перенести радиации и не научились избегать аномалий. Чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных возмущений, военные лётчики используют сложные детекторы, а вот секрет воронов скоро сведёт с ума орнитологов и биологов. Существует много теорий, объясняющих данный феномен; впрочем, все они сходятся на том, что причиной чуда является развитый мозг воронов, сумевший выработать сложнейшие рефлексы.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh">
    <text>Плоть</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_descr">
    <text>Оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую сталкеры называют плотью — один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, плоть всеядна, поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на сталкера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker">
    <text>Говорящая плоть</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker_descr">
    <text>Говорящие плоти долгое время считались выдумками сталкеров, которые охотно травятся у костров для устрашения новичков. Однако среди подобных рассказов было и несколько достоверных свидетельств о встрече с этими существами. Предположительно, Говорящие Плоти обитают в самой гуще болот на юго-западе Чернобыльской Зоны, но иногда совершают временную миграцию для охоты на территории Агропрома и Кордона. Отличительной особенностью данных особей является их возможность имитировать человеческий голос, с помощью чего мутантам удается заманивать своих жертв в западню. По предположению ученых Говорящие плоти записывают голоса сталкеров, как на диктофон, незаметно подкрадываясь к их лагерям, а уже потом используют эти голоса для охоты. Происхождение Говорящих плотей окутано тайной. Либо это эволюция обычных Плотей, либо эксперименты научных лабораторий Зоны Отчуждения. Среди сталкеров ходят легенды, что в недрах Болот обитает безумный ученый, который проводит зловещие эксперименты с монстрами. И, возможно, Говорящая плоть — одно из его детищ.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar">
    <text>Дикий кабан</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_descr">
    <text>Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились, на облысевшей голове проявились пигментационные пятна и глубокие морщины. Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находиться на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king">
    <text>Генерал Шток</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king_descr">
    <text>Слухи о том, что в лесных окрестностях деревни Новошепеличи обитает огромный Кабан, минимум в два раза превосходящий по габаритам своих сородичей — начали появляться ещё в 1975 году, задолго до аварии на ЧАЭС. Тогда местные охотники неделями торчали в лесу, пытаясь выследить и пристрелить животное. Но все было тщетно. Многие считали, что такого кабана на самом деле не существует, и всё это лишь выдумки местных мужиков. Местное Лох-несское чудовище, не иначе. Но легенда возродилась из пепла через несколько десятков лет, когда окрестности деревни стали частью аномальной Зоны Отчуждения, а в эти края наведались сталкеры. Зафиксировано сразу несколько рассказов очевидцев, что монстра видели в лесу. Более того, были случаи нападения на отряды сталкеров, которые не обходились без жертв... Выследить и прикончить монстра стало главной целью местных охотников. Они прозвали его — Генерал Шток. По их словам, за большие и неестественные размеры и формы.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog">
    <text>Слепой пёс</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_descr">
    <text>Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения — оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду — слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооруженного сталкера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur">
    <text>Амур</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur_descr">
    <text>Собаки в Чернобыльской Зоне отчуждения — далеко не лучшие друзья человека. И только один единственный пес в этих краях сохранил что-то доброе и доблестное. Это Амур — пес охотников из окрестностей Новошепеличей. Его нашли в деревне, спящим в одном из заброшенных домов. На удивление охотников, он не был к ним агрессивен, и при встрече вилял хвостом и тянул к сталкерам лапы. Впоследствии пес увязался за отрядом и остался жить в их лагере, чему никто против не был. С годами Амур приобрел достаточно навыков, помогающих в охоте, и, по сути, стал полноценным членом группировки. Поговаривают, что ранее это был пес одного из первых сталкеров, пришедших в Зону в 2006 году. Что стало с хозяином — неизвестно.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
    <text>Псевдособака</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_descr">
    <text>Несмотря на название, псевдособаки произошли не от собак, а от волков. Дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog">
    <text>Пси-Собака</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_descr">
    <text>Пси-собаки — одиночные животные. Обычно встречаются вблизи пси-полей. Охотятся в основном на сталкеров, не терпят сожителей на своей территории. Из-за внешней схожести сталкеры часто путают их с псевдособаками. Пси-собаку можно узнать по белой шерсти. В остальном же она — точная копия псевдособаки. От псевдособак их отличает только способность создавать фантомов-двойников, способных наносить физический урон.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss">
    <text>Необычная Пси-Собака</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss_descr">
    <text>О том, что на пути со Свалки к Бару обитает свора собак, слагаются легенды уже несколько лет. На этой «собачей дороге» полегло немало новичков, а порой и опытным сталкерам это приносило достаточно проблем. «Куда только смотрит Долг, который не в состоянии позаботиться о безопасности подходов к своей базе?» Такие разговоры часто можно услышать за барной стойкой. Спустя годы знающие сталкеры все-таки научились грамотно обходить опасности и миновать собак. Однако с недавних пор на этом пути стали замечать необычную стаю Пси-собак, гораздо превосходящую по силам свои сородичей. Монстры обладают молниеносной скоростью, способны генерировать фантомов из неодушевленных предметов и влиять на разум человека. Бойцы группировки «Долг» неоднократно совершали попытки выследить стаю пси-собак, но это не приводило к успеху. Потому-то дорога к Бару в настоящий момент — это лотерея и проверка прочности для сталкера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat">
    <text>Кот-баюн</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat_descr">
    <text>Это кот со всеми вытекающими последствиями. Видит в темноте, не лезет в воду и огонь, боится псов и ест чаще всего птиц и крыс, которых в Зоне хватает. Защищаясь от угрозы, он применяет не только свои острые когти, но и особенное направленное полушипение-полувой. Звучит это как обычный кошачий мяв в разгар мартовской драки, только усиленный во много раз. Вой содержит также неразличимые ухом частоты. Существо, в сторону которого в упор взвоет баюн, испытывает кратковременный приступ паники: сумбурные действия, учащенный пульс, дрожащие конечности, тошнота, ухудшение слуха — все прелести акустического удара, а котик старается вцепиться в него когтями или просто удрать. Хорошо развитое толо покрыто клочковатой шерстью, похоже на кошачье, но больше раза в два, а в передней части шире и выше, чем в задней; довольно мускулистое, с очень сильными лапами и выпирающей челюсть. Верхняя часть головы тоже вполне кошачья, хотя и непропорционально велика даже по сравнению с телом, различия начинаются с челюстей: они очень мощные, но выдаются вперед. По бокам шеи расположены мешки-резонаторы.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
    <text>Тушкан</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano_descr">
    <text>Ужас охотника! Одна из самых глупых ошибок, которую можно сделать в жизни, — это недооценить зверьков из-за маленького размера. Тушканы безумно быстрые и юркие и притом всегда перемещаются большими стаями.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
    <text>Кровосос</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_descr">
    <text>Полулегендарный монстр — матёрые сталкеры описывают его как высокого сутулого гуманоида со множеством щупалец на месте рта. По их словам с помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в шею живой жертвы, оно парализует свою добычу и высасывает её кровь; после такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное в кровососе — его способность становиться невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых — и, судя по рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker">
    <text>Электро-Кровосос</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker_descr">
    <text>Изучая фауну Чернобыльской Зоны Отчуждения, учёные уже давно пришли к одному закономерному выводу — монстры меняют свои повадки, облик и даже способности, в зависимости от места обитания. К этому типу можно отнести семейство Кровососов, обитающих на Армейских Складах, неподалеку от электрической подстанции. Они будто бы заряжаются Электрой, а в дальнейшем даже используют её заряд для атаки противника. Если раньше Кровососы встречали свою жертву хлесткой пощёчиной и смачным засосом, то теперь бедняга ещё и получит приличный удар током. Благо, такие «электрики» — очень редкое явление в Зоне.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant">
    <text>Псевдогигант</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant_descr">
    <text>Огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей — вот что такое псевдогигант. Руконоги используются данным существом для передвижения и хватания жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива — псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости по прочности не уступают металлу. Головной мозг защищён толстейшим — около 100 миллиметров! — черепом; кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera">
    <text>Химера</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera_descr">
    <text>Двухголовая бестия на четырех мощных когтистых лапах. Очень хитрая и мощная тварь, может в мгновение ока оказаться рядом с жертвой и распороть её острыми как лезвия когтями. Сталкеры назвали эту тварь Химерой. У мутанта есть иммунитет к некоторым аномалиям. Наличие двух голов может свидетельствовать о развитом интеллекте.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera">
    <text>Химера-полуночница</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera_descr">
    <text>С виду обычная Химера, но при этом, обладающая способностью становится невидимой. Как монстр заполучил такие возможности — остается загадкой. Быть может, это очередные результаты опытов ученых, или же естественные процессе местной эволюции. На счастье сталкеров — такие виды Химеры встречаются в Зоне крайне редко.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer">
    <text>Бюрер</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer_descr">
    <text>Бюреры — это жирные невысокие уродцы, обладающие телекинетическими способностями. Они могут перемещать тяжёлые предметы одной лишь силой мысли, а также создавать невидимые силовые заслоны. Когда-то бюреры были обычными людьми — скорее всего заключёнными или глупыми добровольцами, которым не повезло попасть в программу по усилению сверхъестественных, в частности телекинетических, возможностей человека. В результате побочного эффекта они превратились в настоящих монстров — лишились человеческого облика и свихнулись. Бюрерам чужда человеческая мораль и сострадание, они убивают людей ради развлечения и пропитания, используя разнообразные уловки из своего сверхъестественного арсенала. Известны случаи, когда эти уроды заманивали сталкеров в засаду, выдавая себя за нормальных людей. Просторная одежда, скорее всего являющаяся остатками спецформы, которой бюреры дорожат намного больше, чем другие мутанты Зоны, помогает им сойти за человека (по крайней мере издалека). Большинство этих существ остаётся жить неподалёку от заброшенных лабораторий, породивших их.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork">
    <text>Снорк</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork_descr">
    <text>Эти существа, судя по всему, некогда были людьми, хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. Снорки — это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно принюхиваясь, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные детали экипировки, что позволяет предположить в них пропавших без вести военных сталкеров.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller">
    <text>Контролёр</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller_descr">
    <text>Редкий мутант, встречающийся близко к центру Зоны. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ.\nМатёрые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым боятся даже самые опытные сталкеры.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller">
    <text>Туннельный контролёр</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller_descr">
    <text>Редкий мутант, встречающийся близко к центру Зоны. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ.\nМатёрые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым боятся даже самые опытные сталкеры.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller">
    <text>Контролёр-охотник</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller_descr">
    <text>То, что Контролёры способны не только захватывать разум сталкеров, но и читать их мысли — уже давно известный всеми факт. А что обычно бывает в мыслях рядового сталкера? Артефакты редкой породы! Именно с их помощью и пытался заманивать жертв в свои сети хитрый охотник-контролёр, обитающий на окраинах Темной Долины. В таких ситуациях сталкер даже не подозревает, что во время охоты за очередным артефактом — объектом охоты является он сам. Жажда наживы сиюминутно превращается в игру за выживание, выиграть которую сможет далеко не каждый. Ведь его противником является крайне изобретательный мутант, способный вызывать изящные галлюцинации, сбивающие с толку.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller">
    <text>Хозяин</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller_descr">
    <text>Далеко не все люди согласились с участью покинуть свои дома после аварии на ЧАЭС в 1986 году. Многие местные жители решили вернуться в родные края, невзирая на опасное воздействие радиации. Но, как оказалось, главной угрозой для них стала деятельность учёных, развернувших на территории ЧЗО сеть подземных лабораторий. Достоверно неизвестно, какими исследованиями они там занимались, но одно было ясно точно: из деревни, которая располагалась неподалеку от нынешней Тёмной Долины, стали массово пропадать люди. Несмотря на то, что местные сразу связали это со слухами о секретных лабораториях, они всё-таки не желали покидать родное село. По крайней мере, пока в 2006 году не произошёл первый выброс, превративший это место в аномальную Зону. Местные жители вновь покинули свои дома, и, очевидно, теперь уже навсегда. Но что стало с теми, кто пропал без вести? Одна из пропавших душ была обнаружена в подземельях Тёмной Долины. Выяснилось, что это один из сбежавших подопытных лаборатории, с которым сотворили необратимые мутации в нечто похожее на Контролёра. Существо обладало ментальными способностями, но при этом сохранило долю человечности. Но пусть это не сбивает вас с толку. Несмотря на чувство жалости, всегда нужно помнить, что это теперь больше монстр, чем человек... </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist">
    <text>Полтергейст-телепат</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist_descr">
    <text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствуют легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist">
    <text>Огненный полтергейст</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist_descr">
    <text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствуют легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard">
    <text>Полтергейст-охранник</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard_descr">
    <text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствуют легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader">
    <text>Полтергейст-лидер</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader_descr">
    <text>Корни легенды «О твари в ангаре» ведут в заброшенную подземную лабораторию X-18. Именно там и поселился самый главный, а важнее сказать — самый сильный Полтергейст всея Зоны! Он оборудовал себе весьма уютное гнёздышко на нижних уровнях подземелий, а в качестве оружия использовал брошенную учеными аппаратуру, компьютеры, ящики и прочую утварь, что доставит жертве немало проблем, если прилетит по голове! Еду ему доставляют его верные слуги — полтергейсты, обитающие на заводе у входа в лабораторию. За несколько месяцев, пока тварь никто не тревожил, она смогла вымахать до внушительных размеров. Лицо того, кто с ней сразится, представили?</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist">
    <text>Полтергейст-военный</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist_descr">
    <text>Сгусток энергии неизвестной природы, который на первый взгляд похож на Полтергейста. Однако на деле существо не агрессивно и явно не обладает телекинетическими способностями. Обычно, завидев это создание, сталкеры либо пытаются обойти его стороной, либо открывают огонь. Правда подстрелить неизвестную субстанцию пока никому не удавалось. Но были и случаи, когда с данным существом пытались наладить контакт. Удалось выяснить, что раньше «оно» было обычным человеком, но некие злодеяния ученых привели к необратимым изменениям облика и формы жизни. Но человечность существа, на удивление, все-таки сохранилась.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie">
    <text>Зомби</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_descr">
    <text>Зомбированные гражданские лица с полуразложившимся человеческим телом в сильно потрёпанной одежде. Физически — это люди, полностью потерявшие личность и способность мыслить в результате воздействия Контролёров или пси-излучения. Единственное, что осталось — инстинкты и жизненные привычки. Разрушение личности зависит от силы и продолжительности воздействия. Есть сведения, что зомбированные спокойно переносят радиацию и пси-излучение, поэтому могут атаковать сталкеров в тех условиях, в каких последние сражаться нормально не могут. Вопреки всем представлениям о мертвецах, зомби обладают остаточными интеллектом и памятью: они помнят некоторые фразы и применяют их в подходящих ситуациях. Это также говорит о работающих голосовых связках и лицевых мышцах. Эта стадия разрушения личности уже необратима, как на психическом, так и на физиологическом уровнях. Степень разложение тел у зомби отличается: встречаются как «свежие» мертвецы, так и практически мумифицированные останки. Слабым местом мертвеца является голова, а именно — мозг. Зомби способны к «ограниченной» регенерации. Торможение всех физиологических процессов в организме зомби ведёт к тому, что их достаточно сложно убить. Вероятнее всего, это проявляется в низкой чувствительности к боли, медленному обмену веществ и более плотному расположению тканей из-за их слипания, что не тратит ресурсы их организма.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb">
    <text>Зомби «Хозяина подземелий»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb_descr">
    <text>Зомбированные люди, вероятно, бывшие подопытные лаборатории «X-18». Находятся под чутким контролем «Хозяина подземелий», а, следовательно, выполняют все его указания. Агрессии не проявляют.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost">
    <text>Призрачный дым</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost_descr">
    <text>Неизвестная материя, образовавшаяся после трагической смерти сталкера из группировки «Долг». Представляет собой серо-черный дым с разрядами молний. Способен выключать электроприборы и свет, а также может телепорировать материю. Ведет себя агрессивно только по отношению к конкретным лицам, а для обычных сталкеров не представляет опасности. Природу этой материи разгадать пока не удается: это может быть как дух погибшего «долговца», который вернулся для отмщения, так и очередная аномалия Зоны.</text>
  </string>
</string_table>
