<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code">
    <text>Код от сейфа диггеров</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code_descr">
    <text>Код от сейфа диггеров на Агропроме:\n %c[ts_pda_color]127625%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code">
    <text>Коды от дверей в Х-18</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code_descr">
    <text>Информация с ПДА сталкера:\n %c[ts_pda_color]1243%c[default] — код от двери на верхнем ярусе \n %c[ts_pda_color]9524%c[default] — код от двери на нижнем ярусе.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes">
    <text>Записка хозяина</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes_descr">
    <text>Записка, оставленная, по всей видимости, Хозяином подземелий своей дочери: \n \n%c[ts_pda_color]«Дочурка, как вернешься из школы, обязательно покушай, сделай уроки. Я отлучусь на пару часов, появились кое-какие дела. Местные учёные, которые прибыли сюда на какие-то исследования, устраивают какое-то собрание для местных жителей, надо сходить. Наверное, мы с народом все-таки добились того, чтобы они отсюда уехали. Скоро вернусь. Целую.%c[default] \n \n[ниже дописано другим почерком] \n \n%c[ts_pda_color]Папа! Нас эвакуируют, и поэтому мы с мамой и Сашкой уезжаем. Тут опять что-то взорвалось, и поэтому нам приказали покинуть деревню. Пусть все и говорят, что ты, наверно, погиб, но я верю, что ты жив и потом найдешь нас. Я тебя очень люблю, папочка...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1">
    <text>Заметки мёртвого</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2">
    <text>Заметки мёртвого</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3">
    <text>Заметки мёртвого</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_descr">
    <text>Запись из ПДА мёртвого сталкера, найденного в неизвестных подземельях:\n \n%c[ts_pda_color]«Кажется, отсюда нет выхода. Куда бы я ни пошел — всегда возвращаюсь обратно. Эта тварь везде. Палыч и Пуля — если найдёте меня, братцы, заберите мое нажитое под аномальным деревом в Темной Долине...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_descr">
    <text>Запись из ПДА мёртвого сталкера, найденного в неизвестных подземельях:\n \n%c[ts_pda_color]«Что ему нужно? Если бы он хотел меня убить, то убил бы сразу, как тех несчастных отмычек. Но он будто бы хочет меня запугать, чтобы я сам с катушек слетел. Сейчас он вроде затих. Немного передохну и пойду вперед. Я видел свет. Возможно, это выход...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_descr">
    <text>Запись из ПДА мёртвого сталкера, найденного в неизвестных подземельях:\n \n%c[ts_pda_color]«Черт нас побрал залезть в эту нору! Трое с нашего отряда полегли практически сразу, но мы с Федей выжили и ещё блуждали тут пару дней. Потом сгинул и он. Стоило ему тронуть зомбированных, и его на моих глазах разорвало на части. У зомби я заметил бирки с надписью "X-18". Вероятно, они были подопытными. Я гость в этой подземке, постараюсь во всем слушаться этого «доброжелательного» хозяина. Авось, удастся выбраться...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_sms_text">
    <text>%c[ts_pda_color]«Кажется, отсюда нет выхода. Куда бы я ни пошел — всегда возвращаюсь обратно. Эта тварь везде. Палыч и Пуля — если найдёте меня, братцы, заберите мое нажитое под аномальным деревом в Темной Долине...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_sms_text">
    <text>%c[ts_pda_color]«Что ему нужно? Если бы он хотел меня убить, то убил бы сразу, как тех несчастных отмычек. Но он будто бы хочет меня запугать, чтобы я сам с катушек слетел. Сейчас он вроде затих. Немного передохну и пойду вперед. Я видел свет. Возможно, это выход...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_sms_text">
    <text>%c[ts_pda_color]«Черт нас побрал залезть в эту нору! Трое с нашего отряда полегли практически сразу, но мы с Федей выжили и ещё блуждали тут пару дней. Потом сгинул и он. Стоило ему тронуть зомбированных, и его на моих глазах разорвало на части. У зомби я заметил бирки с надписью "X-18". Вероятно, они были подопытными. Я гость в этой подземке, постараюсь во всем слушаться этого «доброжелательного» хозяина. Авось, удастся выбраться...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes">
    <text>Запись генерала Таченко</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes_descr">
    <text>В подземельях Тёмной Долины был найден труп генерала Таченко — идейного основателя и первого лидера группировки «Долг». В его ПДА была доступна одна запись:\n \n%c[ts_pda_color]«Куда ни пойди, каждый раз возращаешься на одно и то же место. Туман этот чёртов... привыкнуть невозможно... Чепурной исчез, и с концами. Странно. Может, нашёл выход?..\n \nШестой день, вода вышла вся... А полковник свихнулся: двоих расстрелял и себе пулю в лоб... Я теперь один... один внутри этой долбаной аномалии...  И дёрнуло же меня устроить обрыв связи со штабом! Могли бы забрать, а?\n \nПенсия, дача, рыбалка — и не было бы никакого «Долга»... А правда, интересно, как бы всё повернулось!.. Только к чёрту. Капитан Таченко уже мёртвый давно... А генерал «Долга» Таченко сейчас уйдёт, скоро... в верхнюю тундру, мать её... в места, богатые дичью. Такая вот... справедливость...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info">
    <text>Запись Стервятника</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info_descr">
    <text>Запись из ПДА Стервятника:\n \n%c[ts_pda_color]«Отмычка, скотина! Засуетился и толкнул меня прямо в Кисель. Паникер херов! И сам сгинул, и я себе все ноги обжег! Все этот чертов артефакт! Знал бы, что придется так рисковать — хрен полез бы в эту аномалию! Теперь вся надежда на Рэда. Он должен быть неподалеку, обещал помочь. Как же больно-то сука...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info">
    <text>Приказ Монгола</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info_descr">
    <text>Запись из ПДА одного из бандитов на Свалке:\n \n%c[ts_pda_color]«Проверьте, как там пацаны в тоннеле. А то давно от них вестей никаких. Скорее всего, жмуры уже, но надо убедиться, посмотреть, что там да как. Не хотелось бы такое козырное место потерять. И еще. Будете проходить Свалку, посмотрите там по сторонам. Где-то там должен упырь один ходить, который на базе пацанов потравил. Попробуйте перекрыть дорогу на Кордон. Если встретите — моргалы ему выколите.»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info">
    <text>Вещи учёных</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info_descr">
    <text>Новый медик сталкеров Саня рассказал, что где-то на Свалке есть большое скопление электр. Группа учёных в спешке оставила там свои вещи. Стоит поискать.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes">
    <text>Записка Коршуна</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes_descr">
    <text>Мне чуть ли не на голову свалился сталкер... Содержание записки, которую я нашёл при нём:\n \n%c[ts_pda_color]«Я не могу. БОЛЬШЕ ТАК НЕ МОГУ! Они преследуют меня. Они будто бы во мне! Жизнь здесь стала невыносимой, они не выпускают меня за пределы этих мест. Кажется, есть только один выход. Умрите! Пусть и я умру вместе с вами!»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter">
    <text>Записка Хорька</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter_descr">
    <text>Записка Хорька, найденная в доме, где он застрелился:\n \n%c[ts_pda_color]«Пять теней... Они придут за каждым...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter">
    <text>Записка Юстаса</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter_descr">
    <text>Записка Юстаса, найденная при нём после самоубийства:\n \n%c[ts_pda_color]«Спасайтесь, пока не поздно!»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes">
    <text>Записи военного</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1">
    <text>Записи военного</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1_descr">
    <text>Записи, судя по всему, военного. Найдены в автобусе:\n \n%c[ts_pda_color]«Привет, Маша! Как вы там с Андрейкой? Уже выздоровели после гриппа? Мне дали 2 недели увольнительных, завтра лечу к вам. Ты говорила, Андрейка в школу идти не хочет, так утешь его: скажи, что папа ему хороший подарок скоро привезёт. Действительно ценная вещь, мне её дядя из Киева позавчера прислал. Редкая штука, семейная реликвия, можно сказать. В общем, приеду — увидите. До встречи!»\n \n%c[default]В этих заметках можно заметить карту местности с какой-то отметкой. Вероятно, вояка хранил там что-то ценное.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2">
    <text>Записи военного</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2_descr">
    <text>Ещё одна часть записей военного:\n \n%c[ts_pda_color]«Я подумал и решил не рассказывать никому, что произошло во время последнего испытания установки. Тем более, что прошло уже три дня, а самочувствие в норме. Кажется, повезло, в рубашке родился. Но, блин, до конца своих дней не забуду эту шаровую молнию, что вылетела из генераторной установки и шандарахнула прямо мне в грудь... Никто этого не заметил, все были у пульта управления. Нет, ну его к чёрту! А то ещё разжалуют за несоблюдение техники безопасности!»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device">
    <text>«Ну и дела, мля»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device_descr">
    <text>На теле одного из бандитов на АТП нашёл ПДА с отправленным сообщением: \n \n%c[ts_pda_color]«Я-то думал, какого хрена наши на связь не выходят! Пришли позырить — все жмуры. Мы на чердаке ещё какую-то херовину странную нашли, прибор какой-то. Сдается мне, не наши её здесь воткнули. Может, из-за неё сюда так много монстров прет постоянно? Расхерачили её к чертовой матери на всякий случай.»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1">
    <text>Запись Грека №1</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1_descr">
    <text>Запись охотника Грека, тело которого было найдено в логове огромого кабана, называемого в окрестностях генералом Штоком:\n \n%c[ts_pda_color]«Эта стервятина, Шток, сегодня распорола Мазаю брюхо. Горшок говорит, утром соберём бригаду и отправимся на поиски кабана. Да хрена с два я буду ждать утра! Пока не стемнело, отправлюсь сам и клыки ему повырываю! Охотники мы в конце концов или бздуны трусливые?!»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2">
    <text>Запись Грека №2</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2_descr">
    <text>Еще одна запись Грека:\n \n%c[ts_pda_color]«Хрендец... пытался выследить тварину, а он из ниоткуда выбежал и сбил меня с ног. Пока валялся в отключке, эта тварь притащила меня в свою нору. Чёрт, больно-то как... не могу даже пошевелиться. Связь не ловит в этой грёбаной норе. Я обронил где-то ружьё, но пистолет с бронебойными ещё при мне. Когда Шток вернётся, я ему преподам...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes">
    <text>Записи Витька</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes_descr">
    <text>Записи сталкера Витька, тело которого найдено неподалёку от бункера учёных на Янтаре:\n \n%c[default]8 сентября, 2012 г.\n%c[ts_pda_color]«Наквасился вчера с Юрком. Утром проснулся — паршиво стало. Тошно от всей этой жизни, кода тягаешь банки консервные за копейки. Вечером опять с оболтусами сидеть водку лакать, и слушать их охренительные истории, как они артефакт свой первый нашли. Хочется уже нормальной работы, нормальных денег. Юрок то хорошо устроился, деньги зарабатывает, ему не резон куда-то подрываться. Так что, решил валить отсюда. Пойду к ученым. На Янтаре работа всегда найдется.»\n \n%c[default]18 ноября, 2012 г.\n%c[ts_pda_color]«Долго ничего не записывал в дневник. Так и причина была веская. На Янтаре действительно оказалось достаточно работы. Сопровождал ученых, совершали с охраной бункера рейды на снорков. До наступления холодов успел заработать деньжат. Теперь на большую землю. Перекантуюсь зиму, и по весне опять на Янтарь.»\n \n%c[default]19 ноября, 2012 г.\n%c[ts_pda_color]«Заскочил на Кордон к Юрку. Его не оказалось в деревне. Говорят, повел каких-то сталков в сторону Темной Лощины. Оставил ему подгон в виде водяры, а сам погнал домой.»\n \n%c[default]4 марта, 2013 г.\n%c[ts_pda_color]«Сегодня после зимней спячки вернулся на Янтарь. Сказать, что я охренел — ничего не сказать. Тут совсем все стало иначе. Учёные работают над каким-то проектом. Оцепили завод, меня теперь к нему не подпускают. Все научники заняты чем-то серьезным, а мне приходится крошки подбирать, одним словом. Работаю в охране бункера. Но деньги уже, ясное дело, не те. Башка ещё стала болеть, ужас. Может весна, витаминчиков не хватает?»\n \n%c[default]25 апреля, 2013 г.\n%c[ts_pda_color]«Активность мутантов значительно возросла. Мы тут едва справляемся, отбивая их постоянные нападения. Руководство обещает прислать дополнительную охрану, а пока их нет, нам приходится без отдыха караулить бункер. Повысили плату, одно радует. Но если так дальше дело пойдет — свалю. Ей богу, свалю.»\n \n%c[default]30 мая, 2013 г.\n%c[ts_pda_color]«Что химичат учёные на этом заводе? Голова вообще не проходит. Причем на это же жалуются все остальные. Утром принял решение валить отсюда. Получу расчётные — и обратно на Кордон.»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure">
    <text>Ящик игрока</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure_descr">
    <text>У вас есть возможность пользоваться своим личным ящиком, оставляя там излишки хабара или накапливая какие-то ценности. Главная особенность этого ящика заключается в том, что его содержимое доступно на всех локациях: можно положить вещи в такой ящик на одном уровне, а потом перейти на другой и найти ящик с соответствующей иконкой на карте, чтобы забрать или выложить необходимое. Это очень удобно и безопасно — ваши вещи никто не тронет! Не забывайте, что такие ящики можно найти только на какой-либо нейтральной территории!</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code">
    <text>Код от двери на заводе</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code_descr">
    <text>Из ПДА профессора Сытянова удалось узнать местоположение излучателя, который создает большие проблемы на Янтаре.\n \nТакже удалось узнать код от двери, которая ведёт непосредственно к этому излучателю: %c[ts_pda_color]439478%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code">
    <text>Код от сейфа наёмников</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code_descr">
    <text>На трупе одного из наёмников с Армейских Складов удалось найти код от сейфа с их добром и добром других сталкеров, с которыми они проводили битву в подземельях.\n \nКод: %c[ts_pda_color]128947%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info">
    <text>Запись наёмника</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info_descr">
    <text>В ПДА одного из наёмников, что сопровождали группу сталкеров, найдена заметка:\n \n%c[ts_pda_color]«Что за хмырь такой этот Туров? Я так и не понял — то ли ученый, то ли инженер... но контракт жирный, двойная ставка с надбавкой за срочность. Всё-таки грамотный у нас командир, знает хорошие связи.\n \nИдём с грузом второй день: трое сталкеров несут, а мы в роли охраны. Сталкеры говорят, что груз меняет вес — то один человек может нести, то втроём еле управляются... странно. До точки встречи осталось всего ничего. Если что-то пойдёт не по плану, пойдём в другое место, сдадим груз Визирю, а потом можно на базу: покемарить чутка и поесть нормально.\n \nВесь день болит голова, спал плохо... Не нравится мне всё это, поскорей бы закончить. На всякий случай, если ты нашёл этот КПК, значит, плохо дело кончилось. По нашему регламенту в этом случае нужно отдать мой КПК Визирю. За вознаграждение, разумеется».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note">
    <text>Запись Лемура</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note_descr">
    <text>В помещениях лаборатории Х-18 был найден ПДА сталкера по прозвищу Лемур. Доступна одна запись:\n \n%c[ts_pda_color]«Мы с Артёмом еле-еле прорвались сквозь натиск бандитов, их больше нет. Судя по всему, документы где-то в главном зале, но оттуда доносится странный звук. Если бы не шанс на миллион, хрен бы я сюда с этим геологом полез. Оставляю найденный в этой лаборатории научник и свою винтовку со снайперским прицелом на всякий пожарный. Хрен его знает, что будет дальше».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda">
    <text>Сообщение от заказчика</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda_descr">
    <text>В ПДА наёмника Пумы доступно сообщение от некого заказчика:\n \n%c[ts_pda_color]«Значит так, Пума, двигай в сторону фермы и жди там сталкера. От зомбированных его будет легко отличить. Если не излучение, то местные его прибьют. Не подведи, деньгами ведь я тебя никогда не обижал. Как выполнишь заказ, дуй на заправку. Буду ждать там с деньжатами».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note">
    <text>Записка Гуся</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note_descr">
    <text>Записка сталкера Гуся, которую мне передал Арни после его смерти на арене:\n \n%c[ts_pda_color]«Привет, друг. Если ты это читаешь, то значит, я уже мёртв. Как я и сказал, это всё уже не особо важно. Спасибо тебе за то, что проявил внимание, и за твои слова поддержки. Это действительно было приятно и неожиданно. Я не думал, что кто-то решится меня выслушать. После разговора с тобой я даже подумывал, чтобы сбежать куда-нибудь подальше и начать жить заново, забыв ту боль из прошлого. Но я ведь едва добрался до Бара. Один в Зоне я бы ни за что не выжил. Да и не по-людски это — бежать от того, кто помог мне.\n \nКобра хоть и необщительный, да и вообще опасный, однако он мне помог, когда все от меня отвернулись. То, что мне пришлось бы всю жизнь отрабатывать его долг, меня не сильно заботило — мама важнее всего. Он заплатил много денег той платной клинике после того, как я полностью отдал им свою долю за рейд. И потом она умерла. И всё, что он перечислил, теперь утеряно. «Возврату деньги не подлежат», — так мне сказали. Я не мог обратиться к Кобре ещё раз, чтобы тот дал мне работу. Я и так ему должен, хотя я ему никто. Я не знал, что мне делать, кроме как участвовать в боях. Поблагодари Кобру за все и попроси прощения, что не смог с ним рассчитаться. До встречи».</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo">
    <text>Фотография сталкера</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]«По нашим данным, с Дубининым связан один сталкер, он пару раз появлялся в его компании, о чём свидетельствуют показания одного из охранников. Я прошерстил видеоархив и нашел записи с камер наблюдения комплекса «Агропром», фотографию прилагаю. Думаю, тебе будет проще отыскать иголку в стоге сена, имея представление как он выглядит».</text>
  </string>
</string_table>
