<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_locations_yantar_descr">
    <text>Янтарь — название остатков высохшего озера и долины вокруг него. Находится в западной части Зоны. Одноименное название имеет и завод к северу от озера. Самым примечательным местом для сталкеров здесь является мобильный бункер ученых, находящийся в самой низине у озера. Им заведует профессор Сахаров, который непрочь предложить работу, поговорить о науке, а также принять за плату биологический материал мутантов или аномальные образования. Огибает низину с бункером грунтовая дорога, ведущая на север, к заводу. До аварии на ЧАЭС на нем производили химикаты, отходы которых сбрасывались в озеро.  У сталкеров старый завод на Янтаре пользуется дурной славой, оттуда мало кто возвращается, так как там находится экспериментальный пси-излучатель Кайманова, прототип легендарного Выжигателя мозгов. В последние годы он пусть и не функционировал, но желающих посещать это место больше не стало. В настоящий момент неизвестно, насколько эти строки актуальны в контексте описания территории Янтаря: недавно в этой местности произошел загадочный катаклизм, после которого связь с мобильным бункером и всеми находящимися в его окрестностях сталкерами — была потеряна. До сих ни у кого нет свидетельств о том, что там произошло.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_darkvalley_descr">
    <text>Восточнее Свалки располагается территория, именуемая сталкерами как «Темная Долина». Это своего рода аграрно-индустриальная местность, присущая большей части пригородов на территории постсоветского пространства. В центральной части этой местности проходит автомобильный мост, разделяющий большое аномальное болото. На севере находится недостройка. Ранее это здание являлась базой группировки «Свобода», но позже на ней обосновались бандиты. Восточнее, через дорогу, находится бензоколонка. В центральной части, на востоке, присутствует фабрика, в подвале которой находится вход в секретную лабораторию X18. В юго-западной части есть старая, частично обрушившиеся свиноферма с водонапорной башней.\n \nСледуя на восток Темной долины можно выйти к побережью реки Припять. Почему эту местность называют именно Темной Долиной, достоверно неизвестно. По одной из версий, в этих краях редко появлялось солнце и царила, в основном, пасмурная и дождливая погода. Однако  в последнее время о Темной Долине стало ходить множество мистических слухов и легенд, поэтому и название этой территории стало приобретать совершенно иной смысл.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_military_descr">
    <text>Армейские Склады — расположенная на северо-востоке холмистая местность, покрытая аномалиями различных типов, прилегающая к огромной заброшенной военной базе. Удивительно, но в настоящий момент никем из группировок эти строения не удерживаются. Неподалеку от складов находится большая с виду деревня, которую местные сталкеры прозвали «Кровососовкой». Через дорогу от нее имеется небольшой хутор и заброшенный блокпост, который почти всегда удерживали Наемники. На небольшой хуторок можно также набрести по дороге с Бара. Армейские склады, по сути, являются последним оплотом цивилизации перед Радаром — постоянно блокпост «Свободы», называемый Барьером, отбивает волны мутантов и отрядов «Монолита», идущих с севера.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_garbage_descr">
    <text>Если на горизонте начали маячить кучи с радиоактивным хламом — значит сталкер попал на Свалку! Во времена ликвидации последствий аварии на ЧАЭС в это место свозили зараженный радиацией транспорт и прочий мусор. Именно таким образом на юге территории образовалось легендарное кладбище брошенной техники, окруженное холмами от зарытой груды металлолома. Среди рядов из ржавого транспорта образовалось множество аномальных Зон, поэтому такое злачное место моментально взяли под контроль местные бандиты. Еще один опорный пункт бандитов располагается в небольшом затопленном и полуразрушенном хуторе, окруженном химическими аномалиями. Прямо за ним есть небольшой лесок, откуда по каким-то причинам веет запахом гнили.\n \nВ самом сердце Свалки располагается заброшенное Депо. Сейчас его удерживают Сталкеры во главе с местным торговцем по прозвищу Костыль, однако ещё несколько месяцев назад в этом месте находилась ключевая база Бандитов. Депо - подходящая точка для остановки уставшего Сталкера. Здесь можно переночевать, закупиться, получить помощь медика и найти работу. Местный оружейник Витька Степак, за кругленькую сумму, достанет тебе практически любую пушку. От депо протянулись ЖД пути в направлении Агропрома, заходящие в длинный, темный тоннель. Из его глубин периодически доносятся какие-то голоса, однако проверять их природу у местных Сталкеров нет никакого желания.\n \nНа севере Свалки уже несколько лет функционирует блокпост группировки Долг, через который можно пройти на территорию Бара. Неподалеку от поста имеется непонятное разрушенное здание из железобетона. Судя по большой площадке с установленным на ней постаментом «Серп и молот», это здание должно было быть административным. Ранее сталкеры называли  его Барахолкой и использовали в качестве торговой точки. Неподалеку от нее находятся две большие цистерны.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_valley_katakomb_descr">
    <text>Канализация и технические коллекторы лаборатории X-18. Входят ещё и в состав сети шлюзов подземелий Припяти. Помещения представляют из себя сеть узких тоннелей и небольших рабочих помещений.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_military_katakomb_descr">
    <text>Заброшенный Шлюз «D» сети подземелий, ведущих к главному шлюзу подземелий Припяти. В настоящий момент используется Наемниками в своих целях.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_descr">
    <text>Подземелья института изучения злаковых, имеет множество коммуникаций и насосную станцию, которая использовалась для орошения посевов. На данный момент большая часть затоплена, поскольку являлась настоящим рассадником мутантов.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_nshep_descr">
    <text>Лесной массив с деревней «Новошепеличи», военной базой, экспериментальным комплексом «Бассейн» и железно-дорожным мостом через реку Припять. На мосту оставлен на вечную стоянку электропоезд «Славутич-Семиходы». Поскольку территория Новошепеличей обладает довольно внушительными размерами, то и разнообразие контингента местных Сталкеров здесь очень большое. В этих местах можно встретить лагерь вольных сталкеров, бойцов группировки Свобода, отряды Бандитов и множество одиночек. В лесу обосновалась группа охотников. Окрестности Новошепеличей славятся большим количеством аномальных зон, поэтому и привлекли к себе столь внушительное число гостей. Преимущественно лесистая местность стала отличным пристанищем для монстров, поэтому прогулка в эти края станет непростым приключением.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_escape_descr">
    <text>Кордон — визитная карточка Чернобыльской Зоны Отчуждения. Именно здесь приоткрывается завеса всех странностей, загадок и опасностей, уготовленных для каждого новоприбывшего Сталкера. В народе Кордон нередко называют «предбанником», поскольку здесь оборудован самый большой армейский контрольно-пропускной пункт, а в километре от него располагается известная Деревня новичков, куда непременно попадает каждый нелегал, прорвавшийся за периметр. Главный в этом лагере — торговец Сидорович, отвечающий практически за весь бизнес в этих краях. Своего рода старостой среди новичков является опытный сталкер по прозвищу Фанат. Эти два человека, имея с того свою определенную выгоду, помогут освоиться новичку, обзавестись снаряжением и работой.\n \nНесмотря на то, что Зона на Кордоне только начинается, уже здесь встречается множество коварных аномалий, радиоактивных зон и опасных монстров. Расположено тут и местное чудо света - летающий остров, природа происхождения которого доселе неизвестна. Но наибольшую опасность здесь, разумеется, представляет сам человек. Военным на КПП дано разрешение стрелять без предупреждения по всем неучтенным лицам. Благо, что вояки не брезгуют брать взятки, поэтому языкастые нарушители всегда сумеют договориться. Такая же ситуация вырисовывается и с местными бандитами. Они уже много лет удерживают заброшенный АТП, откуда совершают вылазки по всей территории Кордона с целью гоп-стопа Сталкеров. А новичок, зачастую, лучше лишится пары тысяч рублей или артефакта, чем будет вступать с братками в перестрелку.\n \nПримерно на экваторе Кордона, у разрушенного моста, оборудован небольшой блокпост военных. Точнее сказать — самый продажный блокпост в мире, ибо все давно знают, что за «500 денег» можно «оформить себе пропуск» на северную часть Кордона. За ЖД насыпью находится несколько заброшенных построек, лесопилка с аномальными зонами и пустующий северный КПП, пересекая который Сталкер по сути перестает быть новичком.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_bar_descr">
    <text>До аварии, в 1986 году, это была большая промышленная зона. Теперь  от былого величия остались только ржавые и старые развалины. Возле одного из ангаров, в подвале, находится бар «100 рентген»: там собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает барменом и содержит помещение. С ним можно поторговать, узнать последние новости или получить какое-то оплачиваемое задание. Ещё есть Арена, где можно сразиться со сталкерами на деньги. Недалеко от Арены находится база группировки «Долг». Вся территория Бара находится под ее защитой, поэтому вести себя здесь следует очень аккуратно. Стоит помнить, что это нейтральная территория, и любое проявление агрессии здесь строго карается.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_descr">
    <text>Если направляться по дороге на запад от Свалки, то очень скоро понурые пейзажи радиоактивного хлама сменятся на более приятный глазу сосновый бор. В центре этой территории находится комплекс погрузки «Боровик». Это место удерживает небольшая группировка, называющая себя «Диггерами». Чуть дальше по дороге разливается ржавое радиоактивное озеро с кучей старого хлама и приборов. Недалеко в тупике стоит НИИ «Агропром». Тут в свое время изучали влияние радиации на злаковые культуры, а после возникновения «Зоны» это место заняли Военные. В данный момент на территории базируются учёные и военные сталкеры, чем занимаются не понятно, но охраны там очень много. Поговаривают, что в этом месте Сталкеры зачастую находят выгодную работу.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_labx18_descr">
    <text>X18 — подземная лаборатория, расположенная под Тёмной Долиной, в которой, предположительно, проводились эксперименты над различными животными и человеком для создания «суперсолдата». На нижнем этаже есть помещение с разбитыми колбами, в которых находятся какие-то зародыши, которые напоминают физические тела полтергейстов.\n \nВ некоторых помещениях можно найти облучающую аппаратуру и клетки для подопытных, непонятные автоклавы и прочую нестандартную научную технику. Доселе известно, что профилем лаборатории было исследование мутаций и экспериментирование над генами для создания мутантов с необычными физическими способностями. Ранее лаборатория X18 была повреждена и многие её сотрудники погибли, а часть подопытных вырвалась на волю. Ныне здесь нашли пристанище неизвестные монстры. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_millab_descr">
    <text>Неизвестная частная лаборатория, построенная в Зоне уже после второго выброса. Соответственно, обладает передовым оборудованием и средствами защиты. Объект строго засекречен и замаскирован, поэтому о его существовании знают лишь единицы. Возможность тайно построить столь современную и функциональную лабораторию частным лицом на запретной территории - знак того, что владелец обладает большим бюджетом и связями.</text>
  </string>
</string_table>