<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_anomalies_esc_electra">
    <text>Электра</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_esc_electra_descr">
    <text>Опасная аномалия, представляющая собой область скопления большого электрического заряда. Без детектора обнаружить Электру можно по слабому электрическому треску и световым вспышкам, поэтому она хорошо видна ночью. При появлении чужеродного предмета в Электре происходит разряд, сопровождаемый сильными звуковыми и световыми эффектами. В большинстве случаев для любого живого существа попадание в аномалию смертельно.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_esc_inferno">
    <text>Пекло</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_esc_inferno_descr">
    <text>Архианомалия, состоящая из горячих жарок, расположенная недалеко от лесопилки на Кордоне. Местные прозвали ее "Пекло". Название этого аномального места полностью себя оправдывает. Попав в неё, жертва немедленно обдается большим столбом огня, получая обширные ожоги. Для незащищённого человека попадание в эту аномалию фатально. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_esc_yakubochich">
    <text>Поле чудес</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_esc_yakubochich_descr">
    <text>Пожалуй, самое опасное аномальное место на Кордоне, представляющее из себя сгусток гравитационных аномалий. При попадании в нее живых существ, она хлестко и больно бьет своего незваного гостя пульсирующими ударами. Если повезет меньше - может разорвать бедолагу на кусочки, словно мясорубка. Внутри аномального скопления, зачастую, удается найти артефакты, поэтому для новичков это своеобразный тренажер и проверка навыков. Наличие нескольких человеческих скелетов внутри свидетельствует о том, что кто-то экзамен явно не сдал. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gar_elon">
    <text>Тесла</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gar_elon_descr">
    <text>«Тесла» — подвижная аномалия электрической природы, перемещается по замкнутым траекториям. Фактически, «Тесла» является «электрой», которая может быстро летать по заданной траектории. Встречается, в основном, в замкнутых пространствах с высокой аномальной активностью. Артефактов не вырабатывает, по своей природе является провокатором электромагнитных импульсов, из-за которых приборы начинают давать сбои в работе или вообще отключаться.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gar_fire_field">
    <text>Огненное поле</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gar_fire_field_descr">
    <text>Выгоревшая поляна от воздействия сразу нескольких аномалий «Жарка». Нередкое явление в Зоне Отчуждения. Внутри очень жарко, зато можно отыскать артефакты. Ровно как и несколько серьезных ожогов. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_dar_telegraph">
    <text>Телеграф</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_dar_telegraph_descr">
    <text>Еще одна огненная архианомалия, которая от своего пагубного воздействия изуродовала почву, образовав в ней разломы. В эти ямы угодили телеграфные столбы, за что данное аномальное место и получило соответствующее название. Со стороны это выглядит красиво и эффектно, но подходить близко без защитного костюма будет крайне опасно для Сталкера. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_dar_lake">
    <text>Аномальное озеро</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_dar_lake_descr">
    <text>Большое скопление аномалий, образованное на месте болота в Темной Долине. В самом его сердце замечена Электра, которую окружает дюжина химических «Холодцов» и «Газировок». Возможно, именно такое сочетание разнообразных аномалий и делает это место особенно плодовитым на редкие артефакты. Впрочем, добраться до сердца «Аномального озера» будет испытанием даже для опытного сталкера. Свободно дышать в таком месте без хорошего противогаза - невозможно. Если сунуться сюда без защитного костюма, можно запросто получить несколько ожогов, возможно, даже смертельных.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_nshep_sahara">
    <text>Сахара</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_nshep_sahara_descr">
    <text>Большое скопление огненных аномалий и жарок, которое с годами изуродовало землю и сожгла всю растительность вокруг. Не сложно догадаться, что температура здесь настолько высока, что человеку не продержаться внутри аномалии дольше нескольких секунд. Если бы не шансы найти в этом адском пекле артефакты, никто не стал бы проверять, насколько в ней жарко. Примечательно, что столь адское место стало домом для огненных Полтергейстов.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_nshep_tunnel">
    <text>Аномальный тоннель</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_nshep_tunnel_descr">
    <text>Аномальный тоннель в окрестностях Новошепеличей - наглядное доказательство того, что аномалии могут образовываться не только на земле, но и в воздухе, а также глубоко под землей. Судя по внешнему виду, очень сильная гравитационная аномалия вырвалась из недр земли и просто уничтожила тоннель, образовав после себя уродский кратер. Только представьте, насколько сильной была эта аномалия, раз смогла сделать такое, да ещё и советской постройкой!</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_nshep_electra">
    <text>Электра</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_nshep_electra_descr">
    <text>С виду, типичная Электра, но заставившая работать поблизости стоящий семафор, за счет рождения внутри себя артефакта Батарейка. Разговоры о том, что Электры способны питать устройства и технику ходят среди сталкеров уже давно. И вот оно - наглядное, пусть и очень редкое, тому подтверждение.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_yan_boiler">
    <text>Котел</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_yan_boiler_descr">
    <text>Аномальное образование «Котел», расположенное на территории Янтаря, привлекает к себе внимание за счет двух удивительных фактов. Во-первых, оно располагается практически под водой. Во-вторых - местные «Жарки» испускают синее пламя, что само по себе исключительное явление для Зоны. Учёные предполагают, что такой цвет обусловлен образованием аномалии в месторождении природного газа. Вероятно, этой же причине, вода неспособна затушить огонь. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_yan_stench">
    <text>Смрад</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_yan_stench_descr">
    <text>Сгусток трупного яда и аномалии «Газировка» недалеко от завода «Янтарь». Свободно дышать без противогаза не выйдет, да и не очень хочется.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_mil_tractor">
    <text>Аномальный трактор</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_mil_tractor_descr">
    <text>Зона будто бы умышленно позабавилась с брошенным трактором, вблизи деревни «Кровососовка» на Армейских складах. Техника запуталась в проводах и теперь бесконечно левитирует. Примечательно, что гравитационная аномалия не принимает к себе другие предметы и живые организмы, будто бы ее единственная цель - вечно издеваться над трактором. </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_blue_buzz">
    <text>Холодец</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_blue_buzz_descr">
    <text>Уникальные разновидности аномалии «Холодец», которые по каким-то причинам изменили свой цвет с типичного зеленого, на желтый и синий. Учёные так и не смогли понять природу этого явления, поскольку взятые образцы из аномалии сразу же меняли свой цвет обратно, как только покидали изначальное месторасположение. Возможно, какие-то окружающие предметы или местная аура так повлияли на их внешний вид?</text>
  </string>
</string_table>