<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_0">
    <text>Мужик, помоги!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_1">
    <text>Что хотел? Чего случилось?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_2">
    <text>Мне нужна помощь! Двоих моих приятелей взяли в плен бандиты. Не знаю, на кой ляд они им сдались, хабара у нас всё равно не густо. Поможешь вызволить? Их держат на стоянке брошенной техники.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_3">
    <text>Сколько бандитов в лагере?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_4">
    <text>Девять рыл.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_5">
    <text>Издеваешься? И как ты собираешься вдвоем отбивать своих друзей?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_6">
    <text>Эффект неожиданности. И у меня есть план. Даже два. Ну так что, поможешь? Я понимаю, что никто не хочет за так помогать людям, поэтому отблагодарю, не сомневайся.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_7">
    <text>Какие варианты? Если что-то левое, извини — не подпишусь.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_8">
    <text>Нужно отвлечь бандюков. Они поднимут кипиш, а я со спины кого-то перещёлкаю. У меня пара вариантов: пройти через дырку в заборе и вырубить их со спины или же подняться на холм и с него отстрелить парочку, а там уже дело техники.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_9">
    <text>То есть это я должен их отвлекать? Каким образом я это сделаю?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_10">
    <text>Стрелять они не будут. Им зачем-то нужны живые сталкеры. Поэтому ты просто придешь к ним поболтать, а я тем временем нескольких смогу грохнуть. Идет?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_11">
    <text>Да ничего не идет! Какая-то левая схема! Ты вообще уверен, что у тебя получится грамотно всё провернуть?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_12">
    <text>Уверен! Просто доверься мне. И, знаешь что... У меня есть деньги! Я тебе авансом даю десять штук! Идет?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_1">
    <text>Ладно, идёт. Только давай сначала решим, как ты свою хитрость будешь проворачивать.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_2">
    <text>Извини. Против девятерых, да ещё и в качестве приманки, я не пойду! Удачи!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_14">
    <text>Как я уже сказал, можно незаметно пройти через кусты на самом кладбище техники, а можно залезть на холм, с которого всё как на ладони видно.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_1">
    <text>Давай через кусты, не надо геройствовать, а то с холма далековато стрелять будет.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_2">
    <text>Лучше на холм залазь, раз оттуда лучше видно.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_3">
    <text>Я передумал.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_16">
    <text>Тогда двинули!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_17">
    <text>Вперёд!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_0">
    <text>Справились, кажется...</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_1">
    <text>Ну, ты крут, конечно! Как мы их, а?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_2">
    <text>Ты сам молодец! Хорошую сцену разыграл!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_1">
    <text>Ты это... Забери назад свои деньги. Неловко как-то...</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_2">
    <text>Рад был помочь.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_1">
    <text>Спасибо, Сталкер! Бог даст — свидимся ещё! Добро возвращается, помни это! И вот, небольшой презентик, все-таки, держи.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_2">
    <text>Спасибо, Сталкер. Ты, собственно, чего на Свалку пришёл? Не видел тебя здесь раньше, помочь чем?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_1">
    <text>Спасибо! Не подскажешь, что тут вообще на Свалке? Есть чем поживиться, заработать?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_2">
    <text>Да, первый раз тут. Не подскажешь, что тут вообще на Свалке? Есть чем поживиться, заработать?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_6">
    <text>Да глухо тут. Мы думаем с парнями дальше пойти. В сторону Рыжего леса. Опасно, зато есть варианты заработка. Но это уже как-нибудь потом, надо отдохнуть. А здесь разве что на местного торговца можно поработать. Зайди к нему. Он на территории заброшенного ангара.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_7">
    <text>Спасибо, мужик. Бывай.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_0">
    <text>Твою ж мать, надо делать отсюда ноги! Мы в ангар, на базу. Ты с нами?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_1">
    <text>Да, валим быстрее!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_2">
    <text>Нет. Я, пожалуй, своей дорогой ещё поброжу. Удачи вам, мужики.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_meet_0">
    <text>Спасибо за помощь, мужик, я этого не забуду!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_0">
    <text>А ты ещё кто такой? Чеши отсюда!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_1">
    <text>Какой-то ты раздражённый...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_0">
    <text>Куда чешешь? Притормози!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_1">
    <text>Здоров! Мне бы к торговцу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_2">
    <text>Сейчас к нему нельзя! Занят он!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_3">
    <text>Надолго?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_4">
    <text>Не знаю. К Костылю люди важные заходили. Он после разговора с ними не в духе, сказал никого не пускать. Так что погуляй пока.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_5">
    <text>Понятно...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_0">
    <text>Ну что ещё? Я же тебе всё сказал!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_1">
    <text>Уже ухожу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_0">
    <text>Куда чешем?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_1">
    <text>К торговцу. Он уже освободился?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_2">
    <text>Сейчас подойдёт. Проходи, только без глупостей.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_3">
    <text>Пропускай ты уже!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_0">
    <text>Ну что, cталкер, побрил тебя Костыль?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_1">
    <text>Типа того... Злой он какой-то.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_2">
    <text>С незнакомцами он обычно дел не имеет. Да и сейчас не лучшее время, чтобы с ним знакомиться — проблемы какие-то. И, судя по всему, очень серьезные. Видел людей, которые к нему приходили? Говорят, угрожали.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_3">
    <text>Конкуренты?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_4">
    <text>Да черт его знает... Но ты постой! У меня есть к тебе предложение: оба останемся в выигрыше. Вместе немного заработаем, а ты ещё и уважение торговца заслужишь. Готов выслушать?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_1">
    <text>Конечно, давай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_2">
    <text>Я позже зайду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_6">
    <text>На Агропроме обосновался один небольшой сталкерский клан. Вроде как, они любители пошастать по подземкам в поисках всякого барахла. Ничего интересного они обычно не находят, но в одной из последних ходок удалось добыть какие-то уникальные документы. Естественно, объявилась куча покупателей. Костыль тоже предлагал хорошие деньги, но не договорились, а получить документы уж очень хочется. Я как-то пытался их умыкнуть, но меня спалили, и теперь туда дорога мне заказана. Может, ты попытаешься? Торговец будет доволен, а деньги поделим. Да и репутацию в нашем лагере ты знатно повысишь. Что скажешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_7">
    <text>Интересно, конечно, но как по-твоему я стащу у них кейс?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_8">
    <text>Как я уже сказал, у меня ничего не вышло, однако я многое там видел и предполагаю, как можно стащить документы. Во-первых, кейс у них в сейфе под кодовым замком. Во-вторых, у меня есть знакомый сталкер, который был знаком с несколькими мужиками из этого клана. Так вот, клан этот частично распался из-за какого-то конфликта: часть сталкеров ушла. Причем, ушли не какие-то шестерки, а опытные сталкеры. Понял, к чему я клоню? Все они наверняка знали код, а мой знакомый как раз имеет дружбу с несколькими из них. Думается мне, что покинувшие клан не шибко желают, чтобы у их бывших товарищей получилось хорошо загнать кейс и заработать. Я сведу тебя со своим корешем, а там уже обсудите. Согласен?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_9">
    <text>Идея хорошая, я попробую.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_0">
    <text>Всё, я договорился. Чеши к Мыславу, с ним всё обсудите. Координаты уже у тебя.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_1">
    <text>Понятно.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_0">
    <text>Есть что-то новое по нашему делу?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_1">
    <text>Пока нет. Работаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_2">
    <text>Есть, есть.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_2">
    <text>Неужели достал?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_1">
    <text>Достал. Это было проще, чем я думал.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_2">
    <text>Достать-то достал, но они меня раскусили и выкинули за территорию. Я потом всё равно стащил его.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_3">
    <text>Я завалил несколько человек! Чёрт, стоило ли оно того...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_1">
    <text>Ну ты и выдал! Дай пятюню!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_2">
    <text>Ну ты даёшь, мужик... Всё равно достал ведь, ай молодец!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_3">
    <text>Как так?! Ну ты зверь, мужик... Главное, что достал кейс-то...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_1">
    <text>Только стрёмно. Вдруг они меня потом отыщут?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_2">
    <text>Стрёмно мне очень, искать они меня, наверно, будут...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_3">
    <text>Чёрт, что же дальше будет...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_1_and_2">
    <text>Это вряд ли. Дальше Агропрома они не пойдут тебя искать. Беги к торговцу, он обрадуется. Не забывай про наш уговор — про деньги.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_3">
    <text>Ничего не будет, успокойся! Тащи кейс торговцу, он обрадуется. Не забудь про наш уговор — про деньги.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_7">
    <text>Не забуду.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_0">
    <text>Сталкер, помоги выбраться отсюда...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_1">
    <text>Здравия желаю! Ты что тут забыл?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_2">
    <text>Не думал, что опущусь до такого... но я сбежал! Дезертировал, черт ты побери! Позор мне!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_3">
    <text>Наверно, были причины?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_4">
    <text>Были. Семейные проблемы. Домой мне надо, а командир, сука, не отпускает!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_5">
    <text>Не в ту сторону ты побежал!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_6">
    <text>Да знаю я! Я плохо ориентируюсь по здешней местности, заплутал...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_7">
    <text>И что теперь делать? Какие планы? Тебя же порешат за побег!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_8">
    <text>Мне главное домой попасть, а там будь что будет!.. Поможешь мне?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_9">
    <text>То есть, ты просто видишь первого встречного и просишь помощи?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_10">
    <text>Но вы же, Сталкеры, выручаете друг друга.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_11">
    <text>Но ты не сталкер...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_12">
    <text>Кто знает, как жизнь пойдёт... Ну так что? Поможешь? Проводишь до Большой земли?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_13">
    <text>Ну, нет! Я сам-то ещё зеленый совсем! Первый раз так далеко забрался.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_14">
    <text>Я заплачу! Всё, что есть, — всё твоё!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_1">
    <text>Ладно. Есть одна мысль.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_2">
    <text>Извини. У меня нет времени.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_0">
    <text>Ну что?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_1">
    <text>Проводник будет ждать нас у больших ворот. Готов?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_2">
    <text>Готов!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_3">
    <text>Тогда погнали!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_0">
    <text>Привет!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_1">
    <text>Здоров! А вот и твой пассажир!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_2">
    <text>Военный? Ты в нём уверен, Топор?</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_3">
    <text>Не волнуйся. Дезертировал он. Проблем не будет. Обещал щедро заплатить. Думаю, договоритесь.</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_4">
    <text>Поведу его немного по другому пути, через трубу, тут недалеко. Там как раз вот-вот несколько часов назад разгребли завал, теперь можно ходить. Ну, надеюсь, я не пожалею.</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_5">
    <text>Не пожалеешь. До встречи!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_0">
    <text>Слышь, сталкер. Что за дела? Почему вояка с тобой? Или ты с ним?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_1">
    <text>Спокойно, мужики. Это просто друган мой. Подрезали костюм у военного. Весьма не плохая бронька.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_2">
    <text>Совсем идиоты, что ли? Вас же сталкеры пристрелят! Не станут разбираться, кто вы. Увидят в прицел военную форму, и в расход. Думали бы хоть немного башкой своей!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_3">
    <text>Логично. Как-то даже не подумали об этом. Спасибо вам, мужики!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_4">
    <text>А ну погоди! Что-то нечисто здесь. Броня как новая. Даже и следов от боя нет!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_5">
    <text>Просто надо знать куда стрелять.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_6">
    <text>Это ты верно сказал.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_1">
    <text>Не твое собачье дело, щегол. Развернулся и ушёл отсюда!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_2">
    <text>Ты чего борзый такой?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_3">
    <text>Я борзый? Это вы нас остановили и начала предъявлять! Да какая тебе разница, почему со мной вояка? Да и с чего ты взял вообще, что он военный? Просто валите отсюда. Не мешайте. Не то пожалеете!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_4">
    <text>Ладно. Пошлите отсюда, мужики. Пусть валят.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_5">
    <text>И вам скатертью дорожка.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_1">
    <text>Отбой, мужики, он мирный. Дезертировал с части. Попросил вывести его из Зоны.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_2">
    <text>Кто мирный? Он мирный? Да мне насрать! Военные по три шкуры с нас сдирают, а мы их за это прощать должны? Продажный козёл ты!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_3">
    <text>Успокойся ты! Он мирный, обещал заплатить!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_4">
    <text>Да? Ну, давай тогда сюда половину!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_5">
    <text>С хера ли баня-то упала?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_6">
    <text>Тогда мы их сами заберем!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_7">
    <text>Да что ты?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_1">
    <text>Я проводник. Работа у меня такая, водить всяких людей.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_2">
    <text>Это же военный! Эти гниды с нас артефакты и деньги трясут, а ты на него работаешь!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_3">
    <text>Мне вообще плевать, кто он и что он сделал. Мне заплатили — я сопроводил. Какие вопросы?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_4">
    <text>А что, если он специально все подстроил, чтобы тебя прикрыть за дела твои сталкерские?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_5">
    <text>Если это так, и я почувствую что-то неладное, я сам ему башку прострелю. Так или иначе, вас это не касается, расслабьтесь.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_6">
    <text>Ну смотри, дело твоё. Только близко к лагерю его не подводи. Понял?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_7">
    <text>Конечно.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_0">
    <text>Ты кто ещё такой?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_1">
    <text>Никто, просто сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_2">
    <text>Вот и дуй своей дорогой, просто Сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_3">
    <text>Строго... У вас, у долговцев, всегда так? Я ищу работу, и думал, вы сможете мне помочь...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_4">
    <text>Для поставленных задач у нас есть свои бойцы. Так что, ты не по адресу.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_5">
    <text>Жаль... Ну, тогда удачи...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_6">
    <text>Хотя... Стой-ка! Есть кое-что для тебя! Нужно решить одну проблему, но лучше привлечь для этого человека не из нашего лагеря.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_7">
    <text>Если мокруха — я не подпишусь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_8">
    <text>У нас так дела не делаются! Запомни! Дело в другом.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_9">
    <text>Тогда слушаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_10">
    <text>Не посчитай нас, долговцев, сумасшедшими, но у нас каждую ночь происходят необычные вещи. Ребята с заставы жалуются, что по ночам слышат звуки, как будто ходит кто-то по лагерю... Сопит, шепчет, дышит в затылок... Не по себе даже становится... Сам сначала не верил в эту байку, пока не стал свидетелем. Пару дней назад это было. Только прикорнул я тогда и чувствую — дышит кто-то позади меня. Я оборачиваюсь — никого... У меня волосы дыбом встали! Ничего меня в Зоне ещё так не пугало... И каждую ночь все это повторяется. Страх становится только сильнее. А это порождает ненужные волнения и разговоры на заставе.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_11">
    <text>Я хоть в Зоне и недавно, но уже успел уяснить, что ничего невозможного здесь нет в принципе! Но чем я могу помочь?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_12">
    <text>Ты — человек со стороны. В лагере нашем первый раз. Нужно твое независимое мнение. Действительно ли имеет место быть нечто мистическое, или у нас коллективные глюки? Или кто-то из бойцов решил подшутить?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_13">
    <text>Наверно, надо ночью понаблюдать за лагерем.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_14">
    <text>Сможешь прямо сегодня? Если что, так мы не навязываем, заходи, если желание будет. Награду гарантирую и проход в Бар обеспечу. Ты, по всей видимости, там ещё не был. Бар — хорошее место для отдыха и поиска работы.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_1">
    <text>Сегодня и посмотрим, что тут творится.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_2">
    <text>Давай позже, командир.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_0">
    <text>Ну что, сталкер, есть желание с нами поработать?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_1">
    <text>Давай посмотрим, что тут творится, командир.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_2">
    <text>Зайду позже.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_0">
    <text>Чего тебе, мужик?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_1">
    <text>Ты что не спишь? Костер охраняешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_2">
    <text>Уснёшь тут... Как у нас в лагере эта хрень началась, так я и забыл, что такое нормальный сон. Пугает меня вся эта чертовщина. От недосыпа нервы на пределе, и не только у меня. Думаю уже попросить начальство перевести меня на службу в Бар. Там всяко поспокойнее будет.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_3">
    <text>И как ты думаешь, что у вас по ночам происходит?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_4">
    <text>Понятия не имею. Может, нам психотропное что-то подсыпали в еду? Те же Свободовцы. Специально нас выживают отсюда и ждут, пока мы совсем расклеимся. Наркотики, это как раз в их стиле.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_5">
    <text>Ты меня извини, конечно, но это уже паранойя.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_6">
    <text>Я просто прикидываю все возможные варианты. Должно же этому быть хоть какое-то объяснение.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_7">
    <text>Когда в лагере последний раз происходили все эти странности?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_8">
    <text>Честно? Я не знаю. Несколько раз тут точно что-то творилось. Это было трудно не заметить. Но с тех пор мне эта штука стала мерещиться абсолютно каждую ночь. Мне даже сейчас кажется, что оно здесь.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_9">
    <text>Никого тут нет, успокойся. Я тут посижу с тобой. Как раз проверим, с ума вы все сошли, или тут правда происходит что-то мистическое.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_0">
    <text>Что такое?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_1">
    <text>Просыпайтесь!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_2">
    <text>Что? В чем дело?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_3">
    <text>Я слышал! Я видел, видел это нечто! Не знаю, что у вас тут происходит, но у меня чуть кондратий не хватил!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_4">
    <text>Оно ушло?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_5">
    <text>Да. Не слыхать больше. И нифига это не коллективные глюки и не ваши шутники бойцы!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_6">
    <text>Да уж. Дела! И что это за хрень такая?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_7">
    <text>Я понятия не имею, но в лагере оставаться жутко.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_8">
    <text>Надо с этим разобраться... Что же делать-то...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_9">
    <text>Я собирался к торговцу, который в заброшенном ангаре обитает. Там, как я заметил, уютный лагерь сталкеров. Утром как раз туда собирался. Схожу, спрошу у них — может, они тоже сталкивались с подобными вещами.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_10">
    <text>Хорошая мысль! А я пока опрошу своих бойцов. Может, получится узнать какую-то информацию.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_11">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_0">
    <text>Чего тебе, сталкер?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_1">
    <text>Привет! Хочу задать несколько вопросов про заставу «Долга».</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_2">
    <text>А я-то тут при чём? Я просто сталкер и к «Долгу» отношения не имею.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_3">
    <text>Может, слышал что-то странное о заставе? Может, в лагере об этом говорят, или какие-то слухи ходят?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_4">
    <text>Вроде ничего не говорят. Я не слышал. А с какой целью интересуешься? Что там произошло?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_5">
    <text>Это я и хочу понять... Ладно, бывай!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_0">
    <text>Здравствуй, что нужно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_1">
    <text>Здоров! Можно тебя спросить о заставе Долга на Свалке?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_2">
    <text>Ну спроси. Правда, не представляю, почему ты ко мне обратился...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_3">
    <text>Там всякие необычные вещи происходят. Мне поручено разобраться в этом.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_4">
    <text>А-а-а! Слышал я что-то такое! Но байка же?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_5">
    <text>Я так совсем не думаю...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_6">
    <text>Ну и зря. Развели тебя, как дурочка, а ты повелся!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_7">
    <text>Ладно, спасибо...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_0">
    <text>Приветствую.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_1">
    <text>Привет! Можно тебя спросить о чём-то?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_2">
    <text>Ну попробуй!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_3">
    <text>Мне доверили разобраться, что происходит на заставе Долга. Какая-то мистика, не иначе. Вот и хожу тут, опрашиваю всех — может, кто знает что по этому поводу?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_4">
    <text>В Зоне все бывает! Я слышал истории о заставе, но ничего путевого в них нет. Мол, по ночам там происходят всякие вещи. Странные вещи. Мы даже стараемся не подходить туда близко. А что стоит за этим, я не знаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_5">
    <text>Печально...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_6">
    <text>Я тебе посоветую поговорить с Корвалолом. Он какое-то время очень интересовался этой темой, и ему наверняка удалось что-то разузнать.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_7">
    <text>Где мне найти его?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_8">
    <text>Ушел за хабаром. Думаю, на Свалке где-то. Посмотри на поляне за Барахолкой.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_0">
    <text>Сталкер, есть новости по нашему делу?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_1">
    <text>Пока нет. В процессе.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_0">
    <text>Ну, чего тебе?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_1">
    <text>Привет охотникам за артефактами!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_2">
    <text>Привет, привет... Тебе что-то нужно?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_3">
    <text>Если честно, то да. Мне в лагере сказали, что у тебя может быть информация о событиях на заставе «Долга».</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_4">
    <text>О каких ещё событиях?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_5">
    <text>О странных таких событиях... Думаю, ты прекрасно понимаешь, о чем я.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_6">
    <text>А тебе оно зачем?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_7">
    <text>«Долг» поручил мне разобраться с этим. Поэтому любая информация мне не помешает. Любая! Даже мелочи.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_8">
    <text>Ничего не понимаю! Я же когда сам заинтересовался этим, мне Долговцы чуть ли не угрожали, чтобы я молчал в тряпочку, и не лез куда не надо.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_9">
    <text>Да ладно? Прямо так и сказали?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_10">
    <text>Ну, не прямо так. До нашего лагеря дошли слухи, что на заставе происходит всякая чертовщина. Типа, призраки по ночам. А я это дело ну очень люблю. Может, поэтому в Зоне и обосновался, ибо нравятся мне всякие загадочные вещи. С ними и страшно сталкиваться, но чертовски интересно.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_11">
    <text>И что дальше?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_12">
    <text>Ну, решил я узнать, мол, правда, что ли? Пришел в лагерь, попросил переночевать под хорошей охраной. Они разрешили, и я остался на ночь. Проснулся ночью с чувством того, что кто-то смотрит на меня. Открываю глаза — передо мной нечто, похожее на черный дым. Густой такой. Я вскочил, и дым улетучился. Что это было, я так и не смог понять. Сразу же после этого стало ясно, что действительно тут что-то мистическое. Может, новая аномалия, а может и какие-то новые мутации полтергейста. В любом случае, было страхово. До сих пор, как вспоминаю, нехорошо становится.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_13">
    <text>И что ты сделал?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_14">
    <text>А что я сделаю? Утром как бы невзначай поговорил с бойцами. Многие подтвердили, что дело плохо, и постоянно их терроризирует нечто загадочное. Зла не причиняет, а пугает знатно. Я решил разобраться. Одного удалось разговорить, и он поделился интересной догадкой. Мол, это призрак их пропавшего бойца. Около двух месяцев назад он пропал, и как раз с тех пор начались эти странности. Теперь его дух приходит в родной лагерь. Попытался узнать имя или подробности о пропавшем — никто ничего мне, естественно, не сказал. Ну, я и покинул лагерь. Этим же вечером возвращаюсь в лагерь сталкеров после ходки за хабаром, а там меня Долговец ждет. Говорит: «короче парень, давай ты будешь решать свои проблемы, а в дела Долга не лезь». Я и отступил. Больше старался туда не лезть. Пришибут еще.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_15">
    <text>Вот оно как... А что за долговец был? Запомнил?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_16">
    <text>На нём была черная маска. Конкретно не смогу подсказать. Но судя по говору, человек опытный, и в группировке не первый день.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_17">
    <text>Спасибо! Ты мне очень помог! Удачной охоты, Сталкер!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_0">
    <text>Здравствуй. Как продвигается расследование?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_1">
    <text>Здравия желаю. Есть определенные зацепки. Но потребуется ваша помощь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_2">
    <text>Говори.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_3">
    <text>Один из ваших угрожал одному сталкеру, чтобы тот не рыскал в поисках правды о творящейся здесь чертовщине. Мне бы узнать, кто это был.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_4">
    <text>Исключено! Никто из моего отряда не будет действовать за моей спиной! С каждым из них я через многое прошел.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_5">
    <text>Тем не менее... я думаю, это может быть связано с пропажей одного из ваших бойцов.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_6">
    <text>И про это узнал? Похвально. Действительно, у нас пропал боец. Рядовой Галушкин. Хороший парень был. Я собирался его сделать своей правой рукой. Ответственный. Но я пока не улавливаю, как это может быть связано.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_7">
    <text>Тот сталкер, которому угрожали, расспрашивал о пропаже бойца. Расскажите подробнее, что произошло?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_8">
    <text>Было бы что рассказать. Самим ничего толком неизвестно. Наш отряд из трех человек отправился к лесу. По информации, там был заложен тайник Свободы. Надо было проверить. Вернулось обратно только двое.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_9">
    <text>А что случилось?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_10">
    <text>В какой-то момент Галушкин пропал из вида и просто испарился. Товарищи попытались его найти, но так и не отыскали. Куда делся, черт его знает. Может, дезертировал. Я такого варианта не исключаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_11">
    <text>Где сейчас двое других бойцов?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_12">
    <text>Стецурин ушел от нас. Вернулся на Большую землю. А вот Аверьянов с нами. Он на заставе. Можешь поговорить, если надо.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_13">
    <text>Этим и займусь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_0">
    <text>Что надо?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_1">
    <text>День добрый! Командир сказал, что я могу тебе задать несколько вопросов.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_2">
    <text>А-а-а. Ты тот человек, который решил разобраться с нашей «проблемой». Только вот не знаю, чем я могу помочь. Я не специалист по аномалиям.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_3">
    <text>Ты думаешь, это аномалия?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_4">
    <text>А что еще? В призраков я не верю. И тебе не советую.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_5">
    <text>Кто знает, в Зоне...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_6">
    <text>Не надо только начинать загонять мне, что в Зоне возможно все. Всему есть разумное объяснение.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_7">
    <text>Ты какой-то нервный.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_8">
    <text>Какое это имеет значение? Задавай свои вопросы. Нет времени.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_9">
    <text>Хорошо. Расскажи мне тогда, что случилось тогда с Галушкиным?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_10">
    <text>А это ещё здесь при чем!? Да и нечего мне рассказывать! Все доложил командиру.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_11">
    <text>И что? Нечего добавить? Какое твое мнение на счет его пропажи?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_12">
    <text>Дезертировал он! Не иначе. Выждал момент, и отбился от нас.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_13">
    <text>Больше нечего сказать?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_14">
    <text>Я все тебе сказал!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_15">
    <text>Ну что ж. Удачи. Не запарься в маске-то, а то жарко сегодня...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_0">
    <text>Ну что? Выяснил что-то?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_0">
    <text>Пока нет.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_1">
    <text>Кажется, у меня появилась для вас информация.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_2">
    <text>Какая? Что удалось узнать?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_3">
    <text>Более чем уверен, что ваш лагерь посещает призрак Галушкина. Как бы странно это не звучало. Я обследовал место пропажи вашего бойца и обнаружил там, на дне колодца его труп. Судя по всему, его туда столкнули ваши подчиненные.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_4">
    <text>Что за бред? Откуда такая уверенность?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_5">
    <text>Там, в лесу, у колодца со мной что-то произошло. Я видел призрака, и он дал мне понять, что к чему.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_6">
    <text>Бред!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_7">
    <text>Хорошо... Тогда сами вспомните. Как к погибшему относились на заставе? Я, конечно, не психолог, но думается мне, что никто особо не был ему рад. Вы ему доверяли больше остальных, и многие думали, что он этого совсем не заслужил.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_8">
    <text>Мне слабо в это верится!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_9">
    <text>Тогда сами спросите у Аверьянова. Когда он со мной разговаривал, то явно нервничал. Ему точно есть что скрывать. Где он сейчас?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_10">
    <text>Не знаю. Должен был быть здесь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_11">
    <text>Сбежал? Я же вам говорил. А вы мне все, бред, бред.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_12">
    <text>Всё равно я не могу в это поверить! Неужели и правда, все так? Он ведь моя правая рука, которая никогда ещё не подводила. Не верю!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_13">
    <text>Невиновный человек скрываться не будет!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_14">
    <text>Верно. Это объясняет, почему Стецурин ушел из Долга. Совесть замучила.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_15">
    <text>Видно, не его одного. Что будете делать? Этого тоже просто так отпустите?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_16">
    <text>Нет. Он должен понести наказание! Его КПК ещё пеленгуется. Найди его! Признательность за это со стороны Долга гарантирую!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_17">
    <text>Постараюсь помочь.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_0">
    <text>Ну что? Где Аверьянов? Нашли?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_1">
    <text>Всё кончено, Аверьянов мертв. Или нет... В любом случае, в нашем мире его больше нет. Ваш погибший боец смог отомстить ему, даже несмотря на смерть. Короче, я не могу этого объяснить.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_2">
    <text>Всё кончено, Аверьянов мертв.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_1">
    <text>Ну и чертовщина! В голове не укладывается! Ну ты дал, мужик, спасибо тебе. Теперь, я надеюсь, нас не будет глючить каждую ночь? Ладно, забыли об этом. Пришло время расчитаться с тобой. Есть у меня Абакан старенький с обвесами, есть хороший защитный шлем с парочкой неплохих апгрейдов, ну или деньгами могу расчитаться. Что выбираешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_2">
    <text>Спасибо, сталкер. Теперь, я надеюсь, нас не будет глючить каждую ночь, дело было в призраке Галушкина, который хотел отомстить обидчику? Ладно, забыли об этом... Пришло время расчитаться с тобой. Во-первых, теперь ты можешь пройти в Бар в любое время. Также у меня Абакан старенький с обвесами, есть хороший защитный шлем с парочкой неплохих апгрейдов, ну или деньгами могу расчитаться. Что выбираешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_1">
    <text>Давай автомат.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_2">
    <text>Шлем? Думаю, оно того стоит. Беру!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_3">
    <text>Давай деньгами, командир.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_1">
    <text>Хороший выбор, забирай! И заскакивай на огонёк, попутного тебе ветра.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_2">
    <text>Правильно, защита — прежде всего! Заходи ещё на огонёк, Сталкер. Удачи.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_3">
    <text>А зря от таких вещей отказался. Ну, дело твоё. Ещё раз благодарю за помощь. Удачи тебе.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_5">
    <text>Бывай, командир!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_0">
    <text>Ну, что тебе?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_1">
    <text>Добрый день! Я ищу работу и, надеюсь, вы сможете мне помочь.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_2">
    <text>Еще один... Откуда такое вообще повелось, что раз торговец, то у него сразу есть для вас работа? Я торговец, а не отдел кадров. Если интересует что-то — покупай. Если нет, то не задерживаю. Работы я не даю, тем более залетным сталкерам.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_3">
    <text>Смотрю, Вы не в духе.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_4">
    <text>Так, я вроде ясно выразился! Покупать будем что-то?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_5">
    <text>В другом месте закуплюсь. Всего доброго.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_0">
    <text>Мы вроде всё друг другу сказали? Что ещё надо?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_1">
    <text>Нет-нет, ничего. Ухожу.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_1">
    <text>Есть ещё работа?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_2">
    <text>Есть простое задание. Нужно разобраться с бандитским отребьем в тоннеле. Сделаешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_3">
    <text>Я попробую.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_4">
    <text>Нет, убивать я не буду.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_1">
    <text>Бандиты тебя больше не побеспокоят.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_2">
    <text>Ай молодчага! Держи заслуженное!</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_3">
    <text>Если будет что-то еще, говори.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_0">
    <text>Чего надо?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_1">
    <text>Здарова, Костыль!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_2">
    <text>Ты опять здесь? Что тебе снова нужно?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_3">
    <text>У меня кое-что для тебя есть. Взгляни.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_4">
    <text>Да ладно? Не может быть!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_5">
    <text>Я и не то могу!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_6">
    <text>Ну, сталкер! Редко меня так удивляют! Я же эти документы сто лет искал!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_7">
    <text>Теперь они твои. Мне бы хотелось получить не только награду, но и хорошее отношение ко мне.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_8">
    <text>Вопросов нет. Я заплачу тебе десять тысяч и отдам неплохой рюкзак. Извини, но это всё, что могу тебе сейчас дать. Тяжелые времена у меня, каждая копейка на счету теперь.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_9">
    <text>А что стряслось?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_10">
    <text>Не суть. Главное, что ты заработаешь. А я смогу тебе иногда подкидывать работу, если таковая будет.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_11">
    <text>Годится.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_12">
    <text>Чуть позже приходи. Будет работа. А пока обратись к нашему медику. Его Гамзатом кличут. Я его предупрежу, что тебе можно доверять.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_13">
    <text>Хорошо, я понял.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_0">
    <text>Ну что? Заплатил торговец?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_1">
    <text>Заплатил, но немного. У него сейчас, как я понял, финансовые проблемы.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_2">
    <text>Да слышал я. Уговор в силе? Где моя доля?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_1">
    <text>Вот твоя доля, держи.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_2">
    <text>Я тут подумал, что рисковал задницей я, а награда нам обоим. Так не пойдет. Деньги я оставлю себе. Всего хорошего.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_3">
    <text>Тут так вышло, что бабки я на радостях прямо у кассы просадил...</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_1">
    <text>Хорошая работа, сталкер. Попутного ветра, в общем. Заглядывай!</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_2">
    <text>Ах, вот так, значит! Хорошо, ты ещё ответишь за это. Скатертью дорожка.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_1">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_2">
    <text>Обязательно.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>Здравствуй, сталкер. Как здоровье?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Привет, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>За медицинской помощью пришёл?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>Здоров, мужик.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Рад тебя видеть.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>Приветствую.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_0">
    <text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_1">
    <text>Сейчас глянем, чего там у тебя...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_2">
    <text>Да у тебя в норме всё, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_3">
    <text>[далее...]</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_4">
    <text>Готово, не болей!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_0">
    <text>Привет! Костыль мне сказал, что ты можешь подкинуть мне работу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_1">
    <text>Говорил он про тебя только что. Сказал, что парень ты толковый, судя по всему, и тебе можно что-то доверить. Он не сказал тебе, чем я занимаюсь?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_2">
    <text>Ты же врач?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_3">
    <text>Типа того, но это моя работа. А моё увлечение очень специфичное и опасное.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_4">
    <text>Странно это звучит...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_5">
    <text>Я увлекаюсь изучением мутаций в Зоне. Конкретно, меня интересуют монстры.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_6">
    <text>Фух... Я уж подумал... И чем конкретно ты занимаешься?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_7">
    <text>Я тебе обязательно все расскажу и даже покажу. Если, конечно, тебе можно верить. Это мы и проверим.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_8">
    <text>Оплата подобающая?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_9">
    <text>Не обижу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_10">
    <text>Тогда слушаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_11">
    <text>Нужно выманить матерого кровососа из своего логова. Ты его отвлечешь на себя, а я стрельну транквилизатором.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_12">
    <text>Погоди. То есть ты хочешь поймать живого кровососа? Вот это увлечения, блин! Ты чем там занимаешься таким? Еще больше меня смущает моя роль. Я уже недавно был подсадной уткой, и не очень мне это понравилось.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_13">
    <text>Поверь, что дело того стоит. Потом я расскажу тебе много интересного о мутантах. Не бойся. От тебя, по сути, потребуется только выманить мутанта и быстро побежать в сторону. Я не промахнусь с дротика, и смогу его усыпить. Минимальные риски.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_14">
    <text>Извини, но я должен спросить: сколько платишь?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_15">
    <text>Если тебе деньги важнее информации и науки о мутантах, то обрадую тебя. Заплачу десять тысяч. Здесь на Свалке больше никто не сможет дать тебе такую высокооплачиваемую работу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_1">
    <text>Я согласен. Отправляемся.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_2">
    <text>Договорились, только мне нужно кое-какие дела закончить, скоро приду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_two_0">
    <text>Я готов отправляться. Пошли.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_0">
    <text>За моей спиной, где-то в низине и ошивался кровосос. Я залезу наверх здесь, а ты вымани его на меня. Как только увижу монстра, сразу вырублю его. Только аккуратнее, рядом застава «Долга», территория вокруг неё заминирована. Вперед!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_1">
    <text>Ну, с богом!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_good_idle_dialog_0">
    <text>Приветствую. Что-то нужно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_0">
    <text>Привет! Что интересного есть на продажу? Только не дорого.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_1">
    <text>Все есть. Костюмы, оружие, припасы... Любой каприз за Ваши деньги, как говорится!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_2">
    <text>Посмотрим. А то пора бы уже обновить свое снаряжение.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_3">
    <text>Кстати, есть для тебя одно дело — Гамзат сказал, что ты себя хорошо проявил, так что могу тебе кое-что доверить.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_4">
    <text>А он не сказал тебе, что мне кровосос чуть плечо не оторвал?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_5">
    <text>Да брось ты! Там всего пару царапин, небось. В любом случае, или берешься за работу, или поручаю кому-то еще. К тому же, вагоны разгружать ты не будешь, так что не волнуйся за плечо свое. На вот, выпей, полегчает.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_6">
    <text>Ладно. Говори, что там.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_7">
    <text>В Темной долине есть небольшая база бандитов. У меня с ними налажены выгодные торговые отношения. Я скупаю у них артефакты. Пришло время наведаться к ним за очередным хабаром. Просто сходишь и заберешь кейс с артами. Тебе надо найти их главного, Монгол зовут.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_8">
    <text>Ты имеешь дело с бандосами? Они же отмороженные в край!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_9">
    <text>В Темной Долине в основном вполне себе адекватные люди. Есть, конечно, среди них быдлота и уличная шваль, но такие там обычно долго не живут, так что не переживай. Но в любом случае будь настороже.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_10">
    <text>А платить за кейс им надо?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_11">
    <text>Вот тебе необходимая сумма, передаешь им и заберёшь артефакты. Смотри, не просади где-нибудь, а то сам будешь расплачиваться.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_12">
    <text>Понял, я мигом!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_0">
    <text>Спасибо, мужик, сейчас бы глодали меня эти твари!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_1">
    <text>Ерунда. Любой бы на моём месте помог. Я от Патрона, что там насчет кейса?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_2">
    <text>Ну, он тебя уже, кажется, просветил про развал клана? Отлично. Так вот, с несколькими из ушедших сталкеров я знаком. Думаю, кто-то из них знает код от сейфа.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_3">
    <text>Хорошо, где их искать?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_4">
    <text>Вот с этим уже посложнее. Связаться не смогу, но где они обычно ошиваются, знаю. Первый, Митяй — друг моего брата покойного. Дружили крепко, собирались раньше, а как брата не стало, так и не виделись больше. Потом вышло так, что вместе в Зоне оказались. Он примкнул к тому клану, а я подрабатывал у Костыля. Был я недавно у них, ещё до распада, так мне он и рассказал, как они документы нашли. В тот же вечер ещё с парой сталкеров из их лагеря познакомился, выпили с ними. Неплохие ребята. Так вот, все эти трое и ещё несколько человек покинули клан из-за каких-то разногласий. Кто-то из них точно знает код от сейфа и, я уверен, с радостью будет готов помочь. Крепко они поругались — не будет для них выгодно, если их бывшие «друзья» документы смогут продать, а цена им очень высокая. В общем, Митяй ошивается где-то на Агропроме. Еще двоё — Хвост и Барин. Хвост обычно на Свалке шатается, а Барин на Кордон двинул.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_5">
    <text>Ну ничего себе... Искать каких-то незнакомых мне людей? А что, если они меня отправят куда подальше?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_6">
    <text>Не переживай, не отправят. Скажешь, что от меня, а там дело техники.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_7">
    <text>Ладно, спасибо. Тогда я пошёл.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_8">
    <text>Давай, удачи. Спасибо ещё раз, что не дал помереть!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_9">
    <text>Ерунда.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_thx_0">
    <text>Спасибо, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_1">
    <text>Расскажи про тех сталкеров.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_2">
    <text>Не вопрос. О ком ты хочешь узнать?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_1">
    <text>Расскажи про Митяя.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_2">
    <text>Расскажи про Хвоста.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_3">
    <text>Расскажи про Барина.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_4">
    <text>Забудь.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_1">
    <text>Я уже говорил, что это друг моего покойного брата, через брата с ним и познакомился, но это не главное. Когда пришли в Зону, долгое время работали на Сидоровича, особо ничего интересного не было в тот период. Вместе доставали артефакты, деньги делили пополам, но это не главное. С этим человеком очень просто найти общий язык. Вот, что самое главное. Так, потом, после того, когда Выжигатель был отключен, двинули вглубь: я дальше Свалки не ушел, а Митяй ринулся на Юпитер. Когда вернулся, рассказал, что у него были какие-то проблемы с бандитами, что он даже в плен умудрился попасть, но всё обошлось — его все-таки вытащили несколько сталкеров, один из которых, как потом выяснилось, оказался кем-то из военных, СБУ, кажется. Парадокс какой-то! Ну, он там ещё немного покрутился и почесал назад, ближе к окраинам, где на Агропром к диггерам подался. Такая вот его сталкерская история.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_2">
    <text>Интересный мужик, странный немного только. Я же тогда к ним явился, чтобы с Митяем встретиться. В тот день, я уже говорил, они нашли документы и обмывали находку, ну Хвост и предложил мне остаться, когда я уходить собирался. Посидели, поговорили о жизни нашей сталкерской. Он рассказывал, сколько мест интересных излазил. Помешан, короче говоря, на этом. Про себя, на удивление, ничего особого не рассказал, больше я ничего и не знаю. В целом, сталкер хороший, только закрытый как будто...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_3">
    <text>Это бывший долговец. Не очень приятная личность, на самом деле. Выпили вроде неплохо, но по нему видно, что тип скользкий. Я слышал, что он из Долга ушёл по неясным причинам, да и снаряга та при нём осталась. Кстати говоря, с ней и ходит. Потом мои представления о нём подтвердились, когда Митяй про него рассказывал. Очень жадный и обидчивый, из всего пытается извлечь выгоду, в общем... Вот такой вот человек. Видел его всего один раз, поэтому больше ничего сказать не могу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_5">
    <text>Спасибо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_6">
    <text>Я же тебе уже про всё про каждого рассказал!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_1">
    <text>Хочу тебе кое-что сказать.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_2">
    <text>Конечно, что такое?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_1">
    <text>Я нашёл труп Митяя, мне очень жаль.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_2">
    <text>Хвост мёртв, я нашёл его труп на Свалке.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_3">
    <text>Барин мёртв, я нашёл его труп на Кордоне.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_1">
    <text>Митяй?! Как же ты, дружище... Как это произошло?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_2">
    <text>Да ну? Вот же новости... Что с ним случилось?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_3">
    <text>Барин? Хм, не сильно удивлён, с его-то репутацией...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_1">
    <text>Извини, мне неизвестно...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_2">
    <text>Понятия не имею.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_3">
    <text>Не знаю, какая там у него была репутация...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_1">
    <text>Какой мужик был!.. Теперь я один в этой грёбаной Зоне! Спасибо за новость, это тебе...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_2">
    <text>Я с ним практически не знаком, но всё равно жаль сталкера...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_3">
    <text>Каким бы он не был, всё равно жалко мужика.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_0">
    <text>Ну что, сталкер? Что нового по нашему делу?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_1">
    <text>Пока ничего. Собираюсь идти к Мыславу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_2">
    <text>Поторапливайся!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_0">
    <text>Ну что, сталкер? Узнал что-то у Мыслава?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_1">
    <text>Да. Он рассказал про нескольких сталкеров, которые ушли из клана диггеров из-за какого-то конфликта. Троих из них он знает и дал информацию, где можно их найти. Код от сейфа, по словам Мылава, кто-то из них точно должен знать.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_2">
    <text>Отлично, жду тебя с новостями!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_3">
    <text>Как только, так сразу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_1">
    <text>Мыслав погиб... Сочувствую. С его трупа я снял информацию о трех его знакомых, что были в клане диггеров. Кто-то из них должен знать код, я думаю. Буду их искать.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_2">
    <text>Чёрт! Как же ты, Мыслав...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_3">
    <text>Так получилось.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_0">
    <text>Ну что, есть что-то новое?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_1">
    <text>Пока нет. Работаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_1">
    <text>Да, кейс я добыл. Пришлось поизворачиваться, чтобы достать его без крови...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_2">
    <text>Да, кейс я добыл, но не всё так хорошо: была перестрелка.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_1">
    <text>Ай молодчага! Значит, тебя даже не просекли?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_2">
    <text>Ну ты даёшь, мужик. Как ты умудрился? Они же нормальные, вроде, а тут до такого дошло... Ладно, забудь! Дуй к торговцу, удиви его добычей. И не забудь про наш уговор — про деньги.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_3_1">
    <text>Когда я достаточно далеко ушёл, они всё-таки заметили пропажу. Я по рации слышал. Чёрт, теперь искать меня будут!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_4_1">
    <text>Это вряд ли. Дальше Агропрома они не пойдут тебя искать. Дуй к торговцу, удиви его добычей. Не забывай про наш уговор — про деньги.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_5">
    <text>Не забуду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_0">
    <text>Ну наконец-то!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_1">
    <text>А вот и я!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_2">
    <text>Ты через ЧАЭС в Темную долину ходил? Где тебя носило? Возникли какие-то проблемы?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_3">
    <text>Нет, там просто...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_4">
    <text>Небось, в карты проигрался у бандитов?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_5">
    <text>Да! Черт меня дернул сыграть с этим шулерами.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_6">
    <text>Кейс-то хоть не проиграл?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_7">
    <text>Нет, все на месте. Открывай, проверяй.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_8">
    <text>Ладно. Для первого раза не плохо. Хотя меня тут уже заказчики начали трясти за задержку. Так что учти, будешь впредь так медлить, работу больше не получишь. Если что надо будет — маякну. Все, иди.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_9">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_0">
    <text>Здарова, мой старый, верный друг! Ты свободен?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_1">
    <text>Сейчас отнесу Костылю обещанное и поговорим.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_0">
    <text>Здарова, мой старый, верный друг! Где пропадал?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_1">
    <text>О, привет, кровососовый барон! В Темную Долину отлучался, по важному делу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_2">
    <text>Понял. Значит, вопрос с работой у тебя все ещё стоит ребром? Не желаешь продолжить нашу работу?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_3">
    <text>Слушай, если опять бегать от мутантов — то извини. После прошлого раза плечо ещё долго болело.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_4">
    <text>Не волнуйся, бегать тебе больше не придется. Но помощь твоя в одном вопросе пригодилась бы.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_5">
    <text>Слушаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_6">
    <text>Пойдём в убежище, а то тут много лишних ушей.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_1">
    <text>Пойдём.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_2">
    <text>Встретимся на месте.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_0">
    <text>Добрались.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_1">
    <text>Ну что, можем обсудить дела? Почему такая секретность?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_2">
    <text>Никому не обязательно знать, что под носом у сталкерской базы живет кровосос. Пусть даже в таком спокойном состоянии.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_3">
    <text>Логично. Как ты вообще его усмирил?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_4">
    <text>Даже не знаю, с чего начать. Тут история долгая. Я над этим работал ещё на научной базе, но потом мой проект прикрыли, ибо он показался руководству очень сомнительным и опасным. Я пытался какое-то время с группой единомышленников продолжать исследования, но нашу тайную работу раскрыли. С тех пор пришлось покинуть науку и перебраться к сталкерам на базу. А суть исследований заключалась в том, чтобы попытаться остановить агрессию мутантов. Остановить, как говорится, клин клином. При помощи артефактов.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_5">
    <text>Интересно. Тема с артефактами меня всегда очень интересовала.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_6">
    <text>Ну, так вот, однажды совершенно случайно при помощи найденного образца артефакта «Компас» мы смогли повлиять на поведение монстров. Незначительно, правда, но это дало нам огромный повод задуматься. Я стал проводить селекции артефактов, которые при должном скрещивании давали комбинированный результат. И вот однажды, мне удалось собрать такие характеристики артефакта, которые положительно влияют на поведение мутантов.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_7">
    <text>Так вот что у тебя за артефакт стоит на столе! А вообще, я всегда думал, что селекция артефактов — выдумка. Сам был свидетелем, как один болван кидал в аномалию собачьи хвосты и водку, чтобы получился «Грави».</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_8">
    <text>Хе-хе. И что, вышло?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_9">
    <text>Ну а сам как думаешь? Мужики в деревне без водки остались, и артефакта нема.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_10">
    <text>Все не так просто. Нужно учитывать множество факторов, да и хорошее оборудование будет не лишним. К сожалению, удаленная работа от научного комплекса все усложнила. Если бы не мои коллеги-единомышленники, которые мне помогают, было бы совсем все плохо.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_11">
    <text>Так... значит, ты трансмутировал артефакт, и теперь можешь управлять этим кровососом?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_12">
    <text>Если бы. Пока только исключить агрессию, предварительно его усыпив. Надо проводить дополнительные испытания, чтобы при наличии артефакта остановить одного или даже нескольких мутантов. Привлекать для этого новых людей очень не хочется. Если пройдет слух про Кровососа в моем логове — будет плохо. Никто и не вспомнит потом, что ты этих Сталкеров лечил.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_13">
    <text>Что будем делать?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_14">
    <text>Я провел новую селекцию артефакта, и мне кажется, с его помощью мы уже можем рассчитывать на управление агрессией мутантов. Сейчас мы отправимся на поляну, где в последние дни бродила стая слепых псов, и попытаемся усмирить их. Ты пойдешь с артефактом позади меня, а я на всякий случай буду страховать тебя с винтовкой. Годится?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_15">
    <text>Да, значит, я тащу артефакт, ты прикрываешь. Верно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_16">
    <text>Да. Если что-то пойдет не так — просто бежим оттуда. Но, думаю, все будет хорошо. Да и собаки даже комбез толком не прокусят, разберемся.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_17">
    <text>Тогда идём.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_0">
    <text>Ты как?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_1">
    <text>Эй, ты чего! Сейчас я тебя подлатаю, сам передашь!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_0">
    <text>Ну, привет! Как ты? Голова не бо-бо?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_1">
    <text>Привет! Ничего, жить можно. А ты как тут? Устроился?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_2">
    <text>Ага, устроился, блин. Пока тут не было медика, сталкеры устроили самолечение. Все медицинские сумки распотрошили, все уперли! Ни одного бинта не оставили. Как мне с этим теперь их латать?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_3">
    <text>Тут всем заправляет торговец Костыль, может, спросишь у него?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_4">
    <text>Я его уже спрашивал. Он дал денег на медикаменты, но где я их достану? Костыль говорит, это не его проблемы.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_1">
    <text>Может, я смогу помочь? Тут недалеко есть застава «Долга» — может, у них найдутся лишние медикаменты.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_2">
    <text>Ничем помочь не могу, извиняй.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_1">
    <text>Правда, поможешь? Было бы очень здорово!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_2">
    <text>Да ладно уж, постараюсь выкрутиться.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_1">
    <text>Попробую.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_2">
    <text>Удачи тебе.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_0">
    <text>Думаю, всё-таки могу помочь тебе с медикаментами.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_1">
    <text>Правда? У тебя есть идеи?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_2">
    <text>Наведаюсь на заставу Долга, спрошу у их лидера. Может, удастся что-то урвать.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_3">
    <text>Было бы здорово!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_4">
    <text>Жди.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_0">
    <text>Зачем пожаловал?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_1">
    <text>Здравствуйте. У вас случайно не найдется лишних медицинских наборов? Это для местной базы сталкеров. Деньги не вопрос.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_2">
    <text>Забавно. То есть ты считаешь, что я буду втихаря продавать выделенные нам медикаменты?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_3">
    <text>Я думал, мы сможем как-то договориться.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_4">
    <text>Хм. Возможно. Только деньги нам не нужны. Точнее, деньги нужны всегда, но есть в настоящий момент более важные задачи. Если окажешь содействие — выделим несколько медицинских сумок.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_5">
    <text>Что требуется?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_6">
    <text>Недалеко отсюда образовалась стая кабанов. Если не зачистить местность сейчас — они и до заставы так доберутся, рано или поздно. Перебьешь кабанов — будут медикаменты.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_7">
    <text>Хорошо, я согласен.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_0">
    <text>Ну что, справился?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_1">
    <text>Справился. Даже боюсь предположить, почему сами это не сделали. Вон у вас какие бойцы опасные.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_2">
    <text>Ещё нет.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_2">
    <text>Сейчас есть задачи поважнее. Держи обещанное. Если будет желание пострелять мутантов — приходи.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_3">
    <text>Спасибо. До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_0">
    <text>Ну что, удалось достать медикаменты?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_1">
    <text>Да. Тут немного, но должно хватить на какое-то время.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_2">
    <text>Пока нет, жди.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_2">
    <text>Вот спасибо! Не могу тебя просто так отпустить без награды. У меня есть информация об одном месте, где лежит жирный хабар. Интересно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_3">
    <text>Конечно!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_4">
    <text>Недавно учёные с нашего комплекса ходили на Свалку на исследование одной аномалии. Знаю точно, что это была электра. Стояли, собирали данные, пока не нахлынула волна живности. Ну, вояки пытались её отстрелять, но... начали они драпать, в общем, оттуда. Побросали все свои вещи и — в бега. Если местные ещё не нашли это место и не забрали припасы, то они должны быть ещё там. Точное место не могу назвать, извини, не знаю. Но ищи около большой электры.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_5">
    <text>Спасибо. Будет время, поищу.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_1">
    <text>Ну, чего тебе?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_2">
    <text>Слушаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_3">
    <text>Чего тебе, сталкер?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_4">
    <text>Говори давай.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_5">
    <text>Ну, я слушаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_1">
    <text>Что хотел?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_2">
    <text>Что тебе нужно?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_3">
    <text>Что уставился?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_4">
    <text>Ну, выкладывай.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_5">
    <text>Я тебя слушаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_6">
    <text>Излагай давай, что там у тебя.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_7">
    <text>Говори, что там у тебя.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_8">
    <text>Выкладывай, что хотел?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_9">
    <text>Валяй.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_10">
    <text>Какие-то вопросы?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_0">
    <text>Рад тебя снова видеть живым! Ну ты даёшь — в Баре и на бандитов напоролся!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_1">
    <text>Мне вообще не везёт в последнее время, я не первый раз уже по башке получаю. Хорошо, что жив остался.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_2">
    <text>Ладно. Что касается сержанта: я тут для него достал кое-какую вещицу — его старый жетон, который он потерял после пьянки со мной. Недавно чудом выкупил у одного из местных. Ну и артефакт ему вот этот отдай, пусть передаст учёным, когда удастся.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_3">
    <text>Договорились. Буду в Баре — передам.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_4">
    <text>Давай, удачи тебе. Если будет время — заглядывай, могу подкинуть заказы на артефакты.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_5">
    <text>Хорошо, до встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_1">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_2">
    <text>Пока.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_3">
    <text>Пойду я.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_1">
    <text>Хаюшки.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_2">
    <text>Приветствую.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_3">
    <text>Ну, что расскажешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>Ну, чего тебе? Не видел я тебе здесь раньше...</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>Что тебе нужно, мужик?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>Что хотел?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_1">
    <text>Я пойду.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_2">
    <text>Бывай.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_3">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>Залатать тебя, бродяга?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>Подставился где-то? Нужна медицинская помощь?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>Чего тебе, мужик?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_1">
    <text>Ну, что тебе нужно?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_2">
    <text>Говори, что ты хочешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_3">
    <text>Чего надо?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_second_hero_meet_0">
    <text>Не мешайся под ногами, мужик.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_0">
    <text>Спасибо, что выручил! Полковник бы меня убил за этот детектор!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_1">
    <text>Так, молчи! Я даже спрашивать не буду, что ты здесь делал. Я в курсе про ваши делишки с полковником. Мне, честно говоря, на это плевать. Плевать до тех пор, пока это меня не касается. Я надеюсь, мы друг друга услышали, и больше вы меня втягивать в свой бизнес не будете. Вообще, старайся с нашей группой не пересекаться.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_2">
    <text>Но ведь полковник подписал меня в ваш отряд...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_3">
    <text>Значит, твоя цель в нашем отряде будет заключаться в том, чтобы не попадаться нам на глаза. Занимайся своими делами, бизнесмен! Все, иди, порадуй папочку артефактами. И привет передавай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_4">
    <text>А как продвигается расследование? Может, нужна моя помощь?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_5">
    <text>Тебя это колебать не должно. Иди артефакты ищи, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_6">
    <text>То есть, информация тебя не интересует? Я ведь в ваш отряд не просто так записался — сложа руки не сидел.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_7">
    <text>Да неужели? И что же за информация?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_8">
    <text>Группа моих знакомых сталкеров нарвалась на каких-то вооруженных бойцов пару дней назад. По описанию очень похожих на тех, кого видели на Агропроме в день исчезновения профессора.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_9">
    <text>И где это было? Сталкеры выжили?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_10">
    <text>Сбежали. Было это в окрестностях заброшенных военных складов. Можем проверить информацию, за несколько часов доберемся до места.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_11">
    <text>За информацию спасибо, но действовать я буду, как и прежде, один. Где мне найти этих сталкеров, чтобы задать вопросы?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_12">
    <text>На связь они больше не выходили. Спроси про них у местного торговца. Сброшу тебе его координаты. Но я бы не отказывался от помощи, на твоем месте. До складов самая безопасная дорога — через бар. Если кто-то просечет, что ты не из сталкеров...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_13">
    <text>Разберемся. И смотри, если информация не подтвердится, и я только время потеряю — голову откручу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_14">
    <text>Этих сталкеров я хорошо знаю. Они всегда делились со мной полезной информацией.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_15">
    <text>Зовут-то их как?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_16">
    <text>Лично знаю только одного — Аккорд.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_17">
    <text>Всё, возвращайся на Агропром. Не поцарапай дорогую пряху.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_1">
    <text>Командир?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_2">
    <text>Рад тебя видеть, босс.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_3">
    <text>Ну, что-нибудь ещё?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_1">
    <text>Пока.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_2">
    <text>Береги себя.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_3">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_0">
    <text>Бандиты на хуторе больше не побеспокоят вашу группировку.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_1">
    <text>Удружил, сталкер, спасибо! Сейчас доложу руководству, чтобы отправили туда наш отряд.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_2">
    <text>Не благодарите.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_3">
    <text>Да я не из жлобов, сталкер! Вот тебе за работу.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_4">
    <text>Другое дело. До встречи!</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_0">
    <text>Ну чё зыришь, суй лапу в схрон, доставай КПК и читай, а я пока прикрою.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_1">
    <text>Схрон в пне?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_2">
    <text>А чё ты думал? Времени разбираться не было.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_3">
    <text>Сейчас гляну...</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_0">
    <text>Тут говорится, что один из усопших за день до произошедшего забил в свой КПК частоту КПК своего напарника, «чтобы не потерялся». Вот его местоположение.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_1">
    <text>Может, у напарника есть груз и информация?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_2">
    <text>Я так мыслю, что груз не мог просто так взять и испариться. Явно выжившие ему ноги приделали. Пошли по координатам.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_3">
    <text>Пошли.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_0">
    <text>Ну привет, уважаемый. Новенький? Кто таков будешь?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_1">
    <text>Приветствую! Да, недавно я здесь. Сталкер обычный, Топором кличут. А ты тут чем занимаешься?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_2">
    <text>Оружием и бронёй торгую на заказ. Скупаю по дешёвке любой хлам — будь то оружие или бронекостюмы.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_3">
    <text>Получается, я могу обращаться, если мне что-то понадобится?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_4">
    <text>Да, конечно. Можешь взглянуть на мой ассортимент. Доставка, разумеется, не моментальная, но и не более двух суток. Достану тебе редкие стволы или броню!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_5">
    <text>Буду иметь в виду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_1">
    <text>Приветствую! Ты по какому делу?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_2">
    <text>Здравствуй, сталкер.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_3">
    <text>Выкладывай, слушаю тебя.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_0">
    <text>Я хочу сделать заказ.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_1">
    <text>Не вопрос! Оружие или броня?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_1">
    <text>Оружие.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_2">
    <text>Броня.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_3">
    <text>Я передумал.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons">
    <text>Отлично. Из чего будешь стрелять?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits">
    <text>Что предпочтёшь из защиты?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_pistols">
    <text>Пистолеты.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_shotguns">
    <text>Дробовики.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_submachine_guns">
    <text>Пистолеты-пулемёты.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_assault_rifles">
    <text>Штурмовые винтовки.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_sniper_rifles">
    <text>Снайперские винтовки.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_show_assortment">
    <text>На данный момент могу предложить следующее:\n \n</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_helmets">
    <text>Защита головы.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_communities_outfits">
    <text>Костюмы группировок.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_light_outfits">
    <text>Лёгкая защита.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_scientific_outfits">
    <text>Научная защита.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_heavy_outfits">
    <text>Тяжёлая броня.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_exo_outfits">
    <text>Экзоскелеты.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_1">
    <text>Я согласен.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_2">
    <text>Беру!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_3">
    <text>Договорились.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_1">
    <text>Мне это пока что не по карману.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_2">
    <text>Дороговато, не потяну.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_3">
    <text>У меня столько нету...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_1">
    <text>В другой раз зайду.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_2">
    <text>Я передумал.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_3">
    <text>Я ещё подумаю.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_1">
    <text>Не вопрос! Тогда с тебя</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_2">
    <text>Годится! Это будет стоить</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_3">
    <text>Договорились, с тебя</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_one_day">
    <text>Товар будет где-то через сутки. Я тебе маякну, погуляй пока.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_two_days">
    <text>Товар будет примерно через два дня. Иди пока занимайся своими делами, о готовности я сообщу.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_1">
    <text>Тогда до встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_2">
    <text>Понял, бывай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_3">
    <text>Годится, увидимся.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_1">
    <text>Сталкер, заказ ещё не готов. Если хочешь, пока можем поторговать.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_2">
    <text>Приходи попозже, твой заказ ещё не готов.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_3">
    <text>Заказ ещё не готов. Я маякну тебе, когда можно забирать.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_1">
    <text>Приветствую! Товар прибыл, забирай.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_2">
    <text>Ты вовремя! Твой заказ готов, сталкер. Держи.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_3">
    <text>Сталкер, твой заказ готов. Милости прошу!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_1">
    <text>Спасибо! Пойду обкатывать обновку.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_2">
    <text>Благодарю! Думаю, оно того стоило.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_3">
    <text>Достойный образец, как-нибудь ещё загляну. Спасибо!</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_0">
    <text>Эй! Ты тоже это видел? Мне же не причудилось?!</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_1">
    <text>Да... чёрт его знает, что это было, но меня к такому жизнь точно не готовила.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_2">
    <text>Как жить-то теперь с этим?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_3">
    <text>Да как и раньше. Наверное...</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_0">
    <text>Приветствую. Что у тебя за неотложный разговор?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_1">
    <text>Знакомые сталкеры просили найти человека для какой-то срочной работы. Сейчас пытался связаться с ними, но те молчат.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_2">
    <text>И чем я могу помочь?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_3">
    <text>Теперь уже самостоятельно к ним сходить и выяснить, что за работа. Но, в первую очередь, понять, почему на связь не выходят.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_4">
    <text>Давай координаты, посмотрю.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_5">
    <text>В последний раз они говорили, что остановились недалеко от хутора на болотце. Давай, не затягивай.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_6">
    <text>До встречи.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_1">
    <text>Я слышу, у тебя тоже старые советские песни в приёмнике?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_2">
    <text>Как и везде! В Зоне ловит только одна единственная радиостанция, которую ты сейчас и слышишь. Вот там и крутят эти песни. Одни говорят, что в Зоне есть какой-то человек, организовавший радио эфир, а другие верят, что сигнал и вовсе идет из прошлого. Один хрен, мне всё равно. Музыка и музыка. Всяко веселее, чем доносящиеся от костра анекдоты и песни несостоявшихся гитаристов!</text>
  </string>
</string_table>
