<string_table>
  <string id="nsp_treasure_1_name">
    <text>Рюкзак в палатке</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_1_descr">
    <text>Заприметил палатку охотника, который уже неделю там не появлялся. Если не вернётся с вылазки, его барахлишко, по всей видимости, станет моим.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_2_name">
    <text>Заброшенный сортир</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_2_descr">
    <text>Уже неделю кручусь в местной деревне и ни разу не видел, чтобы кто-то ходил справить нужду на окраину. Пожалуй, это неплохой участок для временного тайника.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_3_name">
    <text>Руины дома</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_3_descr">
    <text>Нашёл убитого сталкера. По всей видимости, прижали бандиты. ПДА не взяли. В ПДА — координаты какого-то схрона. Нужно будет проверить.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_4_name">
    <text>Запорожец в деревне</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_4_descr">
    <text>Местный умелец уже вторую неделю бьётся за жизнь прогнившего запорожца, чуть ли не живёт уже в нём! Даже какие-то шмотки потихоньку под копот таскает.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_5_name">
    <text>Покосившийся крест</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_5_descr">
    <text>Вместе с убитым сталкером были похоронены и его вещи. Не понимаю тех, кто так делает! Хабар что, тоже умирает? Ну идиоты же. Когда всё утихнет, заберу всю эту малину себе.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_6_name">
    <text>Стальной ящик</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_6_descr">
    <text>На военной базе уже второй месяц свирепствуют электрические аномалии. Неподалёку можно попробовать припрятать кое-какие вещи. Никто ж ведь не сунется, я надеюсь.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_7_name">
    <text>Заначка в сейфе</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_7_descr">
    <text>Один мужик поделился информацией об одном из своих схронов. Буду надеяться, что там найдётся что-то полезное.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_8_name">
    <text>Рюкзак долговца</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_8_descr">
    <text>Нашёл растерзанный труп долговца на Свалке. Пока дружки его ищут, прикарманю рюкзак с барахлишком себе, но лучше пока где-то спрячу, а то мало ли что.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_9_name">
    <text>Секрет дезертира</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_9_descr">
    <text>Случайно наткнулся на вояку-дезертира, который предложил солидные деньги и информацию о тайнике за помощь с пересечением периметра. Деньги я получил, а вот до тайника ещё предстоит добраться.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_10_name">
    <text>Кладбище</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_10_descr">
    <text>На местном кладбище нашёл чей-то рюкзак, полный всякого хабара. Пока пусть лежит. Если владелец не объявится — заберу.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_11_name">
    <text>На чёрный день</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_11_descr">
    <text>Когда рюкзак рвётся от хабара, стоит начать думать о каком-то схроне. Одно подходящее местечко удалось найти на нефтебазе.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_12_name">
    <text>Тайник охотников</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_12_descr">
    <text>Не первый раз вижу, как охотники перед каждой вылазкой заходят в какую-то будку слева от поворота к бассейну. Кажется, я знаю, чей схрон скоро обчищу!</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_13_name">
    <text>В гуще леса</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_13_descr">
    <text>Забрёл в густые заросли местных краёв, чтобы спрятать немного хабара, не потерять бы только потом это место. Ориентир — одинокое бревно на границе леса.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_14_name">
    <text>Пень у тоннеля</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_14_descr">
    <text>Прижали одного выродка за воровство и вроде как выбили из него информацию, где тот складывает украденные вещи. Как будет время, схожу забрать наш хабар.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_15_name">
    <text>Тайник бандита</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_15_descr">
    <text>Подслушал разговор двух фраеров, и один из них проболтался о своём крутом тайнике у тоннеля. Идти туда сейчас, правда, далековато. Буду поблизости — обязательно проверю это место.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_16_name">
    <text>Сейф в будке</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_16_descr">
    <text>Проклял всё что можно, пока пытался открыть этот чёртов сейф. Заклинило, может? Потом обязательно вернусь и попробую ещё раз.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_17_name">
    <text>Под мостом</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_17_descr">
    <text>Недалеко от палаточного лагеря нашёл хорошее место для того чтобы спрятать часть вещей, а то рюкзак скоро лопнет от хабара.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_18_name">
    <text>Забытое судно</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_18_descr">
    <text>Недавно видел, как сталкер копался на заброшенном судне в своём рюкзаке. По всей видимости, там у него какой-то тайник. Даже не знаю, стоит ли туда лезть. Вдруг отыщет меня потом?</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_19_name">
    <text>Лодка у берега</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_19_descr">
    <text>Посреди дороги нашёл полный рюкзак хабара! Самое лёгкое и ценное заберу себе, а остальное пока скину в лодку, пусть полежит до лучших времён.</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_20_name">
    <text>У болота</text>
  </string>
  <string id="nsp_treasure_20_descr">
    <text>Не знаю, хорошая ли это идея, но уже не могу тащить с собой тяжеленный рюкзак. Кое-что придётся где-то оставить. Думаю, бревно посреди болота мало кого заинтересует, попробую засунуть барахло туда.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_1_name">
    <text>Недостижимый схрон</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_1_descr">
    <text>Есть в этой местности один жирный схрон. За владельца можно не переживать, поскольку он давно мёртв, а вот его шмотки пылятся без дела.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_2_name">
    <text>Тайник охотника</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_2_descr">
    <text>Один охотничек поделился информацией о тайнике. Про содержимое он ничего не говорил, но сам мужик выглядим не бедным, так что, думаю, там найдётся что-то ценное.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_3_name">
    <text>Электрощиток</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_3_descr">
    <text>От лица лидера охотников делюсь с тобой координатами одного из наших тайников. Мы в тех краях всё равно редко бываем, а ты нам здорово помог, так что забирай там всё, что найдёшь.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_4_name">
    <text>Пень у БТРа</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_4_descr">
    <text>Недалеко от военной базы есть неприметное место с хорошим хабаром. Грех не согласиться купить тайник в здешних местах! Редко попадается что-то бесполезное.</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_5_name">
    <text>Схрон сталкера</text>
  </string>
  <string id="nsp_quest_treasure_5_descr">
    <text>Один сталкерок проигрался в карты, за что ему пришлось слить координаты своего схрона. Обчистить тайник он точно не успел, потому что на следующий же день отъехал от перепоя.</text>
  </string>
</string_table>
