<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_characters_hero">
    <text>Топор</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_descr">
    <text>Ух, какой же я красавец! Хе-хе, а неказистая у меня кликуха... Но зато жизненная, что называется - привязалась: как-то я удирал от шавок, но понял, что без боя уйти не получится. Взял что попалось под руку - топор, и начал наворачивать вокруг своей оси страшной скорости обороты. Тут Фанат с мужиками подоспел на мои крики и пыхтения, ох, если бы не он... Ну и привязалась с тех пор эта кликуха...</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_soldier">
    <text>Алексей Журавлёв</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_soldier_descr">
    <text>Военный сталкер. В 2012 году был одним из участников штурма военных на ЧАЭС. Находясь недалеко от Атомной электростанции, принял решение увести свой отряд. Это сохранило жизнь ему и его людям, но с этих пор операции в центре Зоны ему не доверялись. Последние годы Журавлев отрабатывает контракт в комплексе ученых на Агропроме. Некоторые члены его отряда покинули Зону или сменили место службы. Некоторые все ещё остались в отряде.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_sky">
    <text>Скай</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_sky_descr">
    <text>Военный Сталкер. Один из бойцов группы Журавлева. Отвечает за технику, но способен всегда прикрыть огнем и выполнять разные прочие боевые операции.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_trader">
    <text>Сидорович</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_trader_descr">
    <text>На редкость скользкий и противный тип, такого жлоба попробуй ещё найти! Не хватило полста рублей на бинт или ещё что - хрен в долг даст, очень уж прижимистый, что это за принципы такие? Однако за свои слова отвечает и платит исправно за выполненую работу, за это его и уважают.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_fanat">
    <text>Фанат</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_fanat_descr">
    <text>Добрый, но слишком закрытый мужик. С его помощью, пожалуй, и началась прокладываться моя дорога по Кордону. Он со своими ребятами знатно мне помог в прошлом году, когда меня чуть не порвала стая слепых псов.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_1">
    <text>Митяй</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_1_descr">
    <text>Мыслав про Митяя:\n \n%c[ts_pda_color]«Я уже говорил, что это друг моего покойного брата, через брата с ним и познакомился, но это не главное. Когда пришли в Зону, долгое время работали на Сидоровича, особо ничего интересного не было в тот период. Вместе доставали артефакты, деньги делили пополам, но это не главное. С этим человеком очень просто найти общий язык. Вот, что самое главное. Так, потом, после того, когда Выжигатель был отключен, двинули вглубь: я дальше Свалки не ушел, а Митяй ринулся на Юпитер. Когда вернулся, рассказал, что у него были какие-то проблемы с бандитами, что он даже в плен умудрился попасть, но всё обошлось - его все-таки вытащили несколько сталкеров, один из которых, как потом выяснилось, оказался кем-то из военных, СБУ, кажется. Парадокс какой-то! Ну, он там ещё немного покрутился и почесал назад, ближе к окраинам, где на Агропром к диггерам подался. Такая вот его сталкерская история.»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_2">
    <text>Хвост</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_2_descr">
    <text>Мыслав про Хвоста:\n \n%c[ts_pda_color]«Интересный мужик, странный немного только. Я же тогда к ним явился, чтобы с Митяем встретиться. В тот день, я уже говорил, они нашли документы и обмывали находку, ну Хвост и предложил мне остаться, когда я уходить собирался. Посидели, поговорили о жизни нашей сталкерской. Он рассказывал, сколько мест интересных излазил. Помешан, короче говоря, на этом. Про себя, на удивление, ничего особого не рассказал, больше я ничего и не знаю. В целом, сталкер хороший, только закрытый как будто...»</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_3">
    <text>Барин</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_3_descr">
    <text>Мыслав про Барина:\n \n%c[ts_pda_color]«Это бывший долговец. Не очень приятная личность, на самом деле. Выпили вроде неплохо, но по нему видно, что тип скользкий. Я слышал, что он из «Долга» ушел по неясным причинам, да и снаряга та при нём осталась. Кстати говоря, с ней и ходит. Потом мои представления о нем подтвердились, когда Митяй про него рассказывал. Очень жадный и обидчивый, из всего пытается извлечь выгоду, в общем... Вот такой вот человек. Видел его всего один раз, поэтому больше ничего сказать не могу.»</text>
  </string>
</string_table>