<string_table>
  <string id="gunsl_bm16_up_accurate_stock_name">
    <text>Gummierter Hinterschaft</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_accurate_stock_descr">
    <text>Die Installation eines anatomisch gummierten Hinterschafts verringert den Rückstoß, den der Schütze durch die Schüsse von der Waffe verspürt.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_stock_name">
    <text>Verkürzter Schaft</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_stock_descr">
    <text>Ohne Schaft wiegt die Waffe deutlich weniger und die Manövrierfähigkeit wird erhöht — jedoch auch der Rückstoß.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sights_name">
    <text>Tritiumeinsätze</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sights_descr">
    <text>Durch die Installation von Leuchteinsätzen im Visier wird die Zielgeschwindigkeit erhöht und das Schießen im Dunkeln erleichtert.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_barrel_name">
    <text>Verkürzter Lauf</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_short_barrel_descr">
    <text>Das Kürzen des Laufs verringert zwar das Gewicht der Waffe, erhöht jedoch auch den Streukreis und verringert die Reichweite.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_calibration_name">
    <text>Kalibrierter Abzug</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_calibration_descr">
    <text>Die kundenspezifische Einstellung des Abzugs ermöglicht das Erreichen höherer Genauigkeit bei gleichzeitiger Reduktion des Rückstoßes.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_dovodka_name">
    <text>Verfeinerter Lauf</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_dovodka_descr">
    <text>Dank einer umfassenden Überarbeitung steigt die Mündungsgeschwindigkeit und die Verschleißrate des Laufs der Waffe nimmt ab.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_light_tsevie_name">
    <text>Leichter Vorderschaft</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_light_tsevie_descr">
    <text>Reduziert das Gewicht der Waffe und ermöglicht es Ihnen, mehr Munition oder ein zusätzliches Artefakt zu tragen.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sharnir_name">
    <text>Titanscharniere</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_sharnir_descr">
    <text>Das Ersetzen des Standardscharniers durch ein Titanscharnier erhöht die Verschleißfestigkeit des Klappmechanismus des Gewehrlaufs erheblich.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_kurki_name">
    <text>Austausch des Hammers</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_kurki_descr">
    <text>Ermöglicht die Minimierung der Anzahl von Aussetzern aufgrund unzureichenden Einstechens des Spannfutters.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_korobka_name">
    <text>Ausbalancieren</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_korobka_descr">
    <text>Eine komplexe Modifikation, die fast alle Komponenten der Waffe betrifft. Verbessert die Genauigkeit und den Rückstoß.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_narezka_name">
    <text>Gezogener Lauf</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_narezka_descr">
    <text>Ein gezogener Lauf erhöht die Genauigkeit der Waffe enorm, jedoch kann kein Schrot mehr verschossen werden.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_break_speed_name">
    <text>Anti-korrosive Beschichtung</text>
  </string>
  <string id="gunsl_bm16_up_barrel_break_speed_descr">
    <text>Das auftragen einer speziellen Beschichtung kann den Verschleiß der Waffe erheblich reduzieren.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 02.01.2024 18:40:09 -->
