<string_table>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_name">
    <text>L85A2 (Sonderausführung Typ 1)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_lr300_descr">
    <text>Diese Kopie des L85A2 wurde von den Mechanikern der Freiheit modifiziert. Sie hat eine höhere Genauigkeit und Zuverlässigkeit.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_name">
    <text>L85A2 (Sonderausführung Typ 2)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_l85_as_f2000_descr">
    <text>Dieses Exemplar des L85A2 gehört zu einer kleinen Serie von Waffen, die von mehreren Söldnertrupps bestellt wurden. Sie ist mit einem Granatwerfer und einem Zielfernrohr ausgestattet. Leider ist es aufgrund der permanenten Installationsmethoden unmöglich, die Anbauteile zu entfernen oder auf andere Waffen zu übertragen, ohne spezielle Maschinen, die derzeit nicht in der Zone zu finden sind.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_name">
    <text>AK-101 Strelka</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_sig550_strelok_descr">
    <text>Obwohl das Modell nicht das neueste ist, ist deutlich zu erkennen, dass mit dieser Waffe sehr pfleglich umgegangen wurde. Das Gewehr wurde komplett überarbeitet und die Einzelteile sorgfältig aufeinander abgestimmt, wodurch die Mannstoppwirkung etwas erhöht werden konnte. Auf dem Hinterschaft sind der Buchstabe "S" und 16 kleine Kreuze eingeschnitzt.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_name">
    <text>AK-101 (Sonderversion)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_g36_descr">
    <text>Eine modifizierte Version des AK-101-Sturmgewehrs, das von Freiheit-Handwerkern so umgebaut wurde, dass es den rauen Bedingungen in der Zone gewachsen ist. Die Zielgenauigkeit wurde gegenüber dem Basismodell verbessert und der Rückstoß spürbar verringert.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_name">
    <text>AS "Wal" (Sonderausführung)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_val_as_groza_descr">
    <text>Eine Sturmausführung der AS "Wal". Mit einem taktischen Vordergriff ausgestattet.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_name">
    <text>AK-74M (Sonderversion)</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_descr">
    <text>Es ist nicht wirklich bekannt, wer auf die Idee kam, eine AK-74M mit Maschinengewehrpatronen zu bestücken, oder warum er dies für notwendig hielt, aber der daraus resultierende Hybrid hat sich den Respekt von mehr als einer Gruppe von Stalkern erworben. Die tödliche Munition lässt dem Ziel keine Chance, und das große Magazin macht die mangelnde Zielgenauigkeit schnell vergessen. Leider verhindert diese Umrüstung die Installation eines Granatwerfers unter dem Lauf der Waffe.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_name">
    <text>Sulus RPK-74</text>
  </string>
  <string id="gunsl_wpn_ak74_as_pkm_zulus_descr">
    <text>Diese Waffe gehörte einst Zulu. der 7,62mm-Lauf und das Hochleistungsmagazin machen es in den Händen eines erfahrenen Schützen zu einem sehr gefährlichen Werkzeug. Es kann viel Mühe kosten mit dem Rückstoß fertig zu werden, dies war für den Vorbesitzer aber kein Problem.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 02.01.2024 21:05:37 -->
