<string_table>
  <string id="gunsl_ump45_up_sights_name">
    <text>Tritiumeinsätze</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_sights_descr">
    <text>Durch die Installation von Leuchteinsätzen im Visier wird die Zielgeschwindigkeit erhöht und das Schießen im Dunkeln erleichtert.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_sil_name">
    <text>Lauf mit Schalldämpfergewinde</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_sil_descr">
    <text>Mit einem speziellen Gewinde können Sie einen Schalldämpfer an der Waffe anbringen.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_rail_name">
    <text>Schienenhalterung</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_rail_descr">
    <text>Ermöglicht die Installation verschiedener Arten von Visieren und Zubehör an Waffen.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_handle_name">
    <text>Taktischer Vordergriff</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_handle_descr">
    <text>Erhöht den Komfort erheblich. Darüber hinaus können an der Weaver-Schiene des neuen Vorderschaftes zusätzliche taktische Module installiert werden.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_laser_name">
    <text>Taktischer Laser</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_laser_descr">
    <text>Durch das Anbringen eines taktischen Lasers wird das Zielen enorm beschleunigt und erleichtert. Kann zusammen mit einer taktischen Taschenlampe angebracht werden.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_torch_name">
    <text>Taktische Taschenlampe</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_torch_descr">
    <text>Eine Taschenlampe mit großer Reichweite und breitem Leuchtkegel ist für Nachtausflüge, sowie zum Erkunden und Räumen dunkler Räume unverzichtbar. Kann zusammen mit einem taktischen Laser angebracht werden.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_stock_name">
    <text>Verbesserter Hinterschaft</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_stock_descr">
    <text>Verringert den Rückstoß.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_max_fixator_name">
    <text>Änderung des Patroneneinzugs</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_max_fixator_descr">
    <text>Durch die Verfeinerung des Kugelnachschubs kann Ladehemmung entgegengewirkt werden.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_usm_rpm_name">
    <text>Leichter Abzug</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_usm_rpm_descr">
    <text>Durch die Modifikation des Abzugs kann die Feuerrate der Waffe erhöht werden, was sich jedoch leider negativ auf die Zuverlässigkeit auswirken kann.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_usm_accuracy_name">
    <text>Kalibrierter Abzug</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_usm_accuracy_descr">
    <text>Die kundenspezifische Einstellung des Abzugs ermöglicht das Erreichen höherer Genauigkeit bei gleichzeitiger Reduktion des Rückstoßes.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_barrel_speed_name">
    <text>Laufanpassung</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_barrel_speed_descr">
    <text>Erhöht die Mündungsgeschwindigkeit des Geschosses, so dass das Geschoss weniger von der erwarteten Flugbahn abweicht und das Ziel schneller erreicht. Nützlich für das Schießen auf größere Distanz.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_barrel_compensator_name">
    <text>Kompensator</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_barrel_compensator_descr">
    <text>Ein Kompensator reduziert den Rückstoß von der Waffe, indem er den Gasstrom umleitet.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_zatvor_balancer_name">
    <text>Ausgleich des Verschlusses</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_zatvor_balancer_descr">
    <text>Durch das Auswuchten des Bolzens wird die Bewegung des Laufs minimiert, sowie der Rückstoß reduziert.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_body_coating_name">
    <text>Beschichtung & Verstärkte Teile</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_body_coating_descr">
    <text>Der Ersatz von Standardteilen durch Analoga aus hochfesten Legierungen und die Beschichtung von Waffenmechanismen mit einer speziellen Schutzmasse erhöhen die Verschleißfestigkeit.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_extractor_name">
    <text>Verbesserter Hülsenauswurf</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_extractor_descr">
    <text>Ein verbesserter Hülsenauswurf trägt zur Zuverlässigkeit der Waffe bei und reduziert lästige Probleme wie Ladehemmungen.</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_body_weight_name">
    <text>Teile aus Leichtmetall</text>
  </string>
  <string id="gunsl_ump45_up_body_weight_descr">
    <text>Der Einbau von Austauschteilen aus Leichtmetall verringert das Gewicht der Waffe.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 02.01.2024 18:59:21 -->
