<string_table>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_0">
    <text>Hilf mir, Mann!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_1">
    <text>Was ist los? Was hast du?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_2">
    <text>Ich sitze in der Klemme. Zwei meiner Freunde wurden von Banditen gefangen genommen. Ich weiß nicht, was sie wollen, denn wir sind sowieso knapp an Beute. Hilf mir, sie zu befreien, ja? Sie werden auf dem verlassenen Fahrzeugpark festgehalten.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_3">
    <text>Wie viele Banditen sind in dem Lager?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_4">
    <text>Neun...</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_5">
    <text>Machst du Witze? Wie stellst du dir vor, dass wir zwei uns deine Freunde schnappen?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_6">
    <text>Durch das Element der Überraschung. Ich habe einen Plan... zwei, um genau zu sein. Also, hilfst du mir? Quid pro quo — ich bezahle dich, keine Sorge.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_7">
    <text>Was sind unsere Optionen? Tut mir leid, bedenke aber, wenn ich ein dummes Gefühl habe, bin ich raus.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_8">
    <text>Wir müssen die Banditen ablenken. Du wirst einen Aufruhr verursachen und ich werde sie von hinten erledigen. Ich habe noch zwei Optionen: Entweder wir kommen durch das Loch im Zaun und schnappen sie uns von hinten oder wir klettern auf den Hügel und schießen ein paar von ihnen von dort aus ab. Der Rest ist einfach.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_9">
    <text>Ich soll sie also ablenken? Wie soll ich das tun?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_10">
    <text>Sie werden nicht auf dich schießen — sie brauchen die Stalker aus irgendeinem Grund lebendig. Deshalb gehst du einfach zu ihnen hin und redest mit ihnen, und in der Zeit knalle ich ein paar ab. Klingt das gut?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_11">
    <text>Hört sich nicht gerade gut an! Glaubst du wirklich, dass du diesen Plan durchziehen kannst?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_12">
    <text>Ich bin mir sicher, vertrau mir einfach! Ich habe Geld, weißt du...! Ich gebe dir zehn Riesen im Voraus. Abgemacht?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_1">
    <text>Also gut, abgemacht. Lass uns zuerst entscheiden, wie du deine Heimlichtuerei einsetzen willst.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_13_2">
    <text>Tut mir leid, aber ich werde nicht gegen neun Banditen antreten, schon gar nicht als Köder. Viel Glück für dich.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_14">
    <text>Wie gesagt, wir könnten uns durch die Büsche auf dem Autofriedhof selbst schleichen. Oder wir könnten den Hügel nehmen, wo man alles gut sehen kann.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_1">
    <text>Lass uns die Büsche nehmen. Der Abstand zwischen dem Hügel und den Banditen ist ziemlich groß und wir müssen nicht gleich zum Rambo werden.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_2">
    <text>Am besten gehen wir auf den Hügel. Dort ist die Sicht besser.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_15_3">
    <text>Ich hab's mir anders überlegt.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_16">
    <text>Also los!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_start_help_dialog_17">
    <text>Los geht's!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_0">
    <text>Sieht so aus, als hätten wir es geschafft...</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_1">
    <text>He-he, du bist der Größte! Wir haben ganz schön auf die Pauke gehauen, oder?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_2">
    <text>Du bist auch nicht schlecht. Du hast gut mitgespielt!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_1">
    <text>Und, äh... du kannst dein Geld zurückhaben. Ich habe keine Lust, es zu nehmen.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_3_2">
    <text>Ich helfe gern.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_1">
    <text>Danke, Stalker! Vielleicht werden sich unsere Wege in der Zone wieder kreuzen. Und gute Taten werden immer belohnt. Ich muss dir dieses kleine Geschenk machen.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_4_2">
    <text>Danke, Stalker. Was hat dich auf die Müllhalde verschlagen? Ich habe dich hier noch nie gesehen. Brauchst du Hilfe bei irgendetwas?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_1">
    <text>Danke! Kannst du mir sagen, was es auf der Müllhalde zu tun gibt? Wo kann ich essen oder etwas Geld verdienen?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_5_2">
    <text>Ja, ich bin das erste Mal hier. Kannst du mir sagen, was es in der Müllhalde zu tun gibt? Wo könnte ich einen Gewinn machen?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_6">
    <text>Es ist ziemlich ruhig. Wir denken darüber nach, mit den Jungs weiter zu gehen. In Richtung Roter Wald. Es ist gefährlich, aber es gibt eine Möglichkeit, Geld zu verdienen. Aber das ist für später, wir brauchen eine Pause. Das Einzige, was wir hier tun können, ist für den örtlichen Händler zu arbeiten. Geh zu ihm. Er ist in dem verlassenen Hangar.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_bandits_complete_7">
    <text>Danke, Mann. Bis später.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_0">
    <text>Verdammt! Wir müssen hier weg! Wir sind auf dem Weg zum Hangar, zu unserer Basis. Kommst du mit uns?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_1">
    <text>Klar, auf geht's!</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_dialog_final_2">
    <text>Ich glaube, ich werde eine Weile allein unterwegs sein. Viel Glück, Jungs.</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_meet_0">
    <text>Danke für die Hilfe, Mann. Ich werde das nicht vergessen!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_0">
    <text>Wer zum Teufel bist du? Verschwinde von hier!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_no_dialog_1">
    <text>Da hat aber jemand gute Laune heute...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_0">
    <text>Halt genau da an! Wo willst du hin?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_1">
    <text>Hey! Ich möchte gern zum Händler gehen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_2">
    <text>Du kannst im Moment nicht zu ihm. Er ist beschäftigt!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_3">
    <text>Wird er noch lange beschäftigt sein?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_4">
    <text>Ich weiß es nicht. Krücke hatte Besuch von ein paar wichtigen Leuten. Er ist nicht gerade in Gesprächslaune, nachdem er sie gesehen hat. Er hat mir gesagt, dass ich niemanden reinlassen soll. Also geh und mach was anderes.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_start_dialog_5">
    <text>Ich verstehe...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_0">
    <text>Was willst du jetzt? Ich habe dir gesagt, wie es ist!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_wait_dialog_1">
    <text>Ich verschwinde.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_0">
    <text>Wo gehst du hin?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_1">
    <text>Zum Händler. Ist er frei?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_2">
    <text>Er ist frei. Geh rein — mach nur keine Dummheiten.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_dialog_3">
    <text>Lass mich einfach rein, um Himmels willen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_0">
    <text>Ich hoffe, Krücke hat nicht gebissen, was, Stalker?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_1">
    <text>Ein schrulliger Typ, ganz sicher.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_2">
    <text>Normalerweise macht er keine Geschäfte mit Leuten, die er nicht kennt. Wenn man dann noch bedenkt, dass er einige ziemlich große Probleme hat, kann man verstehen, warum er so ist. Hast du die Leute gesehen, die ihn besucht haben? Ich habe gehört, dass sie Drohungen ausgesprochen haben.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_3">
    <text>Sind sie Konkurrenten?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_4">
    <text>Keinen blassen Schimmer... Warte mal! Ich will dir ein Angebot machen. Wir werden beide davon profitieren. Wir werden zusammen Geld verdienen und du wirst dich beim Händler einschmeicheln. Was hältst du davon?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_1">
    <text>Klar, erzähl mal.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_5_2">
    <text>Ich schaue später vorbei.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_6">
    <text>Es gibt einen kleinen Stalker-Klan, der sich in Agroprom niedergelassen hat. Es scheint ihnen Spaß zu machen, in unterirdischen Tunneln nach allem möglichen Schrott zu suchen. Normalerweise kommen sie mit nichts Interessantem zurück, aber bei einem ihrer letzten Ausflüge haben sie einige einzigartige Dokumente ausgegraben.\n \nWie du dir denken kannst, haben sich eine Menge potenzieller Käufer versammelt. Krücke hat ihnen auch gutes Geld geboten, aber sie sind nie zu einem Geschäft gekommen... und er will diese Dokumente unbedingt haben. Ich habe vor einer Weile versucht, sie zu stehlen, aber sie haben mich erwischt, und jetzt ist dieser Ort für mich tabu.\n \nVielleicht könntest du es versuchen? Der Händler wird zufrieden sein, wir teilen uns den Lohn, und du hast einen guten Ruf in unserem Lager. Was hältst du davon?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_7">
    <text>Interessant, aber wie soll ich ihren Aktenkoffer stehlen?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_8">
    <text>Wie gesagt, ich bin damit nicht weitergekommen, aber ich habe viel gesehen, als ich dort war. Ich überlege gerade, wie die Dokumente gestohlen werden könnten... Erstens bewahren sie den Koffer in einem Tresor mit einem Kodeschloss auf. Zweitens kenne ich einen Stalker, der ein paar Jungs aus diesem Klan kannte. Der hat sich wegen eines Konflikts teilweise aufgelöst und ein Teil der Stalker ist gegangen. Sie waren keine Drückeberger, sondern erfahrene Stalker.\n Siehst du, worauf ich hinaus will? Sie müssen den Kode gekannt haben, und zufälligerweise hängt mein Kumpel mit einigen von ihnen ab. Ich denke, dass diejenigen, die den Klan verlassen haben, nicht wollen, dass ihre ehemaligen Kumpels eine anständige Summe aus dem Verkauf des Koffers herausholen. Ich bringe dich zu meinem Kumpel und ihr besprecht den Rest. Abgemacht?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_9">
    <text>Klingt gut. Ich werde es versuchen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_0">
    <text>In Ordnung, ich habe mit ihm gesprochen. Ich habe dir die Koordinaten für Myslaw geschickt. Geh zu ihm und besprich alles.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_two_1">
    <text>Alles klar.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_0">
    <text>Gibt's was Neues?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_1">
    <text>Noch nicht. Ich arbeite daran.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_1_2">
    <text>Und ob.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_2">
    <text>Wirklich? Hast du ihn bekommen?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_1">
    <text>Ich habe ihn. Es ging leichter, als ich dachte.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_2">
    <text>Ich habe ihn bekommen, aber sie haben mich erwischt und aus ihrem Gebiet rausgeschmissen. Danach habe ich ihn trotzdem gestohlen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_3_3">
    <text>Ich habe ein paar Leute ausgeschaltet! Keine Ahnung, ob es das wert war...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_1">
    <text>Du bist wirklich etwas Besonderes! Alle Achtung!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_2">
    <text>Mann, du bist unglaublich... Ich wusste, dass du es am Ende schaffen würdest. Verdammt gute Arbeit!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_4_3">
    <text>Echt jetzt? Mann, du bist ein Tier. Wenigstens hast du den Koffer...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_1">
    <text>Ich habe nur Angst, dass sie mich später aufspüren werden.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_2">
    <text>Das fühlt sich für mich nicht gut an. Sie werden wahrscheinlich nach mir suchen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_5_3">
    <text>Verdammt! Was wird als Nächstes passieren?...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_1_and_2">
    <text>Das bezweifle ich. Außerhalb von Agroprom werden sie nicht nach dir suchen. Gehe zum Händler, er wird sich über deine Bemühungen freuen. Vergiss nicht unseren gemeinsamen Vertrag...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_6_3">
    <text>Beruhige dich! Es wird nichts passieren. Bring den Koffer zum Händler — er wird sich über deine Bemühungen freuen. Vergiss nicht unseren gemeinsamen Deal. Das Geld, meine ich.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_wait_dialog_7">
    <text>Das werde ich nicht.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_0">
    <text>Stalker, hilf mir hier raus...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_1">
    <text>Hallo! Was machst du hier?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_2">
    <text>Ich hätte nicht gedacht, dass ich jemals so tief sinken würde, aber ich bin weggelaufen! Ich bin desertiert, verdammt noch mal! Schande über mich!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_3">
    <text>Du hattest sicher deine Gründe, oder?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_4">
    <text>Ich schon. Familienprobleme. Ich muss nach Hause gehen, aber der verdammte Kommandant lässt mich nicht!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_5">
    <text>Da bist du aber in die falsche Richtung gelaufen!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_6">
    <text>Ich weiß, ich weiß! Ich kenne mich hier nicht aus, also habe ich mich verlaufen...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_7">
    <text>Und was machst du jetzt? Was sind deine Pläne? Wenn sie dich finden, bist du erledigt!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_8">
    <text>Ich muss einfach nur nach Hause kommen und dann passiert, was immer auch passiert!... Wirst du mir helfen?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_9">
    <text>Du würdest also einfach einen beliebigen Fremden um Hilfe bitten?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_10">
    <text>Aber ihr Stalker helft euch gegenseitig...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_11">
    <text>Aber du bist kein Stalker...</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_12">
    <text>Ah, wer weiß, wie das Leben weitergehen wird... Was sagst du dazu? Wirst du mir helfen, wieder nach draußen zu kommen?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_13">
    <text>N-Nein! Ich bin selbst noch ein Neuling. Ich bin das erste Mal so weit gekommen.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_14">
    <text>Ich bezahle dich! Nimm alles, was ich habe!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_1">
    <text>Na gut. Ich habe eine Idee.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_start_dialog_15_2">
    <text>Sorry. Keine Zeit.</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_0">
    <text>Und?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_1">
    <text>Am großen Tor wartet ein Reiseführer auf uns. Bist du bereit?</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_2">
    <text>Ich bin bereit!</text>
  </string>
  <string id="gar_desertir_second_dialog_3">
    <text>Dann mal los!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_0">
    <text>Hallo!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_1">
    <text>Grüß dich! Hier ist dein Kunde!</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_2">
    <text>Ein Soldat? Bist du dir bei ihm sicher, Axt?</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_3">
    <text>Mach dir keine Sorgen. Er ist ein Deserteur. Das wird kein Problem sein. Er hat versprochen, mich großzügig zu bezahlen. Ich denke, du wirst mit ihm einig.</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_4">
    <text>Ich werde ihn über den zweiten Weg führen, durch die Rohre, nicht weit von hier. Die Leute hier sind gerade damit fertig geworden, die Blockade dort zu beseitigen, also ist der Weg frei. Ich hoffe, ich bereue das nicht...</text>
  </string>
  <string id="gar_jurok_desertir_5">
    <text>Das wirst du nicht. Bis später!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_0">
    <text>Hör zu, Stalker, was ist hier los? Warum ist der Soldat bei dir? Oder bist du bei ihm?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_1">
    <text>Immer mit der Ruhe, Leute. Das ist nur ein Kumpel von mir. Wir haben die Rüstung von einem Soldaten geklaut. Sie ist gut, sage ich dir.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_2">
    <text>Seid ihr zwei Vollidioten? Stalker werden dich zuerst erschießen und dann Fragen stellen! Sobald sie eine Armeeuniform in ihrem Blickfeld sehen — peng, bist du weg. Benutzt euren Kopf, ihr Idioten!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_3">
    <text>Daran habe ich nicht gedacht. Danke, Leute!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_4">
    <text>Warte mal... Irgendetwas ist hier faul. Seine Rüstung ist ganz neu — keine Kampfspuren!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_5">
    <text>Du musst nur wissen, wohin du schießen musst.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_1_6">
    <text>Du hast Recht.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_1">
    <text>Das geht dich nichts an, Freundchen. Dreh dich um und verschwinde von hier!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_2">
    <text>Du hast ganz schön viel Mumm. Was ist los mit dir?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_3">
    <text>Was ist mit *mir* los? Ihr seid diejenigen, die uns überfallen und schikaniert haben! Was kümmert es euch, warum ich mit einem Soldaten zusammen bin, und wie kommt ihr überhaupt darauf, dass er ein Soldat ist? Jetzt gehst du uns aus dem Weg und bleibst uns aus dem Weg, sonst...</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_4">
    <text>Also gut. Lasst uns von hier verschwinden, Jungs. Sollen sie bekommen, was sie verdienen.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_2_5">
    <text>Und gut, dass wir dich loswerden.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_1">
    <text>Haltet euch zurück, Leute — er ist ok. Er hat seine Einheit verlassen und mich gebeten, ihn aus der Zone zu führen.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_2">
    <text>Wem geht's gut? *Er* ist in Ordnung? Es ist mir scheißegal, was du über ihn zu sagen hast! Diese Armee-Arschlöcher rauben uns aus, und jetzt sollen wir ihnen auch noch verzeihen? Du korrupter Bastard!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_3">
    <text>Reg dich ab! Er will uns keinen Ärger machen. Er hat angeboten zu zahlen!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_4">
    <text>Ja? Dann gib uns die Hälfte!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_5">
    <text>Dir die Hälfte geben? Bist du auf den Kopf gefallen oder so?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_6">
    <text>Denkst du? Dann nehmen wir es uns einfach selbst!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_3_7">
    <text>Was ist los mit dir?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_1">
    <text>Ich bin ein Reiseführer. Das ist es, was ich mache. Ich führe Menschen herum.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_2">
    <text>Das ist ein Soldat, von dem wir hier reden! Diese Arschgeigen klauen unsere Artefakte und unser Geld, und du arbeitest für ihn!</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_3">
    <text>Es ist mir scheißegal, wer er ist und was er getan hat. Sie zahlen, ich führe — so einfach ist das.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_4">
    <text>Was ist, wenn es eine Falle ist, damit er dich für all das Stalken bestrafen kann, das du getan hast?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_5">
    <text>Wenn es so ist und ich das Gefühl habe, dass etwas nicht stimmt, werde ich ihm selbst eine Kugel in den Kopf jagen. Wie auch immer, es geht dich nichts an, also entspann dich.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_6">
    <text>Deine Beerdigung, Kumpel. Aber bring ihn nicht in die Nähe des Lagers. Hast du verstanden?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_dialog_4_7">
    <text>Ja, natürlich.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_0">
    <text>Wer zur Hölle bist du?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_1">
    <text>Niemanden. Nur ein Stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_2">
    <text>Dann sage ich: Raus hier, Stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_3">
    <text>Du scheinst verklemmt zu sein... Sind die Wächter immer so? Ich bin auf der Suche nach Arbeit und dachte, du könntest mir helfen...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_4">
    <text>Wir haben unsere eigenen Männer, um unsere Missionen auszuführen, also bist du hier falsch.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_5">
    <text>Das ist bedauerlich. Trotzdem vielen Dank...</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_6">
    <text>Äh... Warte mal! Ich habe etwas für dich. Es gibt da ein Problem, das gelöst werden muss, und wir brauchen jemanden, der nicht aus unserem Lager kommt.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_7">
    <text>Wenn es Drecksarbeit ist, bin ich raus.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_8">
    <text>Vertrau mir, so läuft das bei uns nicht. Es ist etwas anderes.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_9">
    <text>Ich bin ganz Ohr.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_10">
    <text>Halte uns nicht für einen Haufen Verrückter, aber jede Nacht passieren bei uns seltsame Dinge. Die Jungs vom Außenposten berichten von nächtlichen Geräuschen, als ob jemand um das Lager herumläuft: Schnüffeln, flüstern, ihnen in den Nacken atmen... Es ist ihnen sehr unheimlich. \n \n Ich habe es auch nicht geglaubt, bis ich es selbst gesehen habe. Es passierte vor ein paar Tagen, ich machte ein Nickerchen und spürte, wie jemand hinter mir atmete. Ich drehte mich um, nichts... Ich war kurz davor, mir in die Hose zu machen. Nichts in der Zone hat mich jemals so erschreckt wie das, und es passiert jede Nacht wieder und wieder. Jeder fühlt sich von Tag zu Tag unbehaglicher und das gibt Anlass zu unangemessenen Sorgen und Gesprächsthemen bei den Männern.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_11">
    <text>Ich bin zwar noch nicht lange in der Zone, aber ich habe gelernt, dass hier alles passieren kann! Wie auch immer, wie kann ich helfen?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_12">
    <text>Du bist neu hier. Wir brauchen deine zweite Meinung: Gibt es hier wirklich etwas Unnatürliches oder sind wir alle nur verrückt? Oder ist es nur einer der Soldaten, der uns einen Streich spielt?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_13">
    <text>Ich werde wohl nachts das Lager bewachen müssen.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_14">
    <text>Könntest du es heute Abend tun? Das liegt ganz bei dir, aber ich kann dir eine Belohnung und freien Eintritt in die Bar garantieren. Du warst bestimmt noch nicht dort; die Bar ist ein toller Ort, um sich auszuruhen und Arbeit zu finden.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_1">
    <text>Wir werden sehen, was dann heute Abend passiert.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_15_2">
    <text>Machen wir das später, Kommandant.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_0">
    <text>Also, Stalker, willst du mit uns zusammenarbeiten?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_1">
    <text>Mal sehen, was hier los ist, Kommandant.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_start_two_1_2">
    <text>Ich komme später wieder.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_0">
    <text>Was willst du?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_1">
    <text>Solltest du nicht schlafen? Bewachst du das Feuer?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_2">
    <text>Ja, klar, als ob das Einschlafen hier ein Ding wäre... Seit dieser ganze Mist angefangen hat, habe ich vergessen, was guter Schlaf ist. Ich habe Angst vor dieser ganzen Scheiße. Ich bin nervös, weil ich nicht schlafen kann und ich bin nicht der Einzige. Ich überlege, ob ich den Kommandanten bitten soll, mich in die Bar zu versetzen. Dort ist es viel ruhiger.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_3">
    <text>Was glaubst du, was hier nachts passiert?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_4">
    <text>Ich weiß es nicht. Vielleicht war unser Essen mit psychotropen Substanzen vollgestopft? Das könnten diese Freiheitstrottel sein, die mit uns spielen und warten, bis wir durchdrehen. Drogen... Das ist genau wie bei ihnen.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_5">
    <text>Verzeih mir, aber das ist einfach nur paranoid.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_6">
    <text>Ich zeige nur alle Möglichkeiten auf. Für all das muss es eine Erklärung geben.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_7">
    <text>Wann sind diese Dinge zuletzt im Lager passiert?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_8">
    <text>Um ehrlich zu sein?... Ich weiß es nicht. Ein paar Mal ist hier definitiv etwas passiert. Es war schwer, es nicht zu bemerken. Aber ich habe dieses Ding jede Nacht gesehen. Mein Gefühl sagt mir, dass es jetzt hier ist.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_ghost_9">
    <text>Entspann dich. Es ist niemand hier. Ich setze mich zu dir und wir überprüfen, ob du den Verstand verloren hast oder ob hier wirklich etwas im Spiel ist.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_0">
    <text>Was ist los?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_1">
    <text>Wach auf!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_2">
    <text>Was? Was ist das?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_3">
    <text>Ich habe es gehört! Ich habe etwas gesehen! Ich weiß nicht, was hier los ist, aber ich hatte fast einen Herzinfarkt!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_4">
    <text>Ist es weg?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_5">
    <text>Ja. Ich kann es nicht mehr hören. Mit dir ist definitiv alles in Ordnung, und es ist auch kein Streich von irgendjemandem!</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_6">
    <text>Tja, Scheiße... Was ist das eigentlich für ein Ding?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_7">
    <text>Keine Ahnung, aber wenn ich hier bleibe, bekomme ich eine Gänsehaut.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_8">
    <text>Wir müssen uns damit befassen... Was sollen wir tun?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_9">
    <text>Ich werde morgen früh als Erstes den Händler im alten Hangar aufsuchen. Wie ich sehe, haben sich die Stalker dort ein schönes Lager eingerichtet. Ich werde sie danach fragen und sehen, ob sie dasselbe erlebt haben.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_10">
    <text>Gute Idee! Ich werde erst einmal meine Männer fragen. Vielleicht haben sie ein paar Details.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_smoke_relax_11">
    <text>Bis später.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_0">
    <text>Was ist los, Stalker?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_1">
    <text>Hey! Ich möchte dir ein paar Fragen über den Wächter-Außenposten stellen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_2">
    <text>Was hat das mit mir zu tun? Ich bin nur ein Stalker, der nichts mit dem Wächter zu tun hat.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_3">
    <text>Hast du etwas Seltsames über ihren Außenposten gehört? Gibt es Gespräche oder Gerüchte, von denen du weißt?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_4">
    <text>Ich glaube nicht, dass ich irgendwelche Gespräche oder Gerüchte gehört habe. Was ist dein Interesse daran? Was ist dort passiert?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_1_5">
    <text>Ich will genauso viel wissen wie du... Mach's gut, tschüss!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_0">
    <text>Hallo. Was brauchst du?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_1">
    <text>Hey! Darf ich dich nach dem Außenposten der Wächter hier auf der Müllhalde fragen?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_2">
    <text>Nun, frag ruhig. Ich verstehe allerdings nicht, warum du dich an mich wendest...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_3">
    <text>Dort sind viele seltsame Dinge passiert. Ich wurde damit beauftragt, der Sache auf den Grund zu gehen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_4">
    <text>Ah, ja! Davon habe ich schon gehört! Ist das nicht nur eine erfundene Geschichte?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_5">
    <text>Ich glaube nicht, dass das der Fall ist...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_6">
    <text>Tja, Pech für dich. Sie haben dich verarscht und du bist darauf reingefallen!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_2_7">
    <text>Danke...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_0">
    <text>Hallo!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_1">
    <text>Darf ich dich etwas fragen?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_2">
    <text>Schieß los!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_3">
    <text>Ich soll herausfinden, was auf dem Außenposten der Wächter passiert. Dort passieren wirklich seltsame Dinge, deshalb frage ich alle hier. Vielleicht weiß jemand etwas darüber?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_4">
    <text>In der Zone kann alles Mögliche passieren! Ich habe Geschichten über den Außenposten gehört, aber sie ergeben nicht viel Sinn. Es heißt, dass dort nachts alle möglichen Dinge passieren, seltsame Dinge. Wir versuchen sogar, dort nicht zu nahe zu kommen. Ich weiß aber nicht, ob wirklich etwas dahinter steckt.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_5">
    <text>Das ist sehr schade...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_6">
    <text>Ich schlage vor, du sprichst mit Korwalol. Er beschäftigt sich schon seit einiger Zeit mit der Sache und hat bestimmt etwas herausgefunden.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_7">
    <text>Wo finde ich ihn?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_base_dialog_zastava_dolg_3_8">
    <text>Er ist losgezogen, um Beute zu finden. Er muss irgendwo auf der Müllhalde sein. Sieh dich auf dem Feld beim Flohmarkt um.</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_0">
    <text>Stalker, gibt es etwas Neues?</text>
  </string>
  <string id="gar_dyatlov_task_in_process_1">
    <text>Noch nicht. Ich bin noch nicht fertig.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_0">
    <text>Und? Was brauchst du?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_1">
    <text>Hallo, Artefaktjäger!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_2">
    <text>Hallo, hallo... Brauchst du etwas?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_3">
    <text>Um ehrlich zu sein, ja. Die Leute im Lager haben mir gesagt, dass du vielleicht mehr darüber weißt, was auf dem Wächter-Außenposten passiert.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_4">
    <text>Was soll dort passieren?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_5">
    <text>Du weißt schon, seltsame Dinge eben... Ich denke, du weißt ganz genau, was ich meine.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_6">
    <text>Warum willst du das wissen?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_7">
    <text>Die Wächter haben mich gebeten, der Sache auf den Grund zu gehen, also könnte jeder Hinweis helfen. Jeder! Selbst die kleinste Kleinigkeit.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_8">
    <text>Ich versteh das nicht! Als ich die Wächter darauf ansprach, drohten sie mir fast, ich solle den Mund halten und mich raushalten.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_9">
    <text>Wirklich? Ist es das, was sie dir gesagt haben?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_10">
    <text>Na ja, nicht ganz. In unserem Lager ging das Gerücht um, dass auf dem Außenposten allerlei verrückte Dinge passierten. Als ob sie nachts Geister sehen würden. So etwas macht mich wirklich süchtig, vielleicht bin ich deshalb überhaupt erst in die Zone gekommen, weil ich Geheimnisse mag. Der Umgang mit ihnen ist beängstigend, sicher, aber auch verdammt interessant.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_11">
    <text>Was geschah dann?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_12">
    <text>Ich dachte: "Ist das echt? Das werde ich herausfinden." Ich kam in ihrem Lager an und fragte sie, ob ich unter ihrem Schutz übernachten könnte. Sie erlaubten es... und nachdem ich eingeschlafen war, wachte ich nachts mit dem Gefühl auf, dass mich jemand beobachtet. Ich öffne meine Augen und sehe etwas vor mir, wie einen schwarzen Rauch. Richtig dick. Ich stand auf und der Rauch verflüchtigte sich. Ich hatte keine Ahnung, was das war, und es war klar, dass etwas sehr Geheimnisvolles vor sich ging. Vielleicht eine neue Anomalie oder eine neue Art von Poltergeist. Wie auch immer, es war mir unheimlich. Selbst jetzt, wenn ich daran denke, bekomme ich eine Gänsehaut.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_13">
    <text>Was hast du dann getan?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_14">
    <text>Was konnte ich tun? Am Morgen sprach ich mit den Wächtern. Viele von ihnen bestätigten, dass etwas nicht stimmte und sie ständig von etwas Geheimnisvollem terrorisiert wurden. Es richtete zwar keinen Schaden an, aber es machte ihnen große Angst.\n Ich beschloss, der Sache auf den Grund zu gehen. Es gelang mir, einen von ihnen zum Reden zu bringen und er teilte mir einen interessanten Gedanken mit: Anscheinend ist es der Geist eines ihrer vermissten Kämpfer. Vor zwei Monaten ist er verschwunden. Da fing das alles an. Seine Seele kommt in das Lager, in dem er stationiert war. Als ich versuchte, seinen Namen oder irgendwelche Details über sein Verschwinden zu erfahren, hielten natürlich alle den Mund. Also habe ich es gelassen.\n \nIn derselben Nacht, als ich nach der Beutejagd zum Stalker-Lager zurückkehre, steht einer dieser Wächtertypen da und wartet auf mich. Er sagte: "Hör zu, Kumpel: Kümmere dich um deine eigenen Angelegenheiten und halt dich aus den Angelegenheiten der Wächter raus." Also zog ich mich zurück. Ich halte mich von diesem Ort fern. Wer weiß, was sie sonst mit mir anstellen würden.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_15">
    <text>Ist das so?... Wer war dieser Wächtertyp? Kannst du dich erinnern?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_16">
    <text>Er trug eine schwarze Maske. Ich kann es nicht mit Sicherheit sagen, aber so wie er sprach, hat er schon einige Erfahrung. Es war nicht sein erster Tag bei den Wächtern.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_dolg_zastava_17">
    <text>Danke, du warst mir eine große Hilfe! Gute Jagd, Stalker!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_0">
    <text>Hallo. Wie laufen die Ermittlungen?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_1">
    <text>Hallo. Ich habe ein paar Hinweise, aber ich brauche deine Hilfe.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_2">
    <text>Sag, was du brauchst.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_3">
    <text>Einer deiner Männer hat einen Stalker bedroht, damit er nicht die Wahrheit hinter dem, was hier passiert, herausfindet. Ich würde gerne wissen, wer das war.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_4">
    <text>Das kommt nicht in Frage! Keiner meiner Kameraden fällt mir in den Rücken. Ich habe mit jedem einzelnen von ihnen eine Menge durchgemacht.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_5">
    <text>Trotzdem glaube ich, dass es mit dem Verschwinden eines eurer Soldaten zu tun hat.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_6">
    <text>Du weißt also auch darüber Bescheid? Ich lobe dich. Ja, einer meiner Männer ist verschwunden: Gefreiter Galuschkin. Er war ein guter, verantwortungsvoller Kerl. Ich hatte vor, ihn zu meiner rechten Hand zu machen. Aber ich scheine nicht zu verstehen, was das mit der Sache zu tun hat.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_7">
    <text>Der Stalker, den er bedrohte, stellte Fragen über das Verschwinden des Soldaten. Kannst du mir mehr darüber erzählen, was passiert ist?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_8">
    <text>Wenn ich dir nur etwas zu sagen hätte. Ich weiß es selbst nicht wirklich... Wir hatten Informationen über ein Versteck der Freiheit im Wald und eine dreiköpfige Gruppe wurde beauftragt, es zu überprüfen. Nur zwei von ihnen kamen zurück.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_9">
    <text>Was ist passiert?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_10">
    <text>Irgendwann geriet Galuschkin aus den Augen und löste sich in Luft auf. Meine Männer haben versucht, ihn zu finden, aber ohne Erfolg. Wir haben keine Ahnung, wohin er verschwunden ist... Vielleicht hat er uns im Stich gelassen, ich schließe das nicht aus.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_11">
    <text>Wo sind die beiden anderen Männer jetzt?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_12">
    <text>Stetzurin hat uns verlassen... Er ist wieder ins große Land gegangen. Awerjanow ist hier bei uns im Außenposten. Du kannst mit ihm reden, wenn es nötig ist.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_info_soldier_13">
    <text>Das werde ich tun.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_0">
    <text>Was ist das?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_1">
    <text>Hallo! Dein Kommandant hat mir gesagt, dass ich dir ein paar Fragen stellen darf.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_2">
    <text>Ah... Du bist der Typ, der beschlossen hat, sich um unser kleines "Problem" zu kümmern. Ich weiß allerdings nicht, wie ich dir helfen kann. Ich bin nicht der Beste, wenn es um Anomalien geht.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_3">
    <text>Du denkst, es ist eine Anomalie?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_4">
    <text>Was noch? Ich glaube nicht an Geister und ich schlage auch nicht vor, dass du das tust.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_5">
    <text>Nun, alles kann passieren...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_6">
    <text>Es ist nicht nötig, mir dieses "In der Zone kann alles passieren"-Gequatsche ins Gesicht zu drücken. Es gibt für alles eine vernünftige Erklärung.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_7">
    <text>Du scheinst etwas nervös zu sein.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_8">
    <text>Was willst du? Stell einfach deine Fragen! Ich habe keine Zeit für so etwas!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_9">
    <text>Na gut. Sag mir, was mit Galuschkin passiert ist?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_10">
    <text>Was hat das mit dem hier zu tun? Ich habe dir nichts zu sagen! Ich habe alles dem Kommandanten gemeldet.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_11">
    <text>Du hast also nichts hinzuzufügen? Was ist deine Meinung zu seinem Verschwinden?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_12">
    <text>Er hat uns im Stich gelassen! Es gibt keine andere Möglichkeit. Er hat auf den richtigen Moment gewartet und sich von uns getrennt.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_13">
    <text>Sonst noch etwas?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_14">
    <text>Ich habe dir schon alles gesagt!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_aver_dialog_15">
    <text>Na schön, dann mach mal weiter dein Ding. Vielleicht solltest du die Maske abnehmen. Es ist heiß heute...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_0">
    <text>Und? Hast du etwas herausgefunden?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_0">
    <text>Noch nicht.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_1_1">
    <text>Ich glaube, ich habe Neuigkeiten für dich.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_2">
    <text>Was ist das? Was hast du erfahren?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_3">
    <text>Im Moment bin ich mir sicher, dass der Geist von Galuschkin in eurem Lager spukt, so seltsam das auch klingt. Ich habe die Gegend untersucht, in der er verschwunden ist, und seine Leiche auf dem Grund eines Brunnens entdeckt. Deine Untergebenen müssen ihn hineingestoßen haben.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_4">
    <text>Sei nicht albern. Wie kannst du dir so sicher sein?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_5">
    <text>Als ich im Wald bei der Quelle war, passierte etwas mit mir. Ich sah den Geist, und er machte mir alles klar.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_6">
    <text>Blödsinn!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_7">
    <text>Na gut... Dann denke selbst darüber nach: Wie wurde er von seinen Kameraden behandelt? Wenn ich raten müsste, glaube ich nicht, dass ihn irgendjemand mochte — du hast ihm mehr vertraut als den anderen und viele dachten, dass er das gar nicht verdient hat.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_8">
    <text>Das ist schwer zu glauben...</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_9">
    <text>Dann frag Awerjanow. Als ich mit ihm sprach, wurde er eindeutig nervös. Er muss etwas verheimlichen. Wo ist er jetzt?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_10">
    <text>Ich weiß es nicht. Er sollte hier sein.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_11">
    <text>Er ist also weggelaufen? Ich habe es dir gesagt. Und du sagst nur: "Quatsch! Blödsinn!"</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_12">
    <text>Ich kann es immer noch nicht glauben! Ist das wirklich passiert? Er war meine rechte Hand. Er hat weder mich noch sonst jemanden jemals im Stich gelassen. Ich kann es nicht glauben!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_13">
    <text>Ein unschuldiger Mann würde sich nicht verstecken.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_14">
    <text>Das stimmt. Das erklärt, warum Stetzurin die Wächter verlassen hat. Sein Gewissen hat ihn übermannt.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_15">
    <text>Er ist nicht der Einzige. Was wirst du tun? Wirst du den Kerl auch so davonkommen lassen?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_16">
    <text>Nein. Das wird nicht ungestraft bleiben... Sein PDA piepst immer noch! Finde ihn! Ich garantiere dir die Dankbarkeit der Wächter!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_forest_scene_17">
    <text>Ich werde es versuchen.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_0">
    <text>Und? Wo ist Awerjanow? Hast du ihn gefunden?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_1">
    <text>Es ist vorbei. Awerjanow ist tot. Oder auch nicht... Auf jeden Fall gehört er nicht mehr zu unserer Welt. Dein Kämpfer hat seine Rache bekommen, obwohl er schon tot ist. Ich kann es nicht wirklich erklären.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_1_2">
    <text>Es ist vorbei. Awerjanow ist tot.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_1">
    <text>Nun, nenn mich einen Wirbelwind und verdreh mir die Eingeweide! Ich kann es gar nicht fassen... Du bist unglaublich, Mann. Danke! Ich hoffe, wir werden nachts keine Dinge mehr sehen? Egal, vergiss es. \n Die Belohnung kannst du dir aussuchen: Ich habe eine alte Abakan mit ein paar Anbauteilen, eine verwitterte Rüstung, die muss nur geflickt werden und ist dann so gut wie neu oder einfach gutes altes Geld. Wofür entscheidest du dich?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_2_2">
    <text>Danke, Stalker. Ich hoffe, wir werden nachts keine Dinge mehr sehen. Es war also wirklich Galuschkins Geist, der sich rächen wollte? Wie auch immer, vergiss es.\n \n Die Belohnung kannst du dir aussuchen: Zunächst einmal steht es dir frei, die Bar jederzeit zu betreten. Ich habe auch einen alten Abakan mit ein paar Anbauteilen und eine verwitterte Rüstung. Die muss nur geflickt werden und ist dann so gut wie neu. Oder einfach nur gutes altes Geld. Wofür entscheidest du dich?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_1">
    <text>Gib mir das Gewehr.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_2">
    <text>Körperpanzerung? Die nehme ich!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_3_3">
    <text>Geld ist mir recht, Kommandant.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_1">
    <text>Eine gute Wahl. Hier hast du es! Komm jederzeit vorbei und viel Erfolg.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_2">
    <text>Das ist richtig Schutz geht vor! Komm vorbei, wenn du Lust hast, Stalker. Viel Glück!</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_4_3">
    <text>Nun, das ist dein Pech, aber auch deine Entscheidung. Nochmals vielen Dank für die Hilfe. Ich wünsche dir viel Glück.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dialog_final_5">
    <text>Auf Wiedersehen, Kommandant!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_0">
    <text>Hm? Was willst du?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_1">
    <text>Grüß dich! Ich bin auf der Suche nach Arbeit und hoffe, du kannst mir helfen.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_2">
    <text>Ah, noch so ein Fall... Wie kommt ihr Leute auf die Idee, dass ich Arbeit habe, nur weil ich ein Händler bin? Genau das bin ich auch: ein Händler, kein Personalchef. Wenn ihr an einer Ware interessiert seid, kauft sie. Wenn nicht, werde ich dich nicht hierbehalten. Ich verteile keine Arbeit, schon gar nicht an Neuankömmlinge.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_3">
    <text>Ich sehe schon, du bist nicht in Stimmung.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_4">
    <text>Ich glaube, ich habe mich klar ausgedrückt! Wirst du etwas kaufen?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_first_dialog_5">
    <text>Ich werde meine Vorräte woanders besorgen. Ich wünsche dir einen schönen Tag.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_0">
    <text>Wir haben uns alles gesagt, was wir uns zu sagen haben, nicht wahr? Was brauchst du noch?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_second_dialog_1">
    <text>Nichts. Ich gehe jetzt.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_1">
    <text>Hast du noch mehr zu tun?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_2">
    <text>Ich habe eine einfache Aufgabe. Im Tunnel gibt es einen Haufen stinkender Banditen, die erledigt werden müssen. Kannst du das?</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_3">
    <text>Ich versuch's.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_4">
    <text>Nein. Ich bringe niemanden um.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_1">
    <text>Die Banditen werden dich nicht mehr belästigen.</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_2">
    <text>Guter Junge! Hier ist deine Belohnung!</text>
  </string>
  <string id="gar_task_kill_tonnel_bandits_reward_3">
    <text>Wenn du noch etwas brauchst, lass es mich wissen.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_0">
    <text>Was brauchst du?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_1">
    <text>Hallo, Krücke!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_2">
    <text>Du schon wieder? Was ist es dieses Mal?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_3">
    <text>Ich habe etwas für dich. Sieh es dir an.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_4">
    <text>Ist das... Niemals!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_5">
    <text>Nichts zu danken, nichts zu danken.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_6">
    <text>Also wirklich, Stalker... selten war ich so beeindruckt! Ich habe schon seit Ewigkeiten nach diesen Dokumenten gesucht!</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_7">
    <text>Sie gehören jetzt dir. Ich hoffe nicht nur auf eine Belohnung, sondern auch auf gute Beziehungen zwischen uns.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_8">
    <text>Überhaupt kein Problem. Ich zahle dir zehntausend und gebe dir einen guten Rucksack. Es tut mir leid, aber das ist alles, was ich dir im Moment geben kann. Ich habe gerade schwierige Tage und brauche jede Münze, die ich bekommen kann.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_9">
    <text>Was ist passiert?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_10">
    <text>Das spielt keine Rolle. Was zählt, ist, dass du Geld verdienen wirst. Ich kann dir ab und zu etwas Arbeit geben, wenn ich welche habe.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_11">
    <text>Passt mir.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_12">
    <text>Komm später wieder, dann habe ich etwas für dich. In der Zwischenzeit kannst du zu unserem Sanitäter, Gamsat, gehen. Ich werde ihm sagen, dass man dir vertrauen kann.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_case_dialog_13">
    <text>Alles klar.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_0">
    <text>Hat dich der Händler bezahlt?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_1">
    <text>Er hat mich bezahlt, aber nicht viel. So wie ich das verstehe, hat er gerade finanzielle Probleme.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_2">
    <text>Das habe ich schon gehört. Der Handel steht doch noch, oder? Hast du meinen Anteil?</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_1">
    <text>Ja, hier.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_2">
    <text>Weißt du, ich habe gerade gedacht... Warum werden wir beide bezahlt, wenn ich der Einzige bin, der seinen Arsch riskiert? Nein, ich behalte es für mich. Mach's gut.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_3_3">
    <text>Zufälligerweise habe ich die ganze Kohle an der Theke ausgegeben...</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_1">
    <text>Gute Arbeit, Stalker. Komm vorbei, wann immer du die Gelegenheit hast. Viel Glück!</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_4_2">
    <text>Oh, So läuft das also ab! Dafür wirst du früher oder später bezahlen. Lass dich nicht von der Hangartür in den Hintern treten.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_1">
    <text>Wir sehen uns.</text>
  </string>
  <string id="gar_patron_money_dialog_5_2">
    <text>Das werde ich nicht.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>Hallo, Stalker. Wie geht's dir?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Hallo, Stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>Du willst medizinische Hilfe?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_1">
    <text>He, Mann.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_2">
    <text>Schön, dich zu sehen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_idle_dialog_0_3">
    <text>Hallo...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_0">
    <text>Ich brauche medizinische Hilfe.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_1">
    <text>Mal sehen, was wir da haben...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_2">
    <text>Mit dir ist alles in Ordnung, Stalker!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_3">
    <text>[weiter...]</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_need_health_care_4">
    <text>Erledigt. Immer mit der Ruhe, klar!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_0">
    <text>Hallo! Krücke hat mir erzählt, dass du Arbeit anbieten kannst.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_1">
    <text>Er hat mir vorhin von dir erzählt. Er sagte, dass du ein zuverlässiger Typ bist und dass man dir vertrauen kann. Hat er dir gesagt, was ich mache?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_2">
    <text>Du bist ein Arzt, richtig?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_3">
    <text>Irgendwie schon, aber das ist nur mein Beruf. Mein Hobby ist jedoch etwas ganz anderes.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_4">
    <text>Ich frage mich, worauf das hinausläuft...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_5">
    <text>Ich interessiere mich für das Studium von Mutationen in der Zone. Vor allem an Mutanten.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_6">
    <text>Und ich dachte schon, ich hätte etwas anderes vor... Was machst du eigentlich genau?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_7">
    <text>Ich erzähle dir alles und gebe dir sogar einen Einblick aus erster Hand... Wenn du vertrauenswürdig bist, versteht sich. Genau das werden wir überprüfen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_8">
    <text>Ist diese Summe angemessen?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_9">
    <text>Du wirst es nicht bereuen.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_10">
    <text>Dann bin ich ganz Ohr.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_11">
    <text>Wir müssen einen erwachsenen Blutsauger aus seinem Versteck locken. Du lenkst ihn ab, damit er auf dich zukommt, und ich schieße ein Beruhigungsmittel auf ihn.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_12">
    <text>Du willst einen lebenden Blutsauger fangen? Das ist ein höllisches Hobby, und meine Rolle darin gefällt mir nicht! Ich war schon einmal ein Köder, und das war nicht gerade eine lustige Erfahrung.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_13">
    <text>Vertrau mir, wenn ich sage, dass es sich lohnt. Wenn ich fertig bin, werde ich dir viel über Mutanten erzählen können... Habt keine Angst. Du musst den Mutanten nur herauslocken und schnell zur Seite laufen. Ich werde ihn mit dem Pfeil nicht verfehlen und einschlafen lassen. Die Risiken sind minimal.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_14">
    <text>Tut mir leid, aber ich muss fragen: Wie viel bezahlst du?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_15">
    <text>Wenn dir Geld wichtiger ist als Informationen und Wissen über Mutanten, werde ich dich nicht enttäuschen: Zehntausend. Niemand hier auf der Müllhalde wird eine besser bezahlte Arbeit für dich finden.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_1">
    <text>I'm in. Let's head off.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_16_2">
    <text>Deal, but I have to finish up some things first. I'll return soon.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_job_dialog_two_0">
    <text>I'm ready. Let's go.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_0">
    <text>The bloodsucker was hanging around somewhere in the lowlands, behind my back. I'll climb up here while you bring it toward me. As soon as I see the thing, I'll knock it out at once. Just be careful — the Duty outpost is nearby, and the area around it is mined. Go!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_hunt_dialog_1">
    <text>Well, cross your fingers!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_good_idle_dialog_0">
    <text>Hello. Do you need anything?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_0">
    <text>Hi! Got anything of interest for sale? Just don't make it too expensive.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_1">
    <text>Anything your heart desires. Weapons, outfits, supplies... You want good, I give you good!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_2">
    <text>Let me see. It's about time I update my equipment.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_3">
    <text>By the way, I've got a little job for you. Gamzat told me you did good, so I'd like to trust you with this.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_4">
    <text>Did he happen to tell you that a bloodsucker almost ripped my shoulder off?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_5">
    <text>Oh, come on now. Just a few scrapes and bruises. In any case, either you take this job or I offer it to somebody else. You won't be unloading train cars, so don't worry about your pretty shoulder. Here, have some — it'll make you feel better.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_6">
    <text>Alright. Tell me what's up.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_7">
    <text>There's a small bandit base in the Dark Valley. We've established a profitable trading relationship: I buy artifacts from them, and it's time I have my next delivery of loot picked up. All you have to do is go there, talk to their leader Mongol, and pick up the artifact case.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_8">
    <text>You're doing business with the bandits? They're as crazy as it gets!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_9">
    <text>The people in the Dark Valley are mostly decent. They have their share of rabble and street garbage, but those types don't usually last long there, so don't worry your head about it. Still, be careful around them.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_10">
    <text>Do I need to pay them for the case?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_11">
    <text>Here. Take this and pay them, then get the artifacts. Be careful not to squander it, or you'll be paying up with your own cash.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_bandits_job_12">
    <text>Got it. I'm off!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_0">
    <text>Thanks, man. I would've been mutant dinner by now!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_1">
    <text>Oh, please. Anyone would've done the same. Shooter sent me. What's this about the case?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_2">
    <text>He must've told you about the clan collapsing, right? I know some of the stalkers that left, and I think one of them knows the safe code.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_3">
    <text>Alright. Where do I look for them?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_4">
    <text>That's the hard part. I can't get you in direct touch, but I do know where they usually hang out.\n \nThe first one, Mitay, was a friend of my late brother — they were great buddies and I was introduced to Mitay by my brother, but when he passed, Mitay and I stopped seeing each other. Then we just so happened to end up in the Zone together. He joined up with that clan while I was working under Crutch. I was there not long ago, before the collapse, and he told me how they found the documents. That night, I got to know two other stalkers from their camp, and we all shared a few drinks. They were really nice folks. Now, those three along with some other people left the clan because of some disagreements. I'm sure one of them knows the safe code, and they'll definitely be glad to help you out. They had a big argument — it won't be profitable if their former "friends" get to sell the documents, which, by the way, are very highly priced.\n \nMitay hangs out somewhere at Agroprom. There are two more: Tail and Barin. Tail usually wanders around the Garbage, and Barin went off to the Cordon.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_5">
    <text>Woah... So I'm supposed to go looking for some completete strangers? What if they tell me to buzz off?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_6">
    <text>Don't worry — they won't. Just tell them I sent you and watch their expressions change.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_7">
    <text>Alright, thanks. I'm going.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_8">
    <text>Good luck. Thanks for not leaving me here!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_9">
    <text>Of course.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_thx_0">
    <text>Thanks, stalker!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_1">
    <text>Tell me about those stalkers.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_2">
    <text>Naturally. Who do you want to know about?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_1">
    <text>Tell me about Mitay.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_2">
    <text>Tell me about Tail.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_3">
    <text>Tell me about Barin.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_3_4">
    <text>Never mind.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_1">
    <text>I've already mentioned that he was my late brother's friend. My brother's the one who introduced us, but that's besides the point. When we came to the Zone, we worked for Sidorovich for a long time — back then, there was nothing particularly interesting going on. Together we recovered artifacts and split the pay in half... The guy and I hit things off very well.\n \nNow, here's the thing: after the Scorcher was shut down, we made a move for it. I stayed at the Garbage, but Mitay went all the way to the area around Jupiter. After he returned, he told me he had some trouble with the bandits — even ending up in captivity — but he turned out fine in the end after he was rescued by a few stalkers. Oh, and get this: one of them was part of the military... from the USS, I think. What a twist that was!\n \nAnyway, he stuck around for a while and then went the opposite way toward the Zone's outskirts, after which he joined up with the diggers at Agroprom. That's the story of that stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_2">
    <text>Interesting guy for sure, though a bit of an oddball. Back then, I met up with them to talk to Mitay. As I told you, they found the documents that day and drank in celebration of their discovery, and Tail suggested I stay when I was getting ready to leave. We hung out and talked about the lives we've made in the Zone. He told me interesting stories about the many places he's seen — a travel-crazy guy for sure. To my surprise, though, he didn't tell me a lot about himself, so I don't know anything else about him. All in all, a good stalker, if a bit closed up...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_4_3">
    <text>He used to be part of Duty. Not the most likeable type, actually. I suppose we had a good time drinking, but the vibes he gave off... bit too slithery to my liking. I heard he left Duty for unclear reasons, and he still had his service equipment, which he still carries around the Zone. After that, when Mitay told me about him, it turns out I was right: a very greedy and squeamish person who looks for profit around every corner... That's that about Barin. I only saw him once, so I can't tell you anything else.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_5">
    <text>Thanks.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_friends_6">
    <text>I've already told you about each of them.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_1">
    <text>I need to tell you something.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_2">
    <text>Sure. What is it?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_1">
    <text>I found Mitay's body. I'm sorry.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_2">
    <text>Tail's dead. I found his body here at the Garbage.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_3_3">
    <text>Barin's dead. I found his body at the Cordon.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_1">
    <text>Mitay?! Man, how's that possible?... How did that happen?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_2">
    <text>You're serious? Christ... What happened to him?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_4_3">
    <text>Barin? Hm. After all he's done, can't say I'm that surprised.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_1">
    <text>Sorry, but I don't know.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_2">
    <text>No clue.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_5_3">
    <text>I didn't know him, so I can't say.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_1">
    <text>What a man he was! Now I'm alone in this stinking Zone! Thanks for telling me. Here's for you...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_2">
    <text>I didn't really know him at all, but it's still a shame.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_dialog_base_6_3">
    <text>Still, I feel sorry for the guy.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_0">
    <text>Well, stalker? Anything new to tell?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_1">
    <text>Not yet. I'm going to see Myslav.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_1_2">
    <text>Well, hurry up!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_0">
    <text>Well, stalker? Did Myslav tell you anything?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_1">
    <text>Yeah. He told me about a few stalkers that left the digger clan because of some conflict. He knows three of them personally and tipped me off on where to find them. According to Myslav, one of them is sure to know the safe code.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_2">
    <text>Great. I'll be waiting for news!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_1_3">
    <text>I'll come by first thing.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_1">
    <text>Myslav's dead... I'm sorry. I retrieved info on three of his acquaintances from the digger clan. I believe one of them knows the safe code. I'll go look for them.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_2">
    <text>Shit! How could this happen to you, Myslav?...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_2_2_3">
    <text>It just happened.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_0">
    <text>So, anything new?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_wait_3_1">
    <text>Not so far. I'm working on it.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_1">
    <text>Yes, I've got the case. Had to go through a whole lot of effort to get it without bloodshed...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_1_2">
    <text>Yes, I've got the case, but bullets were fired in the process.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_1">
    <text>That's the way to go! So they didn't even spot you?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_2_2">
    <text>Holy shit, man. How'd you do that? They were alright people, I guess, yet you went that far... Whatever, enough about that. Go see the trader and watch him light up when you give him the stuff. And don't forget about our mutual deal — the money.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_3_1">
    <text>As I was going away, they still noticed it was gone. I overheard their radio chatter. Shit, they'll be looking for me now!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_4_1">
    <text>I doubt it — they won't leave Agroprom to find you. Go see the trader and watch him light up when you give him the stuff. Don't forget about our mutual deal — the money.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_ohrannik_quest_dialog_final_5">
    <text>I won't.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_0">
    <text>Finally!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_1">
    <text>Here I am!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_2">
    <text>Did you first walk to the power plant before going into the Dark Valley? Where were you? Did anything happen?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_3">
    <text>No, it's just that...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_4">
    <text>Let me guess: you lost a card game?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_5">
    <text>Yeah! I don't know what got into me, but it happened. I played with those cheats.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_6">
    <text>I hope you didn't lose the case, at least?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_7">
    <text>No, it's all here. Open it and see for yourself.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_8">
    <text>Alright. Not bad for your first time... though my customers aren't happy I kept them waiting. Remember this: I see the same tempo in the future, you're not getting any more work. If anything else comes up, I'll drop you a line. Now go.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_trader_case_reward_dialog_9">
    <text>Later.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_0">
    <text>Hey there, old friend! You got a moment?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_wait_dialog_1">
    <text>I'm just gonna bring Crutch what he's been promised and then we'll talk.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_0">
    <text>Hey there, old friend! Where've you been?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_1">
    <text>Oh, hey, mutant hunter! I was in the Dark Valley on some important business.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_2">
    <text>I see. So you're still eager for some jobs? Do you want to continue our line of work?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_3">
    <text>Sorry, but if it's about running from mutants again, I can't. My shoulder was all screwed up after last time.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_4">
    <text>Don't worry, you wouldn't have to do any more running. I could use your help with something else.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_5">
    <text>I'm all ears.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_6">
    <text>Let's head to my shelter. No one needs to hear.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_1">
    <text>Let's go.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_after_case_dialog_7_2">
    <text>We'll meet there.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_0">
    <text>We're here.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_1">
    <text>Can we talk now? What's with the secrecy?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_2">
    <text>No one needs to know there's a bloodsucker living right next to the stalker base, even in its current state.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_3">
    <text>Makes sense. How did you even calm it down?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_4">
    <text>Long story. I worked on it back when I was in the science base, but after our superiors saw my project as too questionable and dangerous, it was shut down. I tried continuing the research in secret with a group of like-minded associates, but they found out. After that, I had to say my goodbyes to science and join with the stalkers in their base. The point of our research was to try eliminating aggression in mutants. Fight fire with fire, so to speak... by using artifacts.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_5">
    <text>Interesting. Artifacts have always interested me.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_6">
    <text>So, this one time, we discovered by sheer chance that we could use a Compass to affect mutant behavior... not to a large extent, but that made us reflect deeply. I started doing selective artifact breeding — basically frankensteining two artifacts to make something new — and one day, I was able to achieve a set of artifact properties that have a positive effect on mutant behavior.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_7">
    <text>So that's the artifact I saw on your table! I always thought selective artifact breeding was just made up. I remember seeing this one guy throwing dog tails and vodka into an anomaly to get a Gravi.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_8">
    <text>Hehe. Did it work out for him?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_9">
    <text>Well, what do you think? The guys in the village were left with no artifact and no vodka.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_10">
    <text>Well, it's not that simple. There are a lot of factors at play, and good equipment helps too. Unfortunately, working away from the scientific facility made everything tougher for me. If I didn't have those colleagues that helped me, things would've been rough.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_11">
    <text>So, you transmuted an artifact, and now you can control the bloodsucker?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_12">
    <text>I wish. Only thing I can do right now is pacify it by putting it to sleep. I have to carry out additional tests in order to stop one — or even several — mutants with an artifact in hand. I wouldn't want to invite any more people to the project. If they hear about the bloodsucker, it won't be pretty. My role as their medic won't matter anymore.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_13">
    <text>What are we gonna do?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_14">
    <text>I carried out a new artifact selection that I believe is ready for testing. You and I will head out to the field where there's been a pack of dogs these past few days, and we'll try to pacify them. You'll walk behind me with the artifact, and I'll cover you with my rifle just in case. Sound good?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_15">
    <text>Yeah. So I carry the artifact while you keep me covered?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_16">
    <text>Yep. If anything goes wrong, we'll just run away, but everything should be fine. The dogs shouldn't even bite through our suits.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_new_job_dialog_17">
    <text>Let's go, then.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_0">
    <text>How are you doing?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_medic_final_dialog_1">
    <text>Hey, stay with me! Let's get you patched up, ???</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_0">
    <text>Well, look who it is! How are you? How's your head?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_1">
    <text>Hey! It's fine, I'll live. How are *you* doing? Did you get settled in?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_2">
    <text>I sure did, alright. While these stalkers were short of a medic, they started healing themselves. All the medical bags are used up — everything's used up! Not a single bandage left either. What am I supposed to use to patch them up?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_3">
    <text>The trader, Crutch, manages everything here. Maybe ask him?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_4">
    <text>I've already asked him. He gave me money for medical supplies, but where do I get them? "Ain't my problem," he says.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_1">
    <text>Maybe I can help? Duty has an outpost nearby — maybe they have medical supplies to spare.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_5_2">
    <text>I can't help you. Sorry.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_1">
    <text>Really? You can? It'd be great!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_6_2">
    <text>Don't worry. I'll manage somehow.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_1">
    <text>I'll try.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_dialog_7_2">
    <text>Good luck to you.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_0">
    <text>I think there's a chance I could help you with your medical supplies.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_1">
    <text>Really? Got any ideas?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_2">
    <text>I'll try visiting the Duty outpost and asking their man in charge.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_3">
    <text>That'd be great!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_start_reversed_dialog_4">
    <text>Wait for me.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_0">
    <text>What's your business?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_1">
    <text>Hello. Do you have any medical kits to spare? It's for the local stalker base. I'll pay if necessary.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_2">
    <text>Funny. You think I'm going to sell medical supplies handed out to us under the radar?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_3">
    <text>I thought we could make a deal.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_4">
    <text>Hm. Perhaps. But it's not money we need... well, everyone needs money, but we have more important things at hand. If you can provide us assistance, we'll hand out a few medical bags.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_5">
    <text>What do you need?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_6">
    <text>There's a pack of boars that turned up not far from here. If that place isn't cleaned out right now, they'll be heading toward the outpost sooner or later. Deal with them and you'll get your supplies.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_dialog_7">
    <text>Alright. I'll do it.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_0">
    <text>Did you do it?</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_1">
    <text>Yep. No idea why you didn't do it yourselves. So much for protecting the world from the expanding Zone.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_1_2">
    <text>Not yet.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_2">
    <text>We've got more important things to deal with right now. Here's what you asked for. If you want more mutants to shoot down, come see me.</text>
  </string>
  <string id="gar_dolg_zastava_dyatlov_drugs_final_dialog_3">
    <text>Thanks. See you.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_0">
    <text>So, did you get the medical supplies?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_1">
    <text>Yeah. It's not much, but it should suffice for some time.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_1_2">
    <text>Not yet. Wait.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_2">
    <text>Well, thank you kindly! You're not walking out of here unrewarded — I know a place with some real juicy loot. You interested?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_3">
    <text>Of course!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_4">
    <text>Just recently, the scientists from our facility made a trip to the Garbage to research an anomaly. I know for sure that anomaly was an Electro. They stood there and gathered their data until a wave of mutants came at 'em. The soldiers tried to fend them off, but... they had to make it out of there. Dropped all their things and went on the run. If the locals haven't found that place and grabbed those supplies yet, they should still be there. Unfortunately, I can't pinpoint the exact spot, but look around the big Electro.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_new_medic_second_dialog_5">
    <text>Thanks. I'll look for it when I get the chance.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_1">
    <text>You again... What do you want?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_2">
    <text>I'm listening.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_3">
    <text>What do you want, stalker?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_4">
    <text>Speak up.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_leader_idle_dialog_0_5">
    <text>Well, I'm all ears.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_1">
    <text>What is it?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_2">
    <text>What do you need?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_3">
    <text>What are you looking at?</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_4">
    <text>Spill it.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_5">
    <text>I'm listening.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_6">
    <text>Go on. Say what you've got to say.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_7">
    <text>Say your words.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_8">
    <text>Go ahead. Say it.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_9">
    <text>Shoot.</text>
  </string>
  <string id="gar_ambush_stalkers_idle_dialog_0_10">
    <text>Got any questions?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_0">
    <text>Glad to see you in one piece again! Coming onto a group of bandits in the Bar... You're something else!</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_1">
    <text>I've been having terrible luck lately — not my first time getting hit in the head. Good thing I'm still alive.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_2">
    <text>Yep. Anyway, about the sergeant: I wanted to bring him a little something, his old badge that he lost after drinking with me. I had amazing luck recently — bought it off the locals. And give him this artifact too so he can give it to the scientists when he gets the chance.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_3">
    <text>Deal. I'll hand it to him when I'm in the Bar.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_4">
    <text>Good luck to you. If you get the time, come see me — I could give you artifact orders.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_present_start_dialog_5">
    <text>Alright. Until next time.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_1">
    <text>Goodbye.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_2">
    <text>Bye.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_1_3">
    <text>I'm going.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_1">
    <text>Heya.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_2">
    <text>Hey there.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_idle_dialog_0_3">
    <text>What've you got?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>Hm? What is it? Haven't seen you here before...</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>What do you need, man?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>What do you want?</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_1">
    <text>I'm going.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_2">
    <text>Bye.</text>
  </string>
  <string id="gar_corvalol_base_second_actor_idle_dialog_1_3">
    <text>Goodbye.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_1">
    <text>Need a patch-up, wanderer?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_2">
    <text>Did you take one? Need medical assistance?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_drunk_medic_second_actor_idle_dialog_0_3">
    <text>What do you need, buddy?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_1">
    <text>Yeah? What do you need?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_2">
    <text>Tell me what you need?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_messenger_second_hero_dialog_0_3">
    <text>What is it?</text>
  </string>
  <string id="gar_mishgan_default_second_hero_meet_0">
    <text>Stay out of the way, pal.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_0">
    <text>Thanks for helping me! The colonel would've killed me for that detector!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_1">
    <text>You shut your mouth! I'm not even going to ask what you were doing here. I know about you and the colonel's relations, and I don't give two shits about it as long as I have nothing to do with it. I hope you and I are on clear terms and that you won't drag me into your business. Better yet, stay out of my group's way.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_2">
    <text>But the colonel assigned me to your squad...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_3">
    <text>Oh, right. He did. So, your role in the squad is to stay out of our sight. Go do your own thing. Go bring your artifacts to your daddy colonel, and say hi to him for me.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_4">
    <text>How's the investigation going, then? Need any help?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_5">
    <text>The last thing I want to do is involve you. Go hunt some artifacts, stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_6">
    <text>So you don't need any information? I didn't join up with your squad for nothing — I haven't been sitting idly by.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_7">
    <text>Really now? What information could that be?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_8">
    <text>A couple of days ago, a group of stalkers I know came across some armed soldiers. Judging by what I heard, they really look like the ones that were seen at Agroprom the day the professor disappeared.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_9">
    <text>Where did this happen? Did the stalkers come out alive?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_10">
    <text>They ran away. It happened in the area around the abandoned army warehouses. We could go verify it — we'll arrive in a few hours if we move.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_11">
    <text>Thanks for the information, but I'll be acting alone as before. Where do I find these stalkers so I can question them?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_12">
    <text>They didn't make any more radio contact... Ask the local trader about them — I'll give you his coordinates. If I were you, I wouldn't turn down any help — the safest route to the warehouses is through the Bar, and if anyone finds out you're no stalker...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_13">
    <text>I'll deal with it. And remember, if this info's just made-up and I waste my time, your head's gonna roll.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_14">
    <text>I know those stalkers well. They've always shared useful information with me...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_15">
    <text>What are their names?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_16">
    <text>I only know one personally: Chord.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_dialog_17">
    <text>Right. Get back to Agroprom. Try not to stain yourself.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_1">
    <text>Commander?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_2">
    <text>Glad to see you, boss?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_0_3">
    <text>Anything else?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_1">
    <text>Bye.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_2">
    <text>Watch yourself.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_koval_after_help_idle_dialog_1_3">
    <text>Later.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_0">
    <text>The bandits on the farm won't bother your men any more.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_1">
    <text>That's great news, stalker. Thanks! I'll let our superiors know they can send a squad there.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_2">
    <text>What's in it for me?</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_3">
    <text>Something in return, eh? Here you go. Honest reward for honest work.</text>
  </string>
  <string id="gar_duty_bandits_kill_task_reward_dialog_4">
    <text>Now we're talking. 'Til next time!</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_0">
    <text>What're you staring at? Get the PDA out of the stash and read it. I'll cover you.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_1">
    <text>The stash is in the stump?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_2">
    <text>What did you expect? I didn't have time to think.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_start_dialog_3">
    <text>Let's see.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_0">
    <text>It says one of the people who died after the events punched in the coordinates of his buddy's PDA into his own so that "he wouldn't get lost." Here's his location.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_1">
    <text>Maybe his pal's got the info and goods?</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_2">
    <text>I doubt the goods would vanish like that. Survivors must've taken it. Let's head to the coordinates.</text>
  </string>
  <string id="gar_composer_task_bandit_savior_treasure_second_dialog_3">
    <text>Let's go.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_0">
    <text>Why, hello, good sir. New here? Who might you be?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_1">
    <text>Hi! Yeah, haven't been here long. Name's Axe, regular stalker. What do you do here?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_2">
    <text>I'm Vitka. I trade custom weapons and armor. I also buy any other goods at a cheap price, whether it be weapons or armored suits.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_3">
    <text>So I can talk to you if I need anything?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_4">
    <text>Of course. You can take a look at my assortment. It's not an instant delivery, but it won't take me more than forty-eight hours. Name any rare shooters or armor and it's yours!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_start_dialog_5">
    <text>I'll keep that in mind.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_1">
    <text>Hi! Need anything?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_2">
    <text>Hello, stalker.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_idle_dialog_0_3">
    <text>I'm all ears.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_0">
    <text>I'd like to make an order.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_1">
    <text>Of course! Weapons or armor?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_1">
    <text>Weapons.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_2">
    <text>Armor.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_2_3">
    <text>Changed my mind.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons">
    <text>Excellent. What arms are you looking for?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits">
    <text>What kind of protection would you like?</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_pistols">
    <text>Pistols.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_shotguns">
    <text>Shotguns.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_submachine_guns">
    <text>Submachine guns.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_assault_rifles">
    <text>Assault rifles.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_weapons_sniper_rifles">
    <text>Sniper rifles.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_show_assortment">
    <text>Here's what I can offer you:\n \n</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_helmets">
    <text>Headgear.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_communities_outfits">
    <text>Faction suits.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_light_outfits">
    <text>Light armor.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_scientific_outfits">
    <text>Scientific suits.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_heavy_outfits">
    <text>Heavy armor.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_outfits_exo_outfits">
    <text>Exoskeletons.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_1">
    <text>I'll go with that.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_2">
    <text>I'll take it!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_have_money_3">
    <text>That's a deal.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_1">
    <text>I can't afford that right now.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_2">
    <text>That's a bit on the expensive side.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_dont_have_money_3">
    <text>I don't have that much...</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_1">
    <text>I'll come by another time.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_2">
    <text>I've changed my mind.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_cancel_3">
    <text>I'll give it some thought.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_1">
    <text>An excellent choice! That'll be</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_2">
    <text>A deal it is. That'll cost you</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_select_complete_3">
    <text>Not a bad choice. That's</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_one_day">
    <text>The goods will arrive in around twenty-four hours. I'll message you then.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_wait_two_days">
    <text>The goods will be here in about two days. You can go about your business until then, and I'll notify you.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_1">
    <text>See you later, then.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_2">
    <text>Thank you. Bye.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_dialog_actor_final_phrase_3">
    <text>Superb. I'll see you around.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_1">
    <text>The order's not here yet, stalker. If you want, we can trade in the meantime.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_2">
    <text>Come by later. Your order isn't ready yet.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_wait_order_dialog_0_3">
    <text>Order's not ready yet. I'll message you when you can come by.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_1">
    <text>Welcome back! The goods have arrived.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_2">
    <text>Just in time! Your order's here, stalker. Here you go.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_0_3">
    <text>Stalker, your order's here. You're very much welcome!</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_1">
    <text>Thanks! I'm off to try this out.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_2">
    <text>Thanks! I'd say it was worth it.</text>
  </string>
  <string id="gar_stalker_nimble_order_complete_dialog_1_3">
    <text>A fine product. I'll drop by some other time. Thanks!</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_0">
    <text>Hey! Did you see that too? I'm not imagining it, am I?!</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_1">
    <text>Yeah... hell knows what it was, but life certainly didn't prepare me for this.</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_2">
    <text>How are we supposed to live with that?</text>
  </string>
  <string id="gar_zastava_dolg_soldier_after_ghost_dialog_3">
    <text>Same as before. I guess...</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_0">
    <text>Hi. What's this urgent conversation you're having?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_1">
    <text>Familiar stalkers asked to find a man for some urgent work. Now I tried to contact them, but they are silent.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_2">
    <text>And what can I do to help?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_3">
    <text>Now you can go to them yourself and find out what kind of work they are doing. But, first of all, to understand why they are not in touch.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_4">
    <text>Give me the coordinates, I'll take a look.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_5">
    <text>The last time they said that they stopped near the station on a swamp. Don't take too long.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_primary_task_start_dialog_6">
    <text>I'll see you later.</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_1">
    <text>I hear you've got old Soviet songs on your radio too?</text>
  </string>
  <string id="gar_trader_radio_dialog_2">
    <text>Just like everywhere else! There's only one radio station in the Zone, the one you're listening to right now. That's where they play these songs. Some say that there is a man in the Zone who organised the radio broadcast, and others believe that the signal comes from the past. Whatever, I don't care. Music and music. It's more fun than the jokes and songs of failed guitarists coming from the camp behind the wall!</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 14.01.2024 14:01:45 -->
