<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_0">
    <text>Wir sind hier.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_1">
    <text>Alle bereit?</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_2">
    <text>Bereit. Mach bloß keine Dummheiten, denn hier wimmelt es bestimmt von Mutanten. Wir sehen uns kurz um und gehen dann raus — ich habe nicht vor, hier Urlaub zu machen.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_first_3">
    <text>Dann lass uns gehen.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_0">
    <text>Was für ein Durcheinander...</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_1">
    <text>Ich würde sagen, wir haben sie ziemlich gut aufgewischt! Lasst uns weitermachen.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_2">
    <text>Ladies first, Kamerad.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_3">
    <text>Wovon redest du eigentlich?</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_4">
    <text>Welchen Teil verstehst du nicht, du Genie? Du gehst da runter und überprüfst jeden einzelnen Zentimeter. Komm zurück und lass uns wissen, was du gefunden hast ... oder mästest zumindest die Köter, damit sie nicht herkommen. Wir haben keine Lust, uns mit dir abzugeben.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_5">
    <text>Ach, so soll es also sein? Und was, wenn ich deinem Chef erzähle, dass du auf der obersten Ebene geblieben bist und mich abserviert hast?</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_6">
    <text>Du willst es dem Chef sagen, hm? Wie wär's, wenn wir einen Fruchtpunsch suchen und dein Gesicht für ein oder zwei Minuten dorthin halten? Wenn du keine Lust hast, wie ein frischer Wildschweinbraten auszusehen, schlage ich vor, du gehst schon mal vor, capiche? Wir bleiben hier sitzen.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_7">
    <text>Ihr Bastarde! Ich helfe euch, die Fabrik zu reinigen, und so zahlt ihr es mir zurück?</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_8">
    <text>Na, wer sagt's denn! Wem zur Hölle hast du da drüben "geholfen"? Wir wissen, dass du auf deinem Arsch gesessen und Däumchen gedreht hast, während unsere Jungs wie die Fliegen umgefallen sind. Also komm mir nicht wie ein Ritter in glänzender Rüstung, sonst schiebe ich mir die Platten sonst wohin, wo die Sonne nicht mehr hinscheint.</text>
  </string>
  <string id="labx18_bandits_dialog_second_9">
    <text>Gut. Wie du willst.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 11.01.2024 23:48:13 -->
