<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
  <string id="csky_heavy_outfit_name">
    <text>CS-3a Körperpanzerung</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_name">
    <text>PSZ-9d Wächterpanzerung</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_name">
    <text>PS5-M Universalschutzanzug</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_nimble_name">
    <text>PSZ-9d "Jäger"</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_name">
    <text>Exoskelett</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_name">
    <text>"Bulat"-Kampfanzug</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_description">
    <text>Dieses Exoskelett bietet hervorragenden Schutz vor Schaden durch Projektile und Splitter, schränkt jedoch im Gegenzug die Bewegungsfreiheit des Trägers ein. Es ist anfällig gegen panzerbrechende Munition.</text>
  </string>
  <string id="mp_exo_outfit_name">
    <text>Exoskelett</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_description">
    <text>Dieser Armeekampfanzug ist für Angriffsoperationen gedacht. Er bietet ausgezeichneten Schutz vor Schaden durch Vollmantelgeschosse und Splitter, ohne die Mobilität des Trägers einzuschränken. Der Anzug ist anfällig gegen panzerbrechende Munition.</text>
  </string>
  <string id="mp_military_outfit_name">
    <text>Armeekampfanzug</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_description">
    <text>Das übliche Gewand eines unerfahrenen Stalkers. Sie schützt dich nicht vor Kugeln oder Anomalien, aber sie ist immer noch besser als nichts.</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_name">
    <text>Lederjacke</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_name">
    <text>SEWA-Schutzanzug</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_name">
    <text>Berill-5M Kampfanzug</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_nimble_name">
    <text>Berill-5M1 Kampfanzug</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle">
    <text>Helm "Sphäre M12"</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_descr">
    <text>Ein Aluminium-/Titan-Helm mit Stoffüberzug, der Platz für weitere Stahlplatten zur Panzerung bietet, sowie mit einer gepanzerten Gesichtsmaske. Der Sphäre-M12 wird normalerweise in Kombination mit der Spetsnaz-Körperpanzerung der PSZ-Reihe eingesetzt. Aufgrund der Atemmaske und des integrierten Nachtsichtgeräts der ersten Generation sowie des maximalen Schutzes für den Kopfbereich ist der Helm in der Zone recht beliebt. Verfügt über Elektronik-Erweiterung-Fächer.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat">
    <text>Stahlhelm</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat_descr">
    <text>Ein total veralteter Armeestahlhelm ohne jegliche Zusätze. Er schützt weder vor Anomalien noch vor Strahlung, kann aber Projektile abwehren. Dieser Helm war nie besonders beliebt in der Zone, außer während einer kurzen, bewaffneten Auseinandersetzung zwischen den Fraktionen.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective">
    <text>Schutzhelm</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective_descr">
    <text>Ein leichter Helm mit einem luftdichten Visier, der vor Anomalien schützen soll. Nach dem Design zu urteilen, stammt dieser Helm aus der gleichen Forschungsschmiede wie der SEWA-Schutzanzug. Der Einsatzzweck des Schutzhelms könnte durchaus in der Kombination mit Armeekampfanzügen bei Operationen in extremen Anomaliegebieten liegen.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator">
    <text>Gasmaske</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_descr">
    <text>Eine gewöhnliche Gasmaske aus Kunststoff und Gummi, die radioaktive Partikel und giftige Substanzen aus der Luft filtert. Dank ihrer universellen Einsetzbarkeit wird sie von vielen Anfängern wie auch Veteranen geschätzt. Die Gasmaske bietet keinen physischen Schutz.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic">
    <text>Taktischer Helm</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic_descr">
    <text>Ein westliches Modell eines taktischen Helms ohne Tarnbemalung. Bisher ist ungeklärt, wie dieser Helm in die Zone gelangt ist. Er ist dafür gedacht, mit zahlreichen Scannern und Geräten für die Satellitenkommunikation einem Truppanführer die strategische Überlegenheit über den Gegner zu gewährleisten. Diese Funktionen sind in diesem speziellen Helm jedoch nicht integriert. Er ist mit einer mehrschichtigen Kevlarummantelung und gepanzerten Elementen zum Schutz der elektronischen Bauteile ausgestattet. Darüber hinaus bietet er einen Atemschutz und ein Nachtsichtgerät der ersten Generation.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_name">
    <text>"Morgendämmerung"\n-Schutzanzug</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>Kampfanzug "Wächter der Freiheit"</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Dieser leichte Stalkerschutzanzug wird von Handwerkern der Freiheit hergestellt. Das Material wird mit "Horizont" behandelt, einer speziellen Lösung, die die Fraktion durch systematisches Ausprobieren entwickelt hat, um den Schutz vor Anomalien zu verbessern. Wie auch der Freiheit-Wachanzug weist der Sturmanzug eine integrierte Körperpanzerung und Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_nimble_description">
    <text>Dieser modifizierte, leichte Stalkerschutzanzug wird von Handwerkern der Freiheit hergestellt. Das Material wird mit "Horizont" behandelt, einer speziellen Lösung, die die Fraktion durch systematisches Ausprobieren entwickelt hat, um den Schutz vor Anomalien zu verbessern. Wie der "Morgendämmerung"-Anzug verfügt auch der "Wind der Freiheit" über eine eingebaute Körperpanzerung und Artefaktbehälter sowie ein integriertes Metalldrahtgeflecht zum Schutz vor elektrischen und magnetischen Feldern.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>Kampfanzug "Wind der Freiheit"</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_nimble_name">
    <text>Kampfanzug "Wind der Freiheit" M2</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_description">
    <text>Diese moderne Version des Wächterschutzanzugs ist für Stalkerrekruten geeignet, die an leichte Anzüge gewöhnt sind. Sie bietet im Gegensatz zur PSZ-Serie guten Schutz gegen Anomalien und kann zugleich den Schuss einer Pistole aufhalten. Es kann kein Artefaktbehälter an dem Anzug angebracht werden, aber er kann stattdessen mit einem Kampfhilfssystem ausgestattet werden.</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_nimble_description">
    <text>Diese moderne Version des Wächterschutzanzugs wurde teilweise für die Jagd umgestaltet. Sie bietet einen guten Schutz gegen Anomalien und kann auch Pistolenkugeln abwehren. Der Anzug kann nicht mit einem Artefaktcontainer modifiziert werden, kann aber stattdessen mit einem Kampfunterstützungssystem aufgerüstet werden.</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_description">
    <text>Dieser moderne Armeekampfanzug ist für Einsätze in Anomaliegebieten gedacht. Er besteht aus einem schweren "PSZ-12p" Armeekampfanzug, einem integrierten Kompensationsanzug und einem Schutzanzug gegen Anomalien. Die Panzerung schützt hervorragend vor Projektilen und Splittern, ohne die Beweglichkeit des Trägers stark zu beeinträchtigen. Weist keinen Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_description">
    <text>Dieser Schutzanzug für Forschungseinsätze in der Zone bietet einen geschlossenen Atemkreislauf und eine äußere Isolationsbeschichtung. Damit schützt er hervorragend vor Anomalien. Wegen der recht großen Anfälligkeit gegenüber physikalischem Schaden ist er nicht besonders wirkungsvoll gegen Projektile und Splitter. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_description">
    <text>Dieser Anzug aus einem der Kiewer Forschungsinstitute ist eine großartige Alternative zu den selbstgemachten Stalkeranzügen. Die integrierte Körperpanzerung kann zwar nur eine Pistolenkugel aufhalten, aber der Schutz gegen Anomalien und Strahlung ist unübertroffen. Dieser komplett aufrüstbare Anzug mit zwei Artefaktbehältern ist die erste Wahl für viele erfahrene Stalker.</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_description">
    <text>Dieser Kampfanzug besteht aus einer berylliumbeschichteten Armeepanzerung der PS5-Serie, die für den Einsatz in der Zone modifiziert wurde. Sie wurde für Angriffsoperationen in hochradioaktiven Gebieten konzipiert und ist in Gebieten mit hoher anomaler Aktivität ineffektiv. Stalker bekommen sie im Tausch von Beute mit Armeebediensteten. Weist keinen Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_nimble_description">
    <text>Dieser Kampfanzug besteht aus einer berylliumbeschichteten Armeepanzerung der PS5-Serie, die für den Einsatz in der Zone modifiziert wurde. Sie wurde für Angriffsoperationen in hochradioaktiven Gebieten konzipiert und ist in Gebieten mit hoher anomaler Aktivität ineffektiv. Stalker bekommen sie im Tausch von Beute mit Armeebediensteten. Weist keinen Artefaktbehälter auf. Der Stoff des Anzugs ist mit einer streptozoiden Lotion getränkt, die die Heilung von Wunden beschleunigt.</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_description">
    <text>Dieser Stalkeranzug der Marke Eigenbau besteht aus einem Schutzanzug aus doppelt geschichtetem, gummiertem Stoff mit Karbonfaserfutter und einer integrierten Körperpanzerung. Obwohl er nicht einmal den Schuss einer Pistole aufhalten kann, ist er wegen seines geringen Preises und des hohen Modifikationspotenzials sehr beliebt. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Dieser Stalkerschutzanzug der Freiheit mit verstärkter Körperpanzerung ist ein guter Kompromiss zwischen Kampf- und Anomalieschutz. Die integrierte Panzerung besteht aus einer Schutzplatte und 10 Kevlarschichten, die eine Pistolenkugel aufhalten können. Der Anzug wird mit dem recht teuren Schutzmittel "Souverän" gegen Anomalien behandelt. Weist einen Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_description">
    <text>Diese Frühversion des Wächterschutzanzugs ist eine für die Zone modifizierte Spetsnaz PSZ-9 Körperpanzerung. Sie kann einem Gewehrschuss widerstehen, aber diese Effektivität wird mit hohem Gewicht, ausladender Größe und kaum vorhandenem Anomalieschutz erkauft. Der Anzug kann zwar nicht mit einem Artefaktbehälter ausgestattet werden, aber dafür mit einem Kampfhilfssystem.</text>
  </string>
  <string id="csky_heavy_outfit_description">
    <text>Einst wurde diese Körperpanzerung von Klarer Himmel getragen, aber seit der Auslöschung der Fraktion dient der Anzug nur mehr der Erinnerung daran, dass in der Zone selbst ein perfekter Schutzanzug keine Sicherheit garantiert. Dieser Anzug kann einen Pistolenschuss aufhalten, zudem ist der Träger gut geschützt vor Anomalien. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_description">
    <text>Experimenteller Prototyp eines militärischen Exoskeletts, der wegen der hohen Kosten und einiger Konstruktionsmängel nie in Serienproduktion ging. Da aber damit das maximal tragbare Gewicht enorm steigt und daher Nachfrage dafür herrscht, werden geringe Stückzahlen in unterirdischen Fabriken außerhalb der Ukraine hergestellt. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
  </string>
  <string id="mp_scientific_outfit_name">
    <text>SEWA-Schutzanzug</text>
  </string>
  <string id="bandit_outfit_description">
    <text>Traditionelle Banditenbekleidung — eine Lederjacke mit eingenähten Rüstungsteilen. Der Schutz, den sie bietet, ist für die harten Bedingungen in der Zone völlig unzureichend.</text>
  </string>
  <string id="bandit_outfit_name">
    <text>Banditenjacke</text>
  </string>
  <string id="bandit_brownrain_outfit_description">
    <text>Stylischer Banditen-Trenchcoat mit eingenähten Rüstungsteilen. Bietet mehr Schutz vor negativen Einflüssen als eine Jacke, ist aber für die rauen Bedingungen der Zone völlig ungeeignet. Wird mit einem Behälter geliefert, der bis zu zwei Artefakte aufnehmen kann.</text>
  </string>
  <string id="bandit_brownrain_outfit_name">
    <text>Brauner Banditen-Trenchcoat</text>
  </string>
  <string id="bandit_blackrain_outfit_description">
    <text>Stylischer Banditen-Trenchcoat mit eingenähten Panzerungsteilen. Bietet mehr Schutz vor schädlichen Einflüssen und Schüssen als eine Jacke, ist aber für die rauen Bedingungen der Zone völlig ungeeignet. Wird mit einem Behälter geliefert, der bis zu zwei Artefakte aufnehmen kann.</text>
  </string>
  <string id="bandit_blackrain_outfit_name">
    <text>Schwarzer Banditen-Trenchcoat</text>
  </string>
  <string id="bandit_light_outfit_description">
    <text>Ein selbstgemachter Stalker-Anzug. Effektiv leichte militärische Körperpanzerung mit zusätzlichem Schutz gegen anomale Aktivitäten. Enthält einen Behälter, der bis zu zwei Artefakte aufnehmen kann.</text>
  </string>
  <string id="bandit_light_outfit_name">
    <text>Anzug "Gentleman des Glücks"</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_description">
    <text>Ein selbstgemachter Stalker-Anzug. Effektiv leichte militärische Körperpanzerung mit zusätzlichem Schutz gegen anomale Aktivitäten. Enthält einen Behälter, der bis zu zwei Artefakte aufnehmen kann.</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_name">
    <text>Anzug "Soldat des Glücks"</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_description">
    <text>Eine verbesserte Version eines normalen Exoskeletts. Angriffsvariante mit erhöhtem Widerstand gegen Beschuss, Explosionen und anomale Effekte.</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_name">
    <text>Söldner-Exoskelett</text>
  </string>
  <string id="soldier_outfit_description">
    <text>Standard-Militärausrüstung in Form einer leichten Körperpanzerung. Bietet einen angemessenen Schutz gegen Geschoss- und Splitterschäden, ist aber unwirksam gegen anomale Effekte und andere. Der Anzug kann nicht mit einem Artefaktbehälter modifiziert werden.</text>
  </string>
  <string id="soldier_outfit_name">
    <text>Militärische Schutzweste</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>Ein wunderbarer Schutzanzug für die Zone. Stalker schätzen ihn, weil er ausgezeichnete anomaliesichere und kugelsichere Eigenschaften kombiniert. Er enthält den PSZ-9d-Anzug, ein geschlossenes Atmungssystem und ein integriertes System zur Unterdrückung anomaler Felder. Er bietet hochwertigen Schutz gegen Kugeln und Splitter.</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>PSZ-9Md Universalschutzanzug </text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_description">
    <text>Eine verbesserte Version eines normalen Exoskeletts. Durch die Verwendung widerstandsfähigerer Materialien konnten die Entwickler den Schutz gegen mechanische Einwirkungen und die Haltbarkeit des Anzugs selbst erhöhen.</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_name">
    <text>Wächter-Exoskelett</text>
  </string>
  <string id="svoboda_outfit_description">
    <text>Dieser standardmäßige, leichte Stalker-Körperanzug wird von Handwerkern der Freiheit hergestellt. Enthält einen Behälter, der bis zu zwei Artefakte aufnehmen kann.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_outfit_name">
    <text>Anzug "Freiheit"</text>
  </string>
  <string id="exo_freedom_outfit_description">
    <text>Eine verbesserte Version des normalen Exoskeletts. Durch die Verwendung leichterer Materialien konnten die Designer das Gewicht des Anzugs verringern und seine Haltbarkeit erhöhen.</text>
  </string>
  <string id="exo_freedom_outfit_name">
    <text>Freiheit-Exoskelett</text>
  </string>
  <string id="neutral_assault_outfit_description">
    <text>Eine leichte Version des Exoskeletts. Seine Panzerungselemente wurden bei der Herstellung verwendet. Es gibt kein hydraulisches System. Die Körperpanzerung bietet guten Schutz gegen Handfeuerwaffen, und die eingebaute Gasmaske und der gummierte Stoffoverall bieten guten Schutz gegen anormale Einwirkungen. Es besitzt einen eingebauten Behälter für Artefakte.</text>
  </string>
  <string id="neutral_assault_outfit_name">
    <text>Angriffs-Panzerung</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_description">
    <text>Ein mit unbekannter Technologie hergestellter Monolith-Körperschutzanzug. Die Rüstung ist in der Lage, eine Pistolenkugel zu stoppen, während das zweischichtige Material des Anzugs Schutz gegen verschiedene Anomalien und Strahlung bietet. Kommt mit einem eingebauten Artefaktbehälter.</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_name">
    <text>Anzug "Monolith-2"</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_description">
    <text>Wie bei vielen Monolith-Kreationen ist die Technologie, die bei der Herstellung dieses Anzugs verwendet wurde, unbekannt. Er besteht aus unbekannten Materialien, die leichter sind als ihre Gegenstücke und sehr gut vor Strahlung schützen. Enthält ein geschlossenes Atemsystem.</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_name">
    <text>wissenschaftlicher Anzug Monolith</text>
  </string>
  <string id="monolith_assault_outfit_description">
    <text>Standardausrüstung für die Monolith-Sturmtruppen, hergestellt mit unbekannter Technologie. Die Rüstung bietet einen guten Schutz vor Schüssen, während die mitgelieferte Gasmaske und der Anzug einen guten Schutz vor Anomalien gewährleisten. Wird mit einem eingebauten Artefaktbehälter geliefert.</text>
  </string>
  <string id="monolith_assault_outfit_name">
    <text>"Monolit-Sch" Panzeranzug</text>
  </string>
  <string id="exo_mono_outfit_description">
    <text>Ein mit unbekannter Technologie hergestelltes Monolith-Exoskelett, das guten Schutz gegen alle Einwirkungen bietet. Nutzt sich langsam ab.</text>
  </string>
  <string id="exo_mono_outfit_name">
    <text>Monolith Exoskelett</text>
  </string>
  <string id="ecolog_outfit_description">
    <text>Ein SSP-99M-Chemikalienschutzanzug, der speziell für die Bedingungen in der Zone entwickelt wurde. Wird von wissenschaftlichen Expeditionen und Stalkern verwendet, die mit ihnen zusammenarbeiten. Er verfügt über ein integriertes Luftfilter- und Klimatisierungssystem. Er ist hitze- und strombeständig und bietet guten Schutz vor Strahlung und biologischen Anomalien. Er ist resistent gegen chemisch aggressive Umgebungen. Bietet hervorragenden Schutz vor allen anomalen Effekten und dank des Systems zur Unterdrückung induzierter Felder auch vor psychischen Effekten. Mit Kevlar-Platten.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_outfit_name">
    <text>SSP-99M "WEGA"</text>
  </string>
  <string id="red_ecolog_red_outfit_name">
    <text>SSP-99 "Ökologe"</text>
  </string>
  <string id="red_ecolog_red_outfit_description">
    <text>Ein SSP-99-Chemikalienschutzanzug, der speziell für die Bedingungen in der Zone entwickelt wurde. Wird von wissenschaftlichen Expeditionen und Stalkern verwendet, die mit ihnen zusammenarbeiten. Er verfügt über ein integriertes Luftfilter- und Klimatisierungssystem. Er ist hitze- und strombeständig und bietet guten Schutz vor Strahlung und biologischen Anomalien. Er ist resistent gegen chemisch aggressive Umgebungen. Bietet hervorragenden Schutz vor allen anomalen Effekten und dank des Systems zur Unterdrückung induzierter Felder auch vor psychischen Effekten. Nicht für den Kampfeinsatz konzipiert.</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>PSZ-9Md Universal protection</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>An excellent protective jumpsuit for the Zone. Stalkers appreciate it for the combination of excellent anti-anomalous qualities and anti-bullet protection. Includes: PSZ-9d jumpsuit, closed-cycle breathing system, built-in system of suppression of anomalous fields. Provides quality protection against bullet and shrapnel damage.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp7">
    <text>Schutzmaske M40</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp7_descr">
    <text>Die M40-Schutzmaske bietet zuverlässigen Schutz gegen viele giftige und chemisch gefährliche Substanzen, radioaktiven Staub und bakterielle Erreger. Sie wird von Stalkern geschätzt und hauptsächlich von Söldnergruppen in der gesamten Zone verwendet.</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_dolg">
    <text>Helm "Sphäre"</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_dolg_descr">
    <text>Ein "Sphäre"-Helm, der von Technikern der Wächter für die Bedürfnisse der Fraktion angepasst wurde. Die Gasmaske bietet erhöhten Schutz gegen Strahlung und chemische Substanzen. Enthält ein eingebautes Nachtsichtgerät.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_name">
    <text>Wissenschaftsanzug Freiheit</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_description">
    <text>Ein selbstgebauter Panzeranzug, der von der Freiheit speziell für die wissenschaftliche Forschung in der Zone hergestellt wurde. Das geschlossene Atmungssystem und die spezielle Imprägnierung bieten einen ausgezeichneten Schutz gegen Strahlung und schädliche anomale Einflüsse. Allerdings kann die Panzerung den Träger nicht einmal vor Pistolenkugeln schützen, weshalb der Anzug nicht für den Kampf geeignet ist.</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_outfit_barge">
    <text>Anzug des Touristen</text>
  </string>
  <string id="st_stalker_outfit_barge_descr">
    <text>Der frühere Besitzer dieses Dings war ein echter Tourist und unternahm, wie es scheint, oft sehr schwierige, an der Grenze der menschlichen Belastbarkeit liegende Wandertouren. Er wusste, wie er das Gewicht, das er trug, richtig verteilte und welchen Dingen er den Vorzug geben musste. Die Manteltaschen und die kluge Wahl des Rucksacks erlauben es seinem Besitzer, ein hohes Gewicht zu tragen.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 13.01.2024 08:55:12 -->
