<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
  <string id="st_pda_name_kutek">
    <text>Kutjoks PDA</text>
  </string>
  <string id="st_pda_descr_kutek">
    <text>Ein PDA, der einem Stalker namens Kutjok gehört. Der letzte Eintrag lautet: "Finde das Artefakt im Tunnel."</text>
  </string>
  <string id="st_corpse_racia_name">
    <text>Funkgerät</text>
  </string>
  <string id="st_corpse_racia_descr">
    <text>Ein gutes militärisches Funkgerät. Kann Funkverkehr innerhalb von 30 Kilometern auffangen.</text>
  </string>
  <string id="st_dynamite">
    <text>Dynamit</text>
  </string>
  <string id="st_fanat_dinamit_desc">
    <text>Acht Kilogramm Dynamit. Genug, um jedes Versteck in die Luft zu jagen.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_name_elevator_corpse">
    <text>Stjopa Bandit's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_pda_desc_elevator_corpse">
    <text>Leere PDA, nichts Interessantes.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_scientists_task_device_name">
    <text>Wissenschaftliches Gerät</text>
  </string>
  <string id="st_esc_scientists_task_device_text">
    <text>Ein seltsames Gerät. Es scheint den Wissenschaftlern zu gehören, die zu Feldforschungszwecken in den Kordon gekommen sind.</text>
  </string>
  <string id="trader_notebook_name">
    <text>Sidos Laptop</text>
  </string>
  <string id="trader_notebook_text">
    <text>Sidorowitschs Laptop, der von Michalitsch in einen funktionsfähigen Zustand gebracht wurde.</text>
  </string>
  <string id="car_benz_name">
    <text>Kanister</text>
  </string>
  <string id="car_benz_text">
    <text>Ein Kanister. Ungefähr zur Hälfte mit Benzin gefüllt.</text>
  </string>
  <string id="st_pda_name_mishgan">
    <text>Mischgan's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_pda_descr_mishgan">
    <text>Ein PDA, der dem Stalker Mischgan gehört. In einem aktuellen Eintrag steht, dass der Finder des Geräts es ins Anfängerdorf bringen soll.</text>
  </string>
  <string id="st_dictophone">
    <text>Sprachaufzeichnungsgerät</text>
  </string>
  <string id="st_dictophone_descr">
    <text>Ein Diktiergerät.</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_case_name">
    <text>Dokumentenkoffer</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_case_descr">
    <text>Dieser Koffer enthält, seiner Haltbarkeit nach zu urteilen, einige wichtige Dokumente.</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_box_key">
    <text>Schlüssel</text>
  </string>
  <string id="st_diggers_box_key_descr">
    <text>Ein Schlüssel, der eine Kiste und eine Konsole in der Gräberbasis öffnet.</text>
  </string>
  <string id="st_bandits_case_name">
    <text>Händler-Koffer</text>
  </string>
  <string id="st_bandits_case_descr">
    <text>Ein Koffer mit Artefakten für den Händler Krügge.</text>
  </string>
  <string id="st_bandits_case_new_descr">
    <text>Eine Kiste mit Artefakten für den Händler Krücke, dieses Mal mit den richtigen Waren.</text>
  </string>
  <string id="st_freedom_map_treasure_name">
    <text>Karte vom PDA</text>
  </string>
  <string id="st_freedom_map_treasure_descr">
    <text>Eine Karte, die den Standort eines Freiheit-Verstecks und einige PDA mit Einträgen zeigt.</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_freedom_stalker_pda_name">
    <text>Freiheitlers PDA</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_freedom_stalker_pda_descr">
    <text>Hey, Alex. Ich habe gehört, dass du im Moment nicht weit vom Dunklen Tal entfernt bist. Wir haben eine besondere Aufgabe für dich: Finde eine Karte mit der Position eines Vorratslagers in unserer ehemaligen Basis. Es befindet sich wahrscheinlich in einem Versteck in X18. Benutze den Nebeneingang — ihr wisst, welcher es ist. Der Haupteingang wird von Banditen gehalten, und es ist besser, wenn ihr unter ihrem Radar bleibt. Ich weiß, dass ich viel von dir verlange und dich alleine losschicke, aber diese Ausrüstung wird uns sehr helfen; du musst sie nur noch finden. Viel Glück!</text>
  </string>
  <string id="mutant_chimera_clow">
    <text>Schimären-Klaue</text>
  </string>
  <string id="mutant_chimera_clow_description">
    <text>Eine scheinbar gewöhnliche Schimärenklaue. Sie wird jedoch von einer verdächtigen gelben Substanz bedeckt.</text>
  </string>
  <string id="mutant_burer_hand">
    <text>Bürerhand</text>
  </string>
  <string id="mutant_burer_hand_description">
    <text>Diese Bürer-Hand hat eine Reihe seltsamer Eigenschaften erworben, von denen die nützlichste eine starke Strahlungsresistenz ist. Die Besonderheiten dieser Resistenz sind bisher unbekannt. Du kannst deinen Teil zur wissenschaftlichen Entwicklung beitragen, indem du die Bürer-Hand an Wissenschaftler für ihre Experimente verkaufst.</text>
  </string>
  <string id="mutant_zombie_hand">
    <text>Zombiehand</text>
  </string>
  <string id="mutant_zombie_hand_description">
    <text>Die Hand eines Zombies, die mit Insekten infiziert ist. In einer seltsamen Symbiose mit letzteren hat sich das Zombie-Genom verändert. Von besonderem Interesse für die Wissenschaftler.</text>
  </string>
  <string id="mutant_tushkano_head">
    <text>Rattenwolfkopf</text>
  </string>
  <string id="mutant_tushkano_head_description">
    <text>Die Rattenwölfe haben eine beachtliche Entwicklung ihrer Intelligenz durchgemacht. Wissenschaftler versuchen zu verstehen, wie so viele Informationen in einem so kleinen Gehirn gespeichert werden können. Die Gehirne dieser Nagetiere werden in Medikamenten verwendet, die aus der Zone exportiert werden. Daher kennen die Stalker ihre genauen Auswirkungen nicht.</text>
  </string>
  <string id="mutant_poltergeist_eye">
    <text>Poltergeistauge</text>
  </string>
  <string id="mutant_poltergeist_eye_description">
    <text>Der genaue Grund, warum sich Wissenschaftler für Poltergeistaugen interessieren, ist unbekannt, aber es wird eine gute Summe dafür angegeben.</text>
  </string>
  <string id="mutant_controller_hand">
    <text>Kontrolleurhand</text>
  </string>
  <string id="mutant_controller_hand_description">
    <text>Die Kontrolleure verfügen über psychische Fähigkeiten, mit denen sie ihr Ziel aus der Ferne verwirren und verschiedene Halluzinationen erzeugen können. Bei Annäherung können sie auch schweren Schaden anrichten. Wissenschaftler glauben, dass die Macht der Controller in ihren Händen liegt, die allerdings noch nicht vollständig erforscht sind.</text>
  </string>
  <string id="mutant_giant_hand">
    <text>Hand eines Pseudo-Giganten</text>
  </string>
  <string id="mutant_giant_hand_description">
    <text>Die Hände von Pseudogiganten besitzen Eigenschaften, die von Wissenschaftlern noch nicht erklärt werden können, aber sie zahlen gut dafür.</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_groza_nimble_broken_descr">
    <text>Ein einzigartiges Exemplar des Sturmgewehrs OTs-14 Grosa, das mit einer erweiterten Magazin ausgestattet und auf das Kaliber 5,45x39 mm umgerüstet ist. Muss dringend repariert werden.</text>
  </string>
  <string id="st_box_money">
    <text>Geldbündel</text>
  </string>
  <string id="st_gar_trader_money_descr">
    <text>Geld, das der Händler Krücke gegeben hat. Für die Banditen im Dunklen Tal bestimmt.</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_ak74u_fanat_broken_descr">
    <text>Die AKS-74UM ist eine modernisierte AKS-74U. Ausgestattet mit einem vergrößerten Magazin für 45 Patronen und einer Halterung für ein Zielfernrohr. Die Waffe ist stark reparaturbedürftig.</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_task_name">
    <text>Unbekanntes Artefakt</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_task_descr">
    <text>Artefakt unbekannter Herkunft. Seine Eigenschaften sind nicht untersucht worden. Radioaktiv.</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_task_name">
    <text>Unbekanntes Artefakt</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_task_two_name">
    <text>Sumpfig</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_task_descr">
    <text>Ein künstliches Artefakt, das von Professor Dubinin in einer Anomalie durch die Transmutation anderer Artefakte geschaffen wurde.</text>
  </string>
  <string id="st_val_bandit_desertir_money_descr">
    <text>Das Geld ist für den Wissenschaftler Dubinin bestimmt.</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_package">
    <text>Paket mit Drogen</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_package_descr">
    <text>Ein Paket von Professor Dubinin mit einer Art hypnotischen Substanz.</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_scaner">
    <text>Anomalie-Scanner</text>
  </string>
  <string id="st_val_scientist_scaner_descr">
    <text>Ein Gerät von Professor Dubinin. Aufgestellt in einer Anomalie.</text>
  </string>
  <string id="st_val_bandits_explosive">
    <text>Sprengstoff</text>
  </string>
  <string id="st_val_bandits_explosive_descr">
    <text>Sprengladungen von den Banditen. Verwende sie, um den zweiten Eingang zum Labor X18 zu versiegeln.</text>
  </string>
  <string id="st_kat_boss_notes">
    <text>Notiz des Meisters</text>
  </string>
  <string id="st_kat_boss_notes_descr">
    <text>Eine Notiz des Meisters des Untergrunds, die er offenbar für seine Tochter hinterlassen hat.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_stalker_medic_docs">
    <text>Gamzat's Aufzeichnungen</text>
  </string>
  <string id="st_gar_stalker_medic_docs_descr">
    <text>Ein Ordner mit den Notizen von Professor Gamzatow. Er enthält solide Formeln, Skizzen von chemischen Umwandlungsketten, Konzepte verschiedener technischer Geräte und viele andere Dinge, die ein normaler Mensch nicht verstehen kann. Nach der Dicke des Ordners zu urteilen, hat Gamzatow sehr viel Zeit und Mühe in seine Arbeit investiert.</text>
  </string>
  <string id="st_agru_corpse_pda">
    <text>Bussard's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_agru_corpse_pda_descr">
    <text>Ein PDA, der einem Stalker namens Bussard gehört. Kann Informationen enthalten.</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_pass">
    <text>Ausweis</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_pass_descr">
    <text>Ein Ausweis für den Zutritt zur Wissenschaftler-Basis bei Agroprom. Ausgestellt von Professor Dubinin.</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_scanner">
    <text>Scanner</text>
  </string>
  <string id="st_agr_scientists_base_scanner_descr">
    <text>Ein wissenschaftlicher Scanner von Professor Dubinin. Sollte in der Nähe von Nowoschepelitschi platziert werden.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_duty_supplies">
    <text>Medikamente</text>
  </string>
  <string id="st_gar_duty_supplies_descr">
    <text>Medikamente vom Kommandeur des Wächter-Außenpostens auf der Müllhalde.</text>
  </string>
  <string id="nsp_half_artefact">
    <text>"Betonsplitter"</text>
  </string>
  <string id="nsp_half_artefact_descr">
    <text>Früher war es ein Stück Mauer. Jetzt hat es sich fast in ein instabiles Artefakt verwandelt. Wahrscheinlich ist es die Quelle der intermittierenden Psi-Emissionen.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_suicide_stalker_notes">
    <text>Notiz von Drachen</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_suicide_stalker_notes_descr">
    <text>"Ich kann das einfach nicht mehr ertragen. ICH KANN NICHT! Sie sind hinter mir her. Es ist, als wären sie bereits in mir! Das Leben hier ist unerträglich geworden; sie lassen mich hier nicht mehr raus. Ich nehme an, es gibt nur einen Ausweg... Lasst sie mit mir sterben!"</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_letter">
    <text>Notiz von Frettchen</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_letter_descr">
    <text>"Fünf Schatten. Sie kommen zu jedem."</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_suicide_leader_letter">
    <text>Notiz von Eustachius</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_village_suicide_leader_letter_descr">
    <text>"Rettet euch, solange ihr noch könnt!"</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_masters_flashback_ruck_item">
    <text>Rucksack mit Sachen</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_masters_flashback_ruck_item_descr">
    <text>Ein Rucksack mit Gegenständen von den Meisterstalkern aus der Umgebung von Nowoschepelytischi. Sehr solide Beute.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_key">
    <text>Tresorschlüssel</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_key_descr">
    <text>Ein Schlüssel. Wahrscheinlich, um den Tresor zu öffnen, an dem er sich befand.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_compass">
    <text>Kompass</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_compass_descr">
    <text>Ein ungewöhnlicher Kompass. Scheint eine Rarität zu sein. Er ist definitiv nicht aus dem 21. Jahrhundert.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_notes">
    <text>Aufzeichnungen eines Soldaten</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_soldier_polter_treasure_notes_descr">
    <text>Aufzeichnungen des Soldaten, die Antworten auf Fragen nach den Ereignissen an der Bushaltestelle geben.</text>
  </string>
  <string id="nsp_final_scientific_task_artefact">
    <text>Transmutiertes Artefakt</text>
  </string>
  <string id="nsp_final_scientific_task_artefact_descr">
    <text>Ein transmutiertes Artefakt, das durch die Kreuzung zweier Artefakte entstanden ist: dem "Betonsplitter" und dem "Sumpfig".</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_artefact_container">
    <text>Container</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_artefact_container_descr">
    <text>Ein gewöhnlicher Behälter. Lege das transmutierte Artefakt hinein und grabe irgendwo.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_hunters_hunter_corp_device_pda">
    <text>PDA des Griechen</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_hunters_hunter_corp_device_pda_descr">
    <text>DerPDA eines Jägers namens Grieche, der tot in der Höhle eines riesigen Wildschweins gefunden wurde.</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_musician_stalker_guitar">
    <text>Gitarre</text>
  </string>
  <string id="st_nsp_musician_stalker_guitar_descr">
    <text>Eine klassische sechssaitige Gitarre, die sogar in den Räumlichkeiten der Zone weit verbreitet ist. Ein Besitz von vielen Stalkern.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pda">
    <text>PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pda_descr">
    <text>Ein PDA, der im mobilen Wissenschaftslabor gefunden wurde. Die Daten sind ohne Entschlüsselung unzugänglich.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_1">
    <text>Festplattenlaufwerk 1</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_1_descr">
    <text>Eine Festplatte, die aus einem Computer im Wissenschaftsbunker vom Bernsteinsee ausgebaut wurde. Ohne zusätzliche Handarbeit scheinen die Daten unlesbar zu sein.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_2">
    <text>Festplattenlaufwerk 2</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_pc_hard_2_descr">
    <text>Eine Festplatte, die dem Zahn der Zeit zum Opfer gefallen ist. Da sie aus einem Computer im Wissenschaftsbunker vom Bernsteinsee stammt, sind die Informationen wahrscheinlich verschlüsselt.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_notebook">
    <text>Laptop</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_notebook_descr">
    <text>Ein Laptop aus dem Wissenschaftsbunker. Muss aufgeladen werden, bevor Daten extrahiert werden können.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_flash">
    <text>USB-Stick</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_flash_descr">
    <text>Ein gewöhnlicher USB-Stick. Kann wahrscheinlich gelesen werden, wenn er in einen Computer gesteckt wird.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_1">
    <text>Notizen von Sacharow</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_1_descr">
    <text>Ein dickes Buch mit Notizen von Professor Sacharow während seiner Arbeit im mobilen Bunker am Bernsteinsee.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_2">
    <text>Lieferprotokoll</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_2_descr">
    <text>Dokumente mit Informationen über Versorgungs- und Munitionslieferungen an den Wissenschaftsbunker am Bernsteinsee.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_3">
    <text>Ordner mit Notizen</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_3_descr">
    <text>Eine Mappe mit Notizen über die Forschung zu den jüngsten anomalen Formationen um den Bernsteinsee.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_4">
    <text>Liste von Bestellungen</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_docs_4_descr">
    <text>Papiere mit einer Liste von Artefakten, die von den Wissenschaftlern für ihre Forschungen benötigt werden. Außerdem werden ihre möglichen Fundorte genannt.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_boss_notes">
    <text>Notizen von Sacharow</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_boss_notes_descr">
    <text>Diese Notizen scheinen die letzten Gedanken Sacharows zu den Vorgängen rund um den Bunker zu enthalten.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_notes">
    <text>Notizen von Kruglow</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_info_item_scientist_notes_descr">
    <text>Verschiedene Unterlagen, die Professor Kruglow gehörten.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_angar_scientist_pda">
    <text>Schumichin's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_solo_zombie_pda">
    <text>Gontscharow's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_lab_zombie_scientist_pda">
    <text>Schischin's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_collect_info_scientists_pda_descr">
    <text>Der PDA eines der Wissenschaftler, die am Bernsteinsee arbeiten. Daten verschlüsselt.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_fly_stalker_corp_pda">
    <text>Jurin's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_fly_stalker_corp_pda_descr">
    <text>Der PDA eines der Stalker, die am Bernsteinsee arbeiten.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_scientist_corp_1_pda">
    <text>Bloschkin's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_scientist_corp_2_pda">
    <text>Prochorow's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_soldier_corp_pda">
    <text>Ostapenko's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_second_task_soldier_corp_pda_descr">
    <text>Der PDA eines der Wachmänner des X-16-Komplexes.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_brainlab_key">
    <text>Schlüssel zum Kontrollraum</text>
  </string>
  <string id="st_yan_labx16_brainlab_key_descr">
    <text>Ein Schlüssel, der aus der Leiche eines Soldaten stammt, der den X-16-Komplex bewachte.</text>
  </string>
  <string id="st_yan_bunker_zombie_scientist_pda">
    <text>Sitjanow's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_gar_corvalol_duty_friend_token">
    <text>Erkennungsmarken </text>
  </string>
  <string id="st_gar_corvalol_duty_friend_token_descr">
    <text>Die Erkennungsmarken eines Soldaten der wächter. Sie gehören offenbar Unterfeldwebel Ljubesnow.</text>
  </string>
  <string id="st_bar_help_duty_treasure_key">
    <text>Schlüssel</text>
  </string>
  <string id="st_bar_help_duty_treasure_key_descr">
    <text>Ein Schlüssel, der von Unterfeldwebel Ljubesnow bei der Banditensuche in der Bar gefunden wurde. Dieser Schlüssel sollte das Versteck der Banditen öffnen.</text>
  </string>
  <string id="st_agr_tonnel_scientist_remains_item">
    <text>Überreste des Wissenschaftlers</text>
  </string>
  <string id="st_agr_tonnel_scientist_remains_item_descr">
    <text>Die Überreste eines Wissenschaftlers wurden in einem Tunnel bei Agroprom gefunden. Müssen im wissenschaftlichen Komplex zur Identifizierung untersucht werden.</text>
  </string>
  <string id="st_mil_army_base_sky_device">
    <text>Funkempfänger</text>
  </string>
  <string id="st_mil_army_base_sky_device_descr">
    <text>Ein Gerät, das verschiedene Arten von Signalen in einem Umkreis von mehreren Kilometern auffängt und entschlüsselt.</text>
  </string>
  <string id="st_mil_actor_psy_helm">
    <text>Psi-Helm</text>
  </string>
  <string id="st_mil_actor_psy_helm_descr">
    <text>Ein kalibrierter Prototyp zum Schutz gegen Psi-Emissionen. Von einem Stalker-Handwerker nach einem Entwurf von Professor Sacharow nachgebaut.</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_card">
    <text>Zugangskarte 1</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_card_descr">
    <text>Eine Karte für den Zugang zur unteren Ebene des Labors.</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_elite_card">
    <text>Zugangskarte 2</text>
  </string>
  <string id="st_mlab_door_pass_elite_card_descr">
    <text>Eine Karte für Räume, die nur für befugtes Laborpersonal zugänglich sind.</text>
  </string>
  <string id="st_water_bottle">
    <text>Mineralwasser</text>
  </string>
  <string id="st_water_bottle_descr">
    <text>Eine Flasche mit sauberem Mineralwasser. Aufgrund des Mangels an sauberen Quellen in der Zone ist importiertes Wasser eine Notwendigkeit.</text>
  </string>
  <string id="st_batteries">
    <text>Batterien</text>
  </string>
  <string id="st_batteries_descr">
    <text>Gewöhnliche AA-Batterien. Geeignet für die Stromversorgung von Scheinwerfern.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_merc_pda">
    <text>Söldner PDA</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_merc_pda_descr">
    <text>Der PDA eines der Söldner, der neben einer gefallenen Stalker-Gruppe gefunden wurde.</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_stalker_pda">
    <text>Stalker PDA</text>
  </string>
  <string id="st_gar_composer_task_stalker_pda_descr">
    <text>Ein PDA, der von Haufen an der Stelle der toten Stalker auf der Müllhalde gefunden wurde.</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_rakoffka_stalker_pda">
    <text>Lemur's alter PDA</text>
  </string>
  <string id="st_labx18_rakoffka_stalker_pda_descr">
    <text>Ein PDA, der im Labor X-18 bei einem Stalker namens Lemur gefunden wurde. Ein einziger Eintrag ist vorhanden.</text>
  </string>
  <string id="st_nuts">
    <text>Erdnüsse "Grigoreschek"</text>
  </string>
  <string id="st_nuts_descr">
    <text>Erdnüsse mit Salz sind eine beliebte Delikatesse von Feinschmeckern, die nicht nur in der Zone, sondern auch auf dem Kontinent beliebt sind. Es ist praktisch, ein versiegeltes Gefäß mit auf Reisen zu nehmen und die Nüsse nach dem Öffnen aufzubewahren, wofür es einen praktischen Plastikdeckel gibt. Das Produkt ist sofort einsatzbereit. Hinweis: Wenn du auf einen der Bestandteile dieses Produkts allergisch bist, verwende es mit Vorsicht.</text>
  </string>
  <string id="st_olives">
    <text>"Patronow" Oliven</text>
  </string>
  <string id="st_olives_descr">
    <text>Oliven haben einen reichen, hellen Geschmack, der sich dank der Meersalzlake, die jede Beere von innen und außen durchtränkt, auf besondere Weise entfaltet. Oliven sind ein unverzichtbarer Bestandteil der Ernährung eines jeden Stalkers. Die große Größe und die weiche, ölige Struktur der Frucht selbst wird auch diejenigen erfreuen, die eigentlich keine Gurken mögen.</text>
  </string>
  <string id="st_vegetables">
    <text>Gemüsemischung "Ap-Prondulle"</text>
  </string>
  <string id="st_vegetables_descr">
    <text>Die Gemüsemischung ist leicht und verspielt, mit einem absolut italienischen Charakter! Um den mediterranen Geschmack zu spüren, reicht es jetzt aus, ein Gefäß zu öffnen. Es wird empfohlen, sie mit einem langen Laib zu essen und mit einem Energydrink heruntergespült wird.</text>
  </string>
  <string id="st_sardines">
    <text>Sardinen in Öl</text>
  </string>
  <string id="st_sardines_descr">
    <text>Dieser kleine Fisch ist nicht nur schmackhaft und wohlriechend, sondern hat auch viele nützliche Eigenschaften. Köstliche Sardinenkarkassen in einer speziellen würzigen Marinade mit ausgeprägter Säure sind eine Kombination, die Fans von hellen ungewöhnlichen Empfindungen zu schätzen wissen. Bei der Herstellung werden nur Fischrohstoffe höchster Qualität und natürliche Zutaten verwendet.</text>
  </string>
  <string id="st_cheese">
    <text>Schmelzkäse "Skuratows Hof"</text>
  </string>
  <string id="st_cheese_descr">
    <text>Legendärer Schmelzkäse von einem legendären Unternehmen! Hergestellt aus hochwertigem Hartkäse unter Zugabe von frischer pasteurisierter Sahne. Seit 15 Jahren ist er das Markenzeichen des Werks "Skuratows Hof": derselbe Geschmack und dieselbe hochwertige Zusammensetzung, wie man sie aus den Anfangsjahren der Zone kennt!</text>
  </string>
  <string id="st_cringe_bread">
    <text>Ein Brötchen für Klim Bodianowitsch</text>
  </string>
  <string id="st_cringe_bread_descr">
    <text>Ein Laib Brot. Es riecht nach Rum und schmeckt nach Zigarettenasche. Das einzige, was noch ekliger ist, ist Ananas-Pizza.</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_radio">
    <text>Funkempfänger</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_radio_descr">
    <text>Ein normaler Funkempfänger, der in den Weiten der Zone gefunden wurde. Ob er funktioniert oder nicht, bleibt abzuwarten.</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_light">
    <text>Elektrische Lampe</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_light_descr">
    <text>Eine kaum funktionsfähige elektrische Lampe. Muss mit Strom versorgt werden, um richtig zu funktionieren.</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_task_merc_pda">
    <text>Puma's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_task_merc_pda_descr">
    <text>Ein PDA, der bei der Leiche eines Söldners gefunden wurde. Eine einzelne Nachricht lautet: "Vom Kunden".</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_psy_helm">
    <text>Psi-Helm</text>
  </string>
  <string id="st_val_stalker_technic_psy_helm_descr">
    <text>Dieser Helm scheint in der Lage zu sein, den Träger vor Psi-Emissionen zu schützen. Allerdings sollte man sich nicht zu sehr auf ihn verlassen, da er offensichtlich in aller Eile aus den verfügbaren Materialien zusammengebaut wurde.</text>
  </string>
  <string id="st_bar_stalker_goose_note">
    <text>Notiz von Gans</text>
  </string>
  <string id="st_bar_stalker_goose_note_descr">
    <text>Eine Notiz des Stalkers Gans, die Arnie nach seinem Tod erhielt.</text>
  </string>
  <string id="st_kat_duty_squad_soldier_leader_pda">
    <text>General Taschenko's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_kat_duty_squad_soldier_leader_pda_descr">
    <text>Ein PDA von General Taschenko, dem Gründer und ersten Kommandeur der Wächter. Eine einzige Aufnahme ist verfügbar.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_pda">
    <text>Axt's PDA</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_pda_descr">
    <text>PDA des Stalkers mit dem Spitznamen Axt mit einem ständig gesendeten SOS-Signal. Die letzte der Aufzeichnungen enthält einige Notizen über seine Versuche, sich vor den Söldnern zu verstecken.</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_key">
    <text>Schlüssel für die persönliche Kiste</text>
  </string>
  <string id="st_esc_actor_stalker_sos_task_key_descr">
    <text>Ein Schlüssel, der den Zugang zu den Gegenständen im persönlichen Versteck des Stalkers mit dem Spitznamen Axt öffnet.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 06.01.2024 10:11:14 -->
