<string_table>
  <string id="mutant_boar_leg">
    <text>Wildschweinhufe</text>
  </string>
  <string id="mutant_boar_leg_description">
    <text>Aus Wildschweinhufen kann eine Reihe von Medikamenten hergestellt werden, darunter ein Serum gegen Strahlung.</text>
  </string>
  <string id="mutant_dog_tail">
    <text>Hundeschwanz</text>
  </string>
  <string id="mutant_dog_tail_description">
    <text>Die Widerstandsfähigkeit der Haut von Mutantenhunden gegenüber Elektrizität und chemischen Stoffen ist seit langem Gegenstand wissenschaftlicher Untersuchungen. Da der Schwanz des Tieres fast vollständig frei von Fettgewebe ist, eignet er sich besonders gut für Laboruntersuchungen.</text>
  </string>
  <string id="mutant_cat_tail">
    <text>Bajun-Katzenschwanz</text>
  </string>
  <string id="mutant_cat_tail_description">
    <text>Bajun-Katzen sind berühmt für ihre Fähigkeit, ihre Opfer in den Schlaf zu wiegen. Wissenschaftler sind an der Erforschung dieser Kreaturen ebenso interessiert wie alle anderen.</text>
  </string>
  <string id="mutant_flesh_eye">
    <text>Fleischauge</text>
  </string>
  <string id="mutant_flesh_eye_description">
    <text>Das mutierte, geschwollene Auge des Fleisches hat eine Reihe seltsamer Eigenschaften erworben, von denen die nützlichste die Fähigkeit ist, die Linse zu regenerieren. Die Einzelheiten dieses Prozesses sind bisher unbekannt, obwohl eine solche Entdeckung die moderne Medizin mit Sicherheit revolutionieren würde. Sie können Ihren Teil zur wissenschaftlichen Entwicklung beitragen, indem Sie Fleischaugen an Wissenschaftler für deren Experimente verkaufen.</text>
  </string>
  <string id="mutant_krovosos_jaw">
    <text>Blutsauger-Tentakel</text>
  </string>
  <string id="mutant_krovosos_jaw_description">
    <text>Die Tentakel der Blutsauger enthalten eine spezielle Drüse, die ein Ferment produziert, das die Haut auflöst und gleichzeitig die Blutgerinnung verhindert. Die Entdeckung der Zusammensetzung des Ferments könnte der Grundstein für eine ganze Reihe von großen medizinischen Fortschritten sein.</text>
  </string>
  <string id="mutant_psevdodog_tail">
    <text>Pseudo-Hundeschwanz</text>
  </string>
  <string id="mutant_psevdodog_tail_description">
    <text>Die Widerstandsfähigkeit der Haut von Mutantenhunden gegenüber Elektrizität und chemischen Stoffen ist seit langem Gegenstand wissenschaftlicher Untersuchungen. Da der Schwanz des Tieres fast vollständig frei von Fettgewebe ist, eignet er sich besonders gut für Laboruntersuchungen.</text>
  </string>
  <string id="mutant_snork_leg">
    <text>Schnork-Fuß</text>
  </string>
  <string id="mutant_snork_leg_description">
    <text>Die Schnorkfüße enthalten eine große Anzahl hochelastischer Sehnen. Dies erklärt die Fähigkeit des Monsters, diese unglaublich weiten Sprünge zu machen.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 02.01.2024 21:50:42 -->
