<string_table>
  <string id="esc_trader_side_task_1_title_start">
    <text>Ein Steinblut-Artefakt finden</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_descr_start">
    <text>Sidorowitsch bat mich, ein Steinblut-Artefakt zu besorgen, das Teil eines Auftrags ist, den er von den Wissenschaftlern erhalten hatte. Er versprach eine gute Belohnung.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_dialog_descr">
    <text>Ich habe von den Wissenschaftlern eine Bestellung für ein Steinblut-Artefakt erhalten. Ich glaube mich zu erinnern, dass sie haufenweise davon herumliegen haben, aber wenn sie es brauchen, brauchen sie es. Hast du Lust?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_title_reward">
    <text>Bringe das Steinblut zu Sidorowitsch</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_1_descr_reward">
    <text>Artefakt gefunden. Jetzt kannst du mit dem Händler über die Belohnung sprechen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_title_start">
    <text>Finde ein Fleischklumpen-Artefakt</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_descr_start">
    <text>Eine weitere Bitte von Sidorowitsch: das Artefakt "Fleischbrocken" zu besorgen. Er hat mehr Geld als sonst für diese Jagd geboten, also sollte ich danach suchen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_dialog_descr">
    <text>Die Wissenschaftler haben eine weitere Bestellung aufgegeben, diesmal für ein Fleischklumpen. Lass dir das nicht entgehen, ich zahle dir mehr als das, was es normalerweise wert ist!</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_title_reward">
    <text>Bringe den Fleischklumpen zu Sidorowitsch</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_2_descr_reward">
    <text>Die Belohnung sollte dieses Mal größer sein als beim letzten Mal. Ich hoffe, es wird sich lohnen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_title_start">
    <text>Finde ein Gepresstes-Artefakt</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_descr_start">
    <text>Eine weitere Artefaktbestellung für die Wissenschaftler von Sidorowitsch. Ich muss ihm ein "Gepresstes" besorgen. Dafür wird er einen großzügigen Teil seines Vermögens mit mir teilen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_dialog_descr">
    <text>Die Eierköpfe haben ein weiteres Artefakt bestellt. Besorg mir ein Gepresstes und du bekommst eine nette Belohnung.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_title_reward">
    <text>Bringe das "Gepresste" zu Sidorowitsch</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_3_descr_reward">
    <text>Der dritte der Artefaktaufträge ist erledigt. Sidorowitsch sollte jetzt mehr denn je großzügig sein.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_title_start">
    <text>Einen Pseudo-Hundeschwanz besorgen</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_descr_start">
    <text>Neben Artefakten bestellen die Wissenschaftler bei Sidorowitsch auch Körperteile von Mutanten. Fürs Erste hat mich der Händler gebeten, einen Pseudo-Hundeschwanz mitzubringen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_dialog_descr">
    <text>Die Wissenschaftler erforschen die Natur der Mutanten. Ich habe eine Bestellung für einen Pseudo-Hundeschwanz. Nimmst du ihn an?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_title_reward">
    <text>Bringe den Pseudoschwanz zu Sidorowitsch</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_4_descr_reward">
    <text>Ich habe den Pseudo-Hundeschwanz. Zeit, zum Händler zurückzukehren und die Belohnung zu holen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_title_start">
    <text>Besorge drei Rattenwolf-Köpfe</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_descr_start">
    <text>Es ist eine weitere Bestellung für Körperteile von Mutanten eingegangen. Ich brauche die Köpfe von drei Rattenwölfen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_dialog_descr">
    <text>Hier ist der nächste Mutantenauftrag: drei Rattenwolf-Köpfe. Da ist eine gute Bezahlung für dich drin.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_title_reward">
    <text>Bringe die Rattenwolf-Köpfe zu Sidorowitsch</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_5_descr_reward">
    <text>Ich habe alle drei Rattenwolf-Köpfe gefunden. Zeit, zum Händler zurückzukehren und meine Belohnung zu holen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_title_start">
    <text>Hole den Kiefer eines Blutsaugers</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_descr_start">
    <text>Sidorowitsch hat einen Blutsaugerkiefer bestellt. Er hat eine gute Belohnung versprochen, also wird es einen Versuch wert sein.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_dialog_descr">
    <text>Ein weiterer dringender Auftrag der Wissenschaftler. Bringt mir einen Blutsaugerkiefer und ich werde dich großzügig bezahlen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_title_reward">
    <text>Bringe den Blutsaugerkiefer zu Sidorovich</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_6_descr_reward">
    <text>Ich habe den Auftrag des Händlers erfüllt. Es ist Zeit, ihm diesen Dreck zu übergeben und meine wohlverdiente Belohnung zu erhalten.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_title_start">
    <text>Töte den Stalker-Neuling</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_descr_start">
    <text>Sidorowitsch hat mich gebeten, mich um einen gewissen Stalker-Neuling zu kümmern, der ihm ein Dorn im Auge gewesen ist. Der Händler garantiert Anonymität bei der Abwicklung solcher Aufträge und verspricht eine gute Belohnung.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_dialog_descr">
    <text>Ein Stalker, der mir auf die Nerven geht, muss dringend erledigt werden. Die Details lassen wir mal außen vor. Du sollst nur wissen, dass der Preis für diese Dinge es wert ist und ich für die völlige Anonymität des Ausführenden bürge.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_title_reward">
    <text>Teile Sidorowitsch mit, dass der Stalker tot ist.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_7_descr_reward">
    <text>Sidorowitschs lästiger Stalker wird niemandem mehr zur Last fallen. Zeit, meine Belohnung zu holen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_title_start">
    <text>Töte den "Handelsvertreter"</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_descr_start">
    <text>Sidorowitsch wird erneut über den Tisch gezogen, diesmal von einem bestimmten "Handelsvertreter". Ich muss mit ihm verhandeln.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_dialog_descr">
    <text>Ein anderer Sprotte versucht, an meinen Geschäften teilzuhaben — er nennt sich "Handelsvertreter". Entferne ihn und du bekommst eine wohlverdiente Belohnung.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_title_reward">
    <text>Sag Sidorowitsch, dass der Bandit tot ist.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_8_descr_reward">
    <text>Der Mann, den Sidorowitsch bestellt hatte, entpuppte sich als Bandit und wurde getötet. Jetzt können wir uns die Belohnung abholen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_title_start">
    <text>Töte den kleinen Stalker-Händler</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_descr_start">
    <text>Irgendjemand hält Sidorowitschs friedliches Geschäft ständig in Atem. Ich muss mich mit einem weiteren solchen Stalker befassen.</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_dialog_descr">
    <text>Deine nächste Aufgabe ist es, einen weiteren kleinen Händler zu beseitigen, der mir schon viel Schaden zugefügt hat. Wirst du es tun?</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_title_reward">
    <text>Sidorowitsch sagen, dass der Stalker tot ist</text>
  </string>
  <string id="esc_trader_side_task_9_descr_reward">
    <text>Ein weiterer von Sidorowitschs Treffern ist geschafft. Zeit, meine Belohnung zu holen.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 13.01.2024 09:17:43 -->
