<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
  <string id="esc_treasure_1_name">
    <text>Die Truhe des Narren</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_1_descr">
    <text>Auf dem Weg zu Sid sah ich einen Trottel, der seine Beute versteckte, während er wie ein kopfloses Huhn herumlief. Ich sollte es unter dem Dach suchen, vielleicht finde ich etwas Brauchbares.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_2_name">
    <text>Ein Baumstamm beim Dorf</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_2_descr">
    <text>Zu diesem Zeitpunkt verarschen sie uns nur noch. Die Soldaten hatten mich wieder einmal mit ihrem verdammten Maschinengewehr im Visier, also musste ich auf allen Vieren wegkriechen. Ich musste meine Beute in einem Baumstamm verstecken, weil sie einfach zu schwer war. Ich werde sie nachts abholen.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_3_name">
    <text>Riemenloser Rucksack</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_3_descr">
    <text>Ich lief die Straße entlang, betrunken wie ein Stinktier und schwang meinen Rucksack herum... Lange Rede, kurzer Sinn, der Gurt riss ab und der Rucksack flog auf ein Dach. Ich werde eine Leiter suchen gehen.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_4_name">
    <text>Tresor im UAZ</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_4_descr">
    <text>Es gibt einen versteckten Tresor in dem UAZ auf der Straße. Ich bringe dort Sachen hin, die ich nicht brauche, und komme später wieder.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_5_name">
    <text>Baum-Beute</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_5_descr">
    <text>Dieser Baum hier ist der Hammer. Der perfekte Ort, um Sachen zu verstecken. Keine einzige Seele wird es finden.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_6_name">
    <text>Unter den Rädern</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_6_descr">
    <text>Die Jungs und ich haben einen Stalker dazu gebracht, sich von seinen Sachen zu verabschieden. Sein PDA hatte die Koordinaten eines Verstecks, das sich unter ein paar Rädern befinden soll.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_7_name">
    <text>Rucksack in der Mühle</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_7_descr">
    <text>Ich entkam den Soldaten und flüchtete zur Mühle. Dort habe ich meinen Rucksack versteckt. Sie sind in der Nähe, ich weiß nicht, ob ich entkommen kann...</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_8_name">
    <text>Verstecktes Blumenbeet</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_8_descr">
    <text>Ich bin auf ein Blumenbeet am Wegesrand gelaufen und habe alle meine Sachen darin gelassen. Ich mache mir keine großen Sorgen, denn die Armee wird sie sicher aufbewahren.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_9_name">
    <text>In den Tunnelsträuchern</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_9_descr">
    <text>Ich habe eine gute Stelle im Tunnel gefunden, wo ich meine Beute ablegen kann. Ich werde sie abholen, wenn ich zurückkomme.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_10_name">
    <text>Elektrisches Fass</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_10_descr">
    <text>Kann mir jemand erklären, warum zum Teufel diese Idioten es verdienen, dass man ihnen die Hände schmiert? Ich gehe die Anomalien wie immer durch... und verstecke meine Beute, wenn ich schon dabei bin.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_11_name">
    <text>Anomale Felsen</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_11_descr">
    <text>Dieser eine Stalker wurde vor einer Weile geschnappt. Bei ihm habe ich die Koordinaten eines Verstecks gefunden, in dem es eine schicke anomale Jacke gibt. Eine anomale Jacke zwischen anomalen Steinen. Ich habe meine anomalen Sachen einfach da reingestopft.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_12_name">
    <text>Stalker-Grab</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_12_descr">
    <text>Ich habe meinem verstorbenen Kameraden ein paar Sachen zur Aufbewahrung hinterlassen. Hoffentlich rührt sie niemand an.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_13_name">
    <text>In den Büschen am Kontrollpunkt</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_13_descr">
    <text>Ich werde einen Teil meiner Beute am Checkpoint verstecken, der zur Müllhalde führt. Mein Rucksack kann die Last einfach nicht tragen.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_14_name">
    <text>Armeeversteck</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_14_descr">
    <text>Die Patrouille hat mich in die Enge getrieben, also musste ich sie ausschalten. Die Sachen, die ich bei den Leichen gefunden habe, sind gleich um die Ecke versteckt.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_15_name">
    <text>Versteck im Baumstumpf</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_15_descr">
    <text>Ich habe das Zeug in einen Baumstumpf gesteckt. Such nach dem radioaktiven Laster.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_16_name">
    <text>Radioaktiver Keller</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_16_descr">
    <text>Ich habe eine riesige Kiste gefunden, wahrscheinlich von dem Lastwagen, der vor zwei Jahren Leichen transportiert hat. Ich frage mich nur, wer um alles in der Welt sie in diesen Keller gebracht hat? Auf jeden Fall habe ich meine Beute in dieser Kiste gelassen. Sie ist etwas radioaktiv, aber das macht nichts, das wird die anderen abschrecken.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_17_name">
    <text>Rohr im Gebüsch</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_17_descr">
    <text>Ich habe ein Metallrohr gefunden. Ich werde ein paar zusätzliche Sachen dort lassen.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_18_name">
    <text>Ein Versteck im Schaltkasten</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_18_descr">
    <text>Ich habe gesehen, wie ein Neuling seinen Schnickschnack in einer nahe gelegenen Schalttafel versteckt hat. Ich sollte herausfinden, was genau das für ein Schnickschnack sein könnte.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_19_name">
    <text>Unterwasser-Luke</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_19_descr">
    <text>Keine Ahnung, für wen oder was die Luke im schlammigen Wasser gedacht ist, aber sie ist perfekt vor neugierigen Augen versteckt. Ich werde meine Beute dort verstecken.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_20_name">
    <text>Baumstumpf am Straßenrand</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_20_descr">
    <text>Ich habe eine Stalker-Leiche mit Beute gefunden. Er hat auch ein Versteck, das ich später überprüfen werde.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_21_name">
    <text>Versteck im Fass</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_21_descr">
    <text>Ich bin keine Ratte, aber ich verstaue meine überschüssige Ausrüstung im Anhänger.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_22_name">
    <text>Stinkende Garage</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_22_descr">
    <text>Das ist ein echter Gestank da drin, der von dem toten Soldaten kommt. Der Kerl ist bereits am Verwesen... aber wen kümmert's. Das heißt, niemand wird versuchen, dort herumzuschnüffeln. Ich werde meine Beute dort verstecken, wo es am ekligsten ist.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_23_name">
    <text>Der Tunnel zum Dunklen Tal</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_23_descr">
    <text>Während ich im Tunnel nach Artefakten suche, lasse ich meinen Rucksack im Gebüsch fallen, um sozusagen mit leichtem Gepäck zu gehen.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_24_name">
    <text>Das Grab vom Boss</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_24_descr">
    <text>Ich habe ein paar Beutestücke im Grab des Bosses versteckt. Wenn irgendjemand etwas versucht, wird er von den Toten auferstehen... und die Lebenden zu Tode prügeln! Hehehe.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_25_name">
    <text>Einsames Kreuz</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_25_descr">
    <text>Ich habe das einsame Grab eines Stalkers gefunden. Dort habe ich etwas Beute versteckt, damit niemand auf die Idee kommt, einen Blick darauf zu werfen.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_26_name">
    <text>Ein unauffälliger Baumstamm</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_26_descr">
    <text>Neben der Mühle, in der Nähe der Zisterne, liegt ein Baumstamm. Dort habe ich etwas zusätzliche Beute versteckt.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_27_name">
    <text>Im Baum</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_27_descr">
    <text>Ich habe meinen Rucksack auf den Baum geworfen. Wenn ich schon Probleme habe, dorthin zu gelangen, dann können Sie sich vorstellen, wie viel Spaß die anderen haben werden.</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_28_name">
    <text>Unter dem Waggon</text>
  </string>
  <string id="esc_treasure_28_descr">
    <text>Ich werde ein Versteck unter dem Wagen anlegen. Ich kann nicht alles mitnehmen.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_1_name">
    <text>KAMAZ Kofferraum</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_1_descr">
    <text>Im Kofferraum des KAMAZ befindet sich ein Versteck mit ordentlicher Beute.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_2_name">
    <text>Zwei Waggons</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_2_descr">
    <text>In der Nähe befinden sich zwei Waggons. Einer von ihnen enthält ein verstecktes Versteck.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_3_name">
    <text>Rucksack an der Fahrzeugstation</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_3_descr">
    <text>In der Fahrzeugstation gibt es ein Versteck, das sehr gut versteckt ist. Enthält gute Beute.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_4_name">
    <text>Tresor auf dem Bauernhof</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_4_descr">
    <text>In einem kleinen Tresor im Bauernhof befindet sich ein recht ansehnlicher Vorrat.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_5_name">
    <text>Lebendige Hölle</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_5_descr">
    <text>Es gibt ein Versteck in der Nähe... in einer Anomalie. Aber es ist die Mühe wert, dorthin zu gelangen.</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_6_name">
    <text>Unter der Brücke</text>
  </string>
  <string id="esc_quest_treasure_6_descr">
    <text>Die Soldaten haben ein Versteck in der Nähe, aber es ist schwer zu finden.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 03.01.2024 11:14:32 -->
