<string_table>
  <string id="gar_treasure_1_name">
    <text>Lucke</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_1_descr">
    <text>Ich bin dem Stalker gefolgt, als er zu seinem Versteck ging. Ich werde es mir früher oder später ansehen.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_2_name">
    <text>Haufenweise Rohre</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_2_descr">
    <text>Ich habe einem Trottel ein paar Informationen über sein Versteck entlockt. Er und sein Kumpel verstecken dort alle möglichen Sachen. Reichtum, ich komme!</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_3_name">
    <text>Kluft in der Nähe des Außenpostens</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_3_descr">
    <text>Dieser eine Trottel hat im Gebüsch herumgetollt. Er hat es nicht bemerkt, als ich mich mit seinem Rucksack davongemacht habe. Ich denke, ich werde ihn eine Weile verstecken.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_4_name">
    <text>Abgelegter Rucksack</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_4_descr">
    <text>Mit dieser Wunde komme ich nicht weit... Ich muss das Zeug loslassen...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_5_name">
    <text>Kreuz bei den Steinen</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_5_descr">
    <text>Der perfekte Ort für ein Versteck: ein abgeschiedenes Kreuz bei hoher Strahlung.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_6_name">
    <text>Rucksack im Hubschrauber</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_6_descr">
    <text>In der Nähe des Chemiesumpfes gibt es einen Ort, an dem du Beute auf dem Hubschrauber-Friedhof verstecken kannst.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_7_name">
    <text>In der Nähe des Bauernhofs</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_7_descr">
    <text>Tut mir leid, Witka, aber ich habe kaum noch Vorräte. Ich schnappe mir unsere Beute. Du bekommst deinen Anteil nach unserem nächsten Ausflug.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_8_name">
    <text>Sumpf</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_8_descr">
    <text>Der Wachturm wurde schwer getroffen! Aber es ist ein toller Ort, an dem ich meine Beute aufbewahren kann.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_9_name">
    <text>Schalttafel</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_9_descr">
    <text>Es ist an der Zeit, mir das zu holen, was ich mit Blut, Schweiß und Tränen von den Dummköpfen in der Zone verdient habe, hehe!</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_10_name">
    <text>Hundehütte</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_10_descr">
    <text>Ich habe einen Banditen gesehen, der die Leiche eines Stalkers durchsucht hat. Ich werde ein Auge darauf haben, wohin er mit seiner Beute geht.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_11_name">
    <text>Kranführerhaus</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_11_descr">
    <text>Verdammt, ich habe keinen Moment Ruhe vor diesen menschlichen Abfällen... Ich muss ein paar meiner Sachen loswerden, ich kann kaum noch laufen...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_12_name">
    <text>Versteckter Tresor</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_12_descr">
    <text>Hehe, diese Banditen sehen gar nichts. Ich laufe auf dem Autofriedhof herum und niemand rührt mich an. Und hier gibt es einen Tresor, ein toller Ort für meine Beute!</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_13_name">
    <text>Kiste im Bus</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_13_descr">
    <text>Ich habe ein paar Banditen umgelegt. Ich habe einem von ihnen die Koordinaten seines Verstecks abgenommen.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_14_name">
    <text>UAZ Kofferraum</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_14_descr">
    <text>Während ich nach Gegenständen suche, lasse ich meinen Rucksack in der Nähe stehen. Ich hoffe nur, dass die Banditen nicht auftauchen, sonst ist das das Letzte, was ich von meinen Sachen sehe...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_15_name">
    <text>Mutierter Baum</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_15_descr">
    <text>Gibt es einen besseren Ort als einen Müllhaufen unter einem deformierten Baum wie diesem?</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_16_name">
    <text>Kran</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_16_descr">
    <text>Ich habe einen tollen Platz in der Nähe des Hangars gefunden. Mit bloßem Auge ist er schwer zu erkennen und ich habe meine Leute in der Nähe, also kommt niemand in seine Nähe.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_17_name">
    <text>Tresor im Hangar</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_17_descr">
    <text>Verrückte Stalker haben unseren Hangar übernommen! Ich frage mich, ob sie den Tresor ausgeräumt haben oder nicht?</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_18_name">
    <text>Rucksack im Trümmerhaufen</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_18_descr">
    <text>Ich habe meinen Rucksack in unserer Basis versteckt. Wenn ihn jemand findet, wird er ihn sicher nicht anfassen.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_19_name">
    <text>Das Versteck des Muskelmanns</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_19_descr">
    <text>Wir hatten diesen einen Typen... zu diesem Zeitpunkt schon tot. Jedenfalls hat er bei einer Mutprobe ein ganzes Rohr auf das Dach des Hangarladens geworfen und ich habe meine Beute darin versteckt. Das waren noch Zeiten...</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_20_name">
    <text>Versteck im Lüftungsschacht</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_20_descr">
    <text>Es gibt ein Lüftungsdings, das mit dem Hangar verbunden ist. Das sollte ein guter Platz für meine Sachen sein.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_21_name">
    <text>Sumpf-Baumstamm</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_21_descr">
    <text>Wir haben ein paar Stalker gesehen. Einer von ihnen hat etwas in einem Baumstamm versteckt. Ich bin bald da und räume es für sie aus.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_22_name">
    <text>Das Versteck eines Toten</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_22_descr">
    <text>Niemand wird glauben, wie viel ich neulich eingekauft habe! Mann... das Problem ist, wenn ich es zu meinen Jungs bringe, schnappen sie sich alles in Windeseile. Nee, ich verstecke es lieber irgendwo.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_23_name">
    <text>Neben dem Hangar</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_23_descr">
    <text>Ich habe in den Wäldern einen Rucksack gefunden. Ein guter Fund, um es vorsichtig auszudrücken: Er enthält Waffen und medizinische Hilfsmittel. Nach letzterem zu urteilen, kann der Besitzer kein gewöhnlicher Stalker gewesen sein.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_24_name">
    <text>Anomales Versteck</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_24_descr">
    <text>Ich bin auf der Suche nach Artefakten durch die Anomalien gelaufen und habe einen kleinen Ort gefunden, an dem ich Sachen für den Fall der Fälle verstecken kann.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_25_name">
    <text>Müllhaufen</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_25_descr">
    <text>Das ist eine verdammt starke Strahlung im Müll. Ich bezweifle, dass dort jemand nach meinen Sachen suchen wird.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_26_name">
    <text>Versteck im Schaltpult</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_26_descr">
    <text>Mann, ich schwöre, diese Katakomben haben es in sich! Hier kannst du alles verstecken: Essen, Waffen, Munition, sogar eine Leiche... oh, warte.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_27_name">
    <text>Die Sachen eines Toten</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_27_descr">
    <text>Die Banditen haben einen Stalker getötet, diese Mistkerle. Gut, dass sie nicht alles mitgenommen haben. Der Rest gehört mir.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_28_name">
    <text>Sodawasser</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_28_descr">
    <text>Es ist erstaunlich, was man in diesen Katakomben alles finden kann. Ich bin über ein paar Wasserautomaten aus der Sowjetzeit gestolpert, die sich gut als Versteck eignen.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_29_name">
    <text>Geklauter Rucksack</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_29_descr">
    <text>Hehe, so habe ich schon lange nicht mehr gelacht... Der Idiot hat seinen Rucksack vergessen, als er in eine Anomalie ging, und vergessen, ihn zurückzuholen! Was dir gehört, gehört jetzt mir!</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_30_name">
    <text>Box am Kontrollpunkt</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_30_descr">
    <text>Sanja, ich habe deine Sachen beim Hangar am Kontrollpunkt versteckt, weil ich unseren Jungs nicht traue. Sobald es dir besser geht, holst du es ab, aber lass dir nicht zu viel Zeit.</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_31_name">
    <text>Hängender Rucksack</text>
  </string>
  <string id="gar_treasure_31_descr">
    <text>Er hat sich einen Scherz mit unserem Joker erlaubt und seinen Rucksack im Baum versteckt. Versuch ihn jetzt zu finden.</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_1_name">
    <text>Chroms Versteck</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_1_descr">
    <text>Stalker Chrom's Versteck. Der Inhalt ist unbekannt.</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_11_name">
    <text>Überreste der Vergangenheit</text>
  </string>
  <string id="gar_quest_treasure_11_descr">
    <text>Ich werde die Sachen einfach in der anomalen Zisterne verstecken. Nachdem ich den Laden schließen musste, wäre es eine Schande, meine Sachen an einem unzuverlässigen Ort zu lassen.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 11.01.2024 22:44:05 -->
