<string_table>
  <string id="ts_random_dialog_actor_hello">
    <text>Was kannst du mir erzählen, das interessant ist?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_1">
    <text>Ich bin nicht wirklich auf dem Laufenden über die neuesten Entwicklungen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_2">
    <text>Hör zu, geh und stell anderen Leuten Fragen!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_3">
    <text>Nichts. Ich bin kein Freund von leerem Geschwätz.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_4">
    <text>Hast du nichts Besseres zu tun als zu reden? Tu etwas Nützliches, Junge!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_stalker_ba_5">
    <text>Ich bin nicht in Stimmung, um zu reden.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_1">
    <text>Ich bin nicht in Stimmung, um zu reden.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_2">
    <text>Raus hier, bevor ich dir in den Arsch trete!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_3">
    <text>Was willst du, du Depp? Raus hier mit deinem Gerede! Bei deinem Anblick könnte ich kotzen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_4">
    <text>Hör auf, mir in die Ohren zu pissen und verschwinde, bevor ich dir die Sehnen durchschneide!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bandit_ba_5">
    <text>Du redest gerne? Warum gehst du nicht und sprichst mit dem Chef, während ich mich ausruhe.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_1">
    <text>Ich überlege, mich den Wissenschaftlern anzuschließen. Dort scheint die Bezahlung nicht schlecht zu sein, die Ausrüstung kann nicht schlecht sein, und wenn man gute Arbeit leistet, gibt es sogar einen Ausweis! Und man muss die Soldaten nicht ständig schmieren! Legalisiertes Stalkertum sozusagen. Solange sie dich nicht auf den Operationstisch legen. Ich weiß nicht, was die in ihren Labors machen. Sie werden sagen: "Gebt mir eure Organe, zum Wohle der Wissenschaft! Und das war's dann. Es ist natürlich ein riskantes Geschäft...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_2">
    <text>Es ist verdammt heiß! Ich wünschte, es wäre schon Herbst, denn ich bin es leid, in diesem Anzug zu dampfen. Wenn es mehr Geld gäbe, würde ich im Sommer und Winter gar nicht auf Tour gehen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_3">
    <text>Ich habe eine Geschichte gehört. Ich weiß nicht, ob sie wahr ist oder nicht. Stalker aus Nowoschepelitschi haben sie erzählt. Nun, das ist ein Dorf in der Nähe der Semichodsky-Brücke, weißt du? Nun, nachts schwimmt ein Ungeheuer im Fluss! Ein großes Ungeheuer! Unheimlich! Es gibt einen Grund, warum dort immer wieder Stalker verschwinden... Vielleicht wollten sie sich nach so einer Hitze abkühlen, sind ins Wasser gesprungen und haben das Monster vom Loch Zonå gefüttert! Scheiß drauf, ich würde lieber im Sumpf mit Fröschen schwimmen als in den Fluss zu gehen!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_4">
    <text>Es heißt, der Wissenschaftsbunker am Bernsteinsee sei nicht mehr auffindbar. Ich weiß nicht, was dort passiert ist, aber keiner der Veteranen geht in letzter Zeit dorthin. Und weißt du was? Es ist mir scheißegal! Ich war einmal dort, nicht die beste Tour meines Lebens! Ja, wir haben Geld verdient, ja, wir haben überlebt. Aber ich hatte Augenzucken und konnte ein paar Wochen lang nicht schlafen. So viel Geld brauche ich nicht. Ich würde lieber hier im Süden jagen oder nach Artefakten suchen, als in dieses Höllenloch zu gehen.  Ich kann nicht glauben, dass die Wissenschaftler auf die Idee gekommen sind, ihre Blechbüchse an einem Ort wie diesem aufzustellen. Es riecht nach Tod, Sumpf und billigen Pillen! Ich würde es nicht empfehlen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_5">
    <text>Gehst du am Freitag nicht in die Bar? Ich bin von einem Streifzug zurück, habe meine Beute abgegeben, meine Ausrüstung ein wenig aufgerüstet und habe noch ein wenig für Drinks übrig. Ich suche ein paar Begleiter, denn du weißt ja, wie die Straßen hier sind... Und dann machen wir uns vielleicht auf den Weg zu den Lagerhäusern. Die Wissenschaftler zahlen gutes Geld für Blutsaugerkiefer. Wir können etwas Geld verdienen und zurück in die Bar gehen. Ist das ein guter Plan? Wenn du es dir überlegst, komm Ende der Woche vorbei, dann gehen wir zusammen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_6">
    <text>Hast du den umgestürzten Lastwagen auf dem Weg zur Müllhalde gesehen? Im Moment liegt er da und rostet, strahlt und ist unbrauchbar, aber vorher war er ein Transportfahrzeug, mit dem die Leichen der Menschen aus dem Zentrum der Zone herausgefahren wurden. Ich habe gehört, dass der Lastwagen während eines Gewitters von einem Blitz getroffen wurde und dadurch von der Straße flog. Weißt du, wer auf der Ladefläche saß? Ich verrate es dir: Es war Strelok selbst! Du weißt schon, der Typ, der den Hirnschmelzer ausgeschaltet hat! Ein Stalker fand ihn kaum lebend und brachte ihn zu Sidorowitsch. Der alte Mann brachte ihn wieder auf die Beine und beschloss, aus all dem Kapital zu schlagen. Und das tat er auch. Kurz darauf gelang es Strelok, die Anlage bei Radar auszuschalten. Eine Menge Stalker stürmten in das Zentrum der Zone, weil sie dachten, dass sie dort auf keinen Widerstand stoßen würden. Doch sie irrten sich. Das Herz von Tschernobyl wurde aus gutem Grund bewacht. Die Zone würde niemanden einfach so eindringen lassen...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_7">
    <text>Du hast wahrscheinlich schon das fliegende Dorf hinter der Fahrzeugstation gesehen, oder? Es ist ein verdammtes Wunderwerk der Natur! Es ist erst vor kurzem hier aufgetaucht, denn im Herbst war dort nichts mehr. Dort liegen Teile des Dorfes, es gibt sogar eine Latrine! Wäre doch lustig, wenn da jemand drin gesessen hätte, oder? Aber eigentlich ist daran gar nichts komisch. In dem Moment, in dem es hierher teleportiert wurde, gab es einen sofortigen Anstieg der Aktivität der Wissenschaftler. Ich kann die Anzahl der Expeditionen, die dorthin gegangen sind, nicht mehr zählen. Deshalb haben Stalker Angst, dort hinaufzugehen. Sie könnten von den Soldaten erschossen werden. Und das wollen sie eigentlich nicht. Selbst aus der Ferne kann man dort Luftverzerrungen sehen, was bedeutet, dass entweder die Teleporter kaum sichtbar sind oder die Anomalie heimtückisch ist. Ich würde da nicht reingehen, und ich würde dir auch nicht dazu raten.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_8">
    <text>Wenn du auf dem Schrottplatz bist, sei vorsichtig. Es heißt, die Banditen haben ihre Angst verloren. Kennst du das anomale Feld hinter dem Sumpf? Vergiss es! Sie sind dort, um zu fischen. Und sie fischen nicht nach Artefakten! Sie wollen nicht selbst in die Anomalie gehen, weißt du. Sie warten auf einen Stalker, den sie mit vorgehaltener Waffe zwingen, das Artefakt zu suchen. Stinkende Leichenfledderer! Ich würde sie gerne rausschmeißen, aber wer wird schon gehen?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_9">
    <text>Hast du gehört, wie Petja den Stalkern im Dorf der Neuankömmlinge einen Streich gespielt hat? Er hat sich irgendwo eine gruselige Maske gekauft, als ob sie aus Eisen wäre. So eine gab es auch in dem Film Fell Star, hast du den nicht gesehen? Ach so, darum geht es nicht! Jedenfalls hat er sich die Maske jede Nacht aufgesetzt und ist damit im Lager herumgelaufen, um sich an die Stalker heranzuschleichen. Die meisten Leute hier sind noch grün und verängstigt. Im Allgemeinen waren sie sehr verängstigt! Sie sind sogar zu Fanatiker gegangen, um sich zu beschweren. Aber er hat ihnen nicht geglaubt, er hielt sie für zu beeinflussbar. Aber sie haben sich getäuscht. Einer hatte so viel Angst vor der eisernen Maske, dass er dummerweise ein Gewehr abfeuerte. Jetzt ist Petja zur Behandlung auf die große Erde geschickt worden. Er wird überleben, aber ob er in die Zone zurückkehren wird, ist eine schwierige Frage.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_10">
    <text>Wurdest du jemals vom Militär erwischt? Wenn dich eine Patrouille irgendwo in der Zone erwischt, bete, dass es nicht Stabsfeldwebel Gontschar ist. Ich hasse ihn so sehr, ich hasse ihn so verdammt sehr. Okay, mir ist klar, dass ich die Absperrung durchbrochen habe und für sie ein Krimineller bin. Aber warum diese Geste? Gontschar nimmt immer alles Essen mit, wenn er den Laden durchsucht, alles! Haben die am Kontrollpunkt nichts zu essen? Die werden doch vom Staat finanziert! Einmal hat er mir eine Dose Dosenpfirsiche weggenommen, der Mistkerl! Ich hatte sie mitgenommen, um meinen Speiseplan aufzubessern. Und dieses Arschloch hat sie mitgenommen! Mein Rat an euch ist also: Wenn ihr das Militär seht, passt besser auf und lasst euch nicht erwischen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_escape_stalker_ga_11">
    <text>Iss keine Sonnenblumen auf dem Land! Na ja, die Samen von dort. Ich habe ein paar davon gegessen, und dann konnte ich den ganzen Tag nicht mehr von der Toilette aufstehen. Wenn du etwas kauen willst, solltest du getrockneten Fisch essen. Die Jungs aus dem Dorf haben irgendwo ein paar Karpfen gefangen, die haben sie getrocknet und jetzt gibt es wenigstens ein bisschen Abwechslung in der Küche. Ich hätte gern noch ein Bier zum Fisch, aber Sidorowitsch, der Mistkerl, will kein Bier besorgen...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_1">
    <text>Hast du die Schießerei auf dem Fahrzeugfriedhof vor kurzem gehört? Da wurde eine Menge geschossen! Endlich haben sie diese Banditen in ihre Schranken gewiesen. Verdammte Schmarotzer! Mit ihren Begriffen, ihrem primitiven Jargon. Sie sind aus der Höhle gekommen, diese Drecksäcke! Denen werden wir in den Arsch treten! Sag ihnen nur nicht, dass ich das über sie gesagt habe. Okay? So ist es gut.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_2">
    <text>Haben sie dich in die Bar gelassen? Ich wollte gerade reingehen, da standen ein paar rotbäuchige Typen da. Du weißt schon, die Wächter. Sie sagen, bis wir uns vergewissert haben, dass du anständig bist, darfst du nirgendwo hin. Aber niemand kann die Löcher im Stacheldraht aufheben, ha-ha. Ich kann ohne ihre Erlaubnis überall hin. Ich werde versuchen, mich in den nächsten Tagen einzuschleichen. Vielleicht finde ich dort einen guten Auftrag, denn hier gibt es keine.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_3">
    <text>Das vielleicht interessanteste Ereignis, das sich in letzter Zeit auf der Müllhalde ereignet hat, ist die Öffnung des Tunneldurchgangs hinter dem Betriebshof. Früher gab es dort eine Blockade, die dann plötzlich verschwand. Ein weiteres Geheimnis der Zone. Und dieser Tunnel ist sehr interessant! Bevor sich die Banditen dort niederließen, gingen ein paar Stalker auf Erkundungstour und sahen die Pläne der Bahngleise. Sie führen also nach Agroprom und in das Wilde Territorium und reichen sogar bis in die legendären Katakomben von Pripjat! Stell dir vor, du kannst eine halbe Zone gehen! Du gehst zur Müllhalde und kommst in Pripjat heraus! Obwohl ich der Meinung bin, dass es unter der Erde noch gefährlicher ist als draußen. Deshalb habe ich auch noch nie gehört, dass jemand diesen Weg geht. Und jetzt lassen sich diese Mistkerle dort unten nieder. Die Mistkerle haben sofort den Duft des Profits gerochen und sich einen Platz gesucht, um jeden zu erwischen, der sich für diese Tunnel interessiert. Es ist übrigens die gleiche Situation in der Nähe des Eingangs zum X-18 Labor. Ja...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_4">
    <text>Hast du gehört, dass die Gräber am Rande der Müllhalde eine Luke gefunden haben? Zuerst dachten sie, es sei nur Müll, aber als sie anfingen, darunter zu graben, stellte sich heraus, dass es ein ganzer Bunker war, der im Boden vergraben war! Sie gruben und gruben und gruben, monatelang — aber sie fanden ihn nicht! Sie versuchten auf verschiedene Weise, die Tür der Luke zu öffnen — nichts funktionierte. Sie ist verschlossen! Dann brachte der Stalker etwas Dynamit mit und sprengte die Tür in die Luft. Und drinnen, rate mal? Da saß ein Mann, ganz zugewachsen und bärtig. Sie fragten ihn: "Wer bist du? Und er sagte: "Ich bin Denis. Ich bin hier, um die ganze Zone vor der nächsten großen Explosion zu retten! Er sagte, dass er alle 108 Minuten einen Code in den Computer eingeben müsse — 4 8 15 16 23 42. Er benutzt ihn, um die Energie zu entladen, damit der Ausbruch nicht stattfindet. Alle schauten ihn an wie einen Idioten, und natürlich glaubte niemand an diesen Unsinn. Aber in dem Bunker selbst gab es tatsächlich einen Computer, verschiedene Geräte aus vergangenen Zeiten, eine Speisekammer voller Lebensmittel. Lange Zeit saß dieser Mann so da und drückte den Knopf. Nur, dass er die Zone nicht vor dem Ausstoß bewahrt hat. Es waren seine Wissenschaftler, die ihn extra in einen Bunker für menschliche Experimente in völliger Isolation steckten, aber mit einer großen sozialen Rolle und Verantwortung! So, das war's. Was denkst du darüber? Es ist verrückt, nicht wahr? Natürlich ist es verrückt, wem glaubst du denn? Mir ist nur langweilig, also dachte ich, ich erzähle dir ein bisschen Unsinn.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_stalker_ga_5">
    <text>Ich werde dir von einer Anomalie erzählen, die noch nie jemand gesehen hat! Ich habe von Sidorowitsch eine Belohnung für eine Aufgabe erhalten. Welche, werde ich nicht verraten, das ist ein Geheimnis. Ich habe Geld überwiesen, Lebensmittel, Munition und einen Bonus-Whisky, Jack Daniels, eingesteckt. Zufrieden kehre ich ins Lager zurück, prahle auf meinem PDA mit der fetten Beute und überlege, wie ich die erfolgreich abgeschlossene Aufgabe feiern werde. Plötzlich... rutsche ich aus, meine Hände gehen nach oben, mein PDA fliegt weg, und ich falle unter die Erde, in ein Loch, das tiefer ist als meine Körpergröße. Ich liege also in dieser Grube, sehe den Himmel, einen kleinen Raum um mich herum, und ich denke: Woher kommt diese Grube? Sie war noch nie hier. Nun, was bringt es, sich hinzulegen, ich muss hier raus! Ich versuchte sofort, mich mit der Hand an der Kante festzuhalten und herauszuklettern, aber meine Hand blieb in einer ekelhaften zähflüssigen Substanz stecken, die wie trockene Erde aussah, sich aber wie Teig anfühlte. Aber ich gab nicht auf und versuchte es weiter. Ich musste meinen Rucksack abnehmen. Die Bewegungen waren zähflüssig, es war sehr schwierig, aber mit letzter Kraft kam ich heraus und legte mich auf den Rücken. Als ich mich nach dem Verursacher meiner Probleme umsah, war die Grube nicht mehr da. Es war, als ob sie nie da gewesen wäre. Als ich die Stelle sanft berührte, fand ich nichts. Nur Gras wuchs an der Stelle, und der Boden war hart. Ich nahm meinen PDA, erzählte meinen Freunden davon und nannte diese Anomalie Grube, und sie hörten von diesem Moment an auf, mit mir zu kommunizieren! Sie dachten, ich hätte nicht meinen Rucksack in der Anomalie verloren, sondern einen Jack Daniels zuviel getrunken. </text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_1">
    <text>Hast du die Geschichte gehört, wie ein Stalker vor sechs Monaten über ein Artefakt gestolpert ist? Niemand erinnert sich mehr an seinen Namen. Aber jeder erinnert sich daran, was passiert ist. Wovon rede ich eigentlich? Ach, ja. Wie auch immer, dieser Stalker fand ein Artefakt, "Medusa" sieht aus wie "Medusa", aber nur verdorben, als ob — keine Strahlung, nichts. Nun, er hat es nicht weggeworfen, er hatte eine Art Instinkt, sagt man. Er trug es auf langen Reisen bei sich, wie einen Talisman. Jemand sagte, die Zone liebte ihn. Wer zum Teufel weiß schon, wen die Zone lieben könnte? Aber die Tatsache, daß er weit ging... Aber dann, wie sich herausstellte, doch nicht so sehr. Er verschwand irgendwo bei Radar. Eine Woche später lief ein neuer Spinner mit genau demselben Artefakt herum. Wir sagen euch, Stalker, bringt keine Artefakte zu Wissenschaftlern. Das ist böse. Wirklich böse. Nein, ihr wollt nur Geld. Warum hängst du deine Nase hoch? Warum machst du nicht mit bei den "Wächtern"? Du willst nicht? Dann hau ab und komm mir nicht in die Quere.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_2">
    <text>Ich habe dieses metallische Kratzen so satt! Ich kann nachts nicht gut schlafen, und dann ist da dieses eklige Geräusch. Manchmal möchte ich aufstehen, einen Bolzenschneider in die Hand nehmen und das knarrende Zeug absägen!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_3">
    <text>Oh, ich wünschte, jemand wäre auf einer Mine in die Luft gegangen! Und das rund um den Stützpunkt, zwei Tage Klettern, und mindestens eine Mine ging hoch! Ich meine Mutanten, natürlich. Stalker sind keine dummen Menschen — das wird man sehen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_4">
    <text>Hältst du dich oft im Kordon auf? Hat dich das Militär noch nicht erwischt? Ich war früher selbst an diesem südlichen Kontrollpunkt stationiert. Alles war gut und schön, bis dieser eine Leutnant kam. Er war so selbstherrlich, dass er sofort anfing, seine eigene Ordnung zu schaffen. Er wusste nicht, dass es in der Zone eigene Regeln gibt! Was in jeder anderen Militärgarnison auf der Welt funktioniert, wird hier nicht funktionieren! Um den Feind zu vernichten, muss man sein Gesicht kennen, seine Gewohnheiten. Und die Zone offenbart ihr Gesicht nicht. Weder dir, noch mir, und schon gar nicht diesem Leutnant aus Gott weiß woher, aus dem Rekrutierungszentrum in Urjupinsk... Gut, das ist alles, was ich zu sagen habe. Geh deiner Wege, es gibt hier nichts mehr zu sehen!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_5">
    <text>Ich sage dir, wenn du jemals Vertreter dieser " Freiheit " Drogensüchtigen triffst, höre gar nicht erst auf das, was sie dir ins Ohr flüstern. Freiheit, hm? Wer braucht schon ihre "Freiheit", wenn friedliche Städte durch die zerstörerischen Aktionen der Zone in Trümmern liegen? Die kapieren nicht, dass man hier nicht frei herumlaufen kann. Verdammte Kiffer! Ich hoffe, ihr habt mich gehört und zieht die richtigen Schlüsse.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_6">
    <text>Stalker, beschütze die Welt vor der Zone! Tritt den Wächtern bei! Ach, verdammt, ich hasse es, diese Zeilen immer wieder zu hören — sie setzen sich in meinem Kopf fest ... Wahrscheinlich denkst du dir jetzt: "Warum sollte ich den Wächtern beitreten, bei all der strengen Ordnung dort, ihrem Auftrag und ihrer Charta? Ich sage dir mal was: Wie kann es in der Situation, in der wir uns befinden, keine Ordnung geben? Die Leute sagen immer: "Wenn du die Welt verändern willst, fang bei dir selbst an". Das haben wir getan, wir haben Ordnung in die Fraktion gebracht und jetzt bringen wir sie auch in den Rest der Zone. Ich empfehle dir, über einen Beitritt nachzudenken. Jeder Kämpfer, jeder neue Rekrut ist immer willkommen. Vielleicht dienen wir sogar gemeinsam auf demselben Außenposten!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_7">
    <text>Ich sehe den Detektor, der aus deiner Tasche ragt? An wen verkaufst du die Artefakte, die du findest? Ich rate dir, sie nur an Wissenschaftler zu verkaufen. Sie verwenden sie für den vorgesehenen Zweck und zu ihrem Vorteil. Aber alle möglichen lokalen Gauner — Sidorowitsch, Iwanowitsch, Koljanitsch — schmuggeln sie in die große weite Welt, und dann landet das Ganze auf dem Schwarzmarkt und verbreitet sich in der ganzen Welt. Was glaubst du, was passieren würde, wenn diese radioaktiven Elemente friedliche Städte überfluten würden? Was, wenn das alles in die Hände von bösen Menschen fällt? Zum Glück funktionieren die Artefakte außerhalb der Zone nicht lange. Zumindest habe ich das gehört.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ga_8">
    <text>Du fragst mich, warum ich bei den Wächtern bin? Und wer sonst außer mir? Wer sonst soll die Ausbreitung dieser Seuche aufhalten? In Slavutich, das außerhalb des geschützten Perimeters liegt, steigt die radioaktive Belastung seit Monaten stetig an. Die Anwohner berichten sogar von aggressiven Hunden und Menschen mit langen Gliedmaßen. Kommt dir das bekannt vor? Die Zone wächst. Vielleicht nicht so schnell, nicht so spürbar, aber sie wächst trotzdem. Heute habe ich freiwillig die Waffen ergriffen und bin hierher gekommen, um sie zu stoppen. Morgen kann es sein, dass die Menschen keine solche Wahl mehr haben werden.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_1">
    <text>Es gibt nichts zu erzählen, ich bewache nur meinen Posten.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_2">
    <text>Geh schon, ich will jetzt nicht reden.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_3">
    <text>Rede mit den anderen, ich habe jetzt keine Zeit für dich.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_4">
    <text>Geh mir aus dem Weg, Stalker. Der Feind schläft nicht, und du bist hier und redest.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_garbage_dolg_ba_5">
    <text>Nichts, verschwinde von hier.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_1">
    <text>Hast du die Wissenschaftler besucht? Ich fühle mich nicht sicher mit so vielen Militärs dort! Wenn du sie schief ansiehst, kommst du für zehn Jahre in den Knast, wegen Waffenbesitz und Stalking! Aber die Nerds haben versprochen, dass sie uns nichts tun, wenn wir keine Dummheiten machen. Lohnt es sich, hinzugehen?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_2">
    <text>Hast du den Jungen in der Anomalie im Sumpf gesehen? Ja, den hat's übel erwischt! Und die Leiche zappelt immer noch herum. Man sagt, der Name des Stalkers war "Zucker". Er hatte sich gerade ein neues Outfit gekauft, ging auf einen Ausflug und wurde in eine Anomalie gesaugt. Es ist beängstigend zu leben, man gerät in Schwierigkeiten, und scheiß drauf, wer einem helfen wird. Schau, was ist, wenn er noch lebt? Nein, das ist unmöglich.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_stalker_ga_3">
    <text>Ist dir die militärische Präsenz aufgefallen? Nicht nur auf Agroprom, sondern im Süden der Zone im Allgemeinen. Hubschrauber fliegen, Patrouillen streifen umher, Wissenschaftler führen Messungen an fast jeder Anomalie durch. Sie erdrücken uns. Ich habe das Gefühl, wir werden bald von Kriegern überrannt werden. Wir müssen tiefer in die Zone vordringen. Da draußen gibt es Monolithen. Du musst dir eine bessere Ausrüstung besorgen. Schutzweste, Sturmgewehr mit Trommelmagazin, Helm... Ja, das ist eine Menge Geld.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_actor_hello">
    <text>Grüße!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_1">
    <text>Ich darf nicht mit Zivilisten reden! Aber was für ein Zivilist bist du denn? Ein kriminelles Element, ein echtes kriminelles Element! Du hast Glück, dass ich jetzt andere Befehle habe, sonst wäre ich... Raus hier!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_2">
    <text>Geh mir aus dem Weg.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_3">
    <text>Ich bin im Dienst, geh weg.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ba_4">
    <text>Raus hier, sonst zittert mein Finger am Abzug.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_1">
    <text>Eh, jetzt würde ich gerne in den Urlaub fahren, zum Angeln, anstatt all das hier...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_2">
    <text>Hast du eine Zigarette? Schade. Ich wünschte, sie würden hier einen Lebensmittelladen einrichten, ich habe nicht einmal genug Zigaretten für einen Tag! Als ich Zivilist war, habe ich überhaupt nicht geraucht... Das fing hier an, nach dem, was ich gesehen habe...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_3">
    <text>Wenn ihr irgendwelche Banditen in dieser Gegend seht, lasst es mich wissen! Wir müssen diesen Abschaum so weit wie möglich von hier wegbringen! Und ihr werdet für eure Informationen belohnt. Militärrationen, zum Beispiel! Weißt du, wie gut die Kascha ist? Mmh. Und du wirst bei uns einen guten Ruf genießen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_agroprom_army_ga_4">
    <text>Wage es nicht, abtrünnig zu werden! Wir haben eine strenge Kontrolle über jeden Streuner. Und wenn du gut bist, bieten wir dir vielleicht einen Auftrag an. Das war's, das Briefing ist vorbei, raus mit dir.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_1">
    <text>Also gut, Frischling, ich gebe dir eine kleine mündliche Führung! Du bist wahrscheinlich durch die Schlucht hierher gekommen. Dies ist der berühmteste sichere Weg, der in diese Gegend führt. Wenn du weitergehst, gibt es rechts einen abnormen Sumpf und links eine verlassene, unfertige Fabrik. Wir kletterten dort mit Pirschern hinauf und sahen in die Baupläne. Anscheinend wollte man an dieser Stelle eine Art Forschungsinstitut bauen, so wie auf Agroprom. Aber das Ding schmachtete auf halbem Weg dahin, wie man sehen kann. Du solltest jetzt besser nicht dorthin gehen. Die Banditen haben sich dort eingenistet. Sie schießen nicht, aber es ist immer unangenehm, mit ihnen zu reden. Gegenüber der Baustelle gibt es eine Tankstelle. Ich sage es dir gleich: Versuch nicht, das Motorrad zu starten — es ist tot. Wenn du von der Schlucht aus geradeaus fährst, ohne umzudrehen, kommst du zu einer verlassenen Fabrik. Nun, es ist eine klassische sowjetische Fabrik mit Geschäften, Lagerhäusern und einem Heizraum. Eine Fabrik und eine Fabrik, was soll ich dazu sagen? Wenn da nicht die Tatsache wäre, dass sich dort der Eingang zum legendären X-18-Labor befindet. Nun, und ein weiterer bemerkenswerter Ort hier ist ein verlassener Bauernhof. Vielleicht der sicherste in der Gegend, da die Stalker hier ihr Lager aufgeschlagen haben. Ein Gebäude ist jedoch in Schwierigkeiten. Es ist eingestürzt! Hoffen wir, dass der andere nicht auch noch zusammenbricht. Oh, und wenn du in Ruhe über dein hartes Stalkerleben nachdenken oder ein Picknick machen willst, solltest du zum Flussufer im Osten gehen. Dort ist es wunderschön! Bleib ein paar Minuten so stehen, starr auf den Fluss und vergiss sogar, dass du in der Zone bist. Und so gibt es hier noch viele andere interessante Orte. Ich habe dir nur von den Hauptattraktionen erzählt.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_2">
    <text>Hast du dich jemals gefragt, warum es in der Zone so viele Schnorks gibt? Warum sind sie nicht alle im Laufe der Jahre ausgerottet worden? Sag mir nicht, daß sie sich fortpflanzen. Werden sie in diesem Fall auch mit Gasmasken geboren? Dann ist die Theorie der Schnorkvermehrung hinfällig. Sie können auch nicht in Labors entstanden sein: dieselben Gasmasken können nicht zur Grundausstattung der Monster gehören. Das ist doch absurd! Bleibt als letzte Möglichkeit, dass sie alle einmal Menschen waren, aber irgendwann unter dem Einfluss von etwas uns Unbekanntem mutiert sind. Es heißt, dass die Regierung nach der zweiten Katastrophe von Tschernobyl ganze Kolonnen von Ausrüstungen und Tausende von Soldaten zum Kernkraftwerk geschickt hat, um die Gründe für das Geschehen herauszufinden und die Kontrolle über das Objekt zu übernehmen. Es hat sich herausgestellt, dass dies die Leute sind, die in Form von Monstern aus dem Zentrum der Zone zu uns zurückgekommen sind.... Was hältst du von meinen Ermittlungen? Hast du die Fakten richtig verstanden?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_stalker_ga_3">
    <text>Überlege es dir zweimal, wenn du plötzlich zum Stützpunkt der Banditen gehen willst. Natürlich sind sie hier mehr oder weniger neutral gegenüber Stalkern — sie haben eine Menge Waren, wenn nötig, kannst du für Nahrung und Munition vorbeikommen — es ist profitabel für sie. Aber sei darauf vorbereitet, betrogen zu werden! Ich war einmal dort, um meine Wasservorräte aufzufüllen, und sie verlangten eine Menge Geld für nur einen Eintritt, nahmen mir mein Artefakt und alle meine Antirads weg! Verdammte Arschlöcher.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_1">
    <text>Hey, kannst du kochen? Vielleicht könntest du mir ein paar Tipps für die Zukunft geben? Ich musste für alle Jungs kochen, aber sie wollten mein Essen gar nicht essen. Und die, die es probiert haben, saßen den halben Tag auf der Toilette und jetzt schäme ich mich vor den Jungs. Sie sagten, wenn ich noch einmal so etwas mache, muss ich die Toiletten putzen. Okay, warum rede ich mich vor dir raus? Raus mit dir.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_2">
    <text>Bin ich dein Reiseleiter oder so? Nun, nun... Wir sitzen hier und machen Geschäfte. Wenn du dich unserer Gruppe anschließen willst, geh zum Chef. Wenn du nicht willst, verschwinde von hier!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_3">
    <text>Ich denke hier nach, und wie es ausgegangen wäre, wenn ich nicht in die Gefängniszone gekommen wäre... Ich weiß nicht, wieso ich den Build geleakt habe, Mann. Was glotzt du denn so? Du weißt nicht, was ein Build ist? Arschloch! Was soll's? Hör mal zu. Ich war ein Hacker, damals im großen Land. Eines Tages hackte ich mich in den Server einer Firma, die Programme herstellt. Und dann haben sie meine IP herausgefunden, mein Haus durchsucht, und das war's, ich saß im Knast. Sie haben mir nicht viel gegeben, aber das Leben ist nicht so verlaufen, wie ich es wollte. Und dann landete ich in der Zone. Du verstehst schon, du verstehst schon, oder? Ich war in der Gefängniszone, dann war ich in der Zone, ha-ha! Also gut, raus mit dir, Arschloch. Warum soll ich vor dir Buße tun?!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_4">
    <text>Kein Scheiß, es drückt seit drei Stunden auf meinen Hintern und ich kann nirgendwo hingehen, ich kann nicht vom Altar runter. Wenn der Boss das sieht, wird er mir verbieten zu scheißen. Und überhaupt, verpiss dich von hier!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_darkvalley_bandit_ga_5">
    <text>Wenn es nach mir ginge, würde ich den Boss dazu bringen, seine Scheiße aufzuräumen! Er ist in letzter Zeit sehr streng — gestern habe ich ihm das Mittagessen vorenthalten, und heute musste er seine Scheiße putzen. Warum muss ich mich vor dir verantworten? Raus mit dir!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_1">
    <text>Interessant? Das Interessanteste und Rätselhafteste für mich ist wahrscheinlich das Schwimmbad in der Nähe. Warst du schon einmal dort? Ich bin mir sicher, dass du es warst! Ich gehe immer wieder dorthin, und ich weiß nicht, warum. Es ist, als ob der Instinkt eines Stalkers einem sagt, dass man dorthin gehen muss. Egal, wie oft ich dort nachgesehen habe, ich habe nie etwas Interessantes gefunden. Ich fühle mich trotzdem davon angezogen... Es gibt sogar Gerüchte unter den örtlichen Stalkern, dass dort irgendwo ein Artefakt liegt, das eine Art Strahlung abgibt, die wir spüren können. Aber niemand kann es finden. In der Tat ist die Konstruktion dort äußerst interessant. Es hat etwas mit wissenschaftlichen Experimenten zu tun. Nicht umsonst gibt es in der Nähe einen verlassenen Militärstützpunkt. Übrigens gibt es dort auch viele Wunder. Hast du das fliegende Ding gesehen? Geh nicht hinein, es wird dich schockieren, du wirst später nicht mehr aufstehen! Es ist besser, da gar nicht erst reinzugehen. Ich bin gestern Abend vorbeigekommen und habe ein Dutzend Taschenlampen in den Zimmern leuchten sehen. Es ist nicht klar, wer da herumschnüffelt und warum.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_2">
    <text>Wenn du so viel reden willst, kann ich dir von dem Dorf erzählen. Nowoschepelitschi. Stalker, die diesen Ort erst nach der zweiten Explosion entdeckten, sagten, dass die Siedlung vorher von Zombies bewohnt war. Zombies sind wie Zombies, was ist daran ungewöhnlich? Nur, dass sie nicht nur herumlungerten, sondern eine vollwertige Lebensaktivität nachahmten! Im Laden stand ein Verkäufer, und ein anderer Zombie tat so, als würde er etwas kaufen. Frauen schoben Kinderwagen, wie mit Kindern. Andere ahmten allgemein nach, wie man im Gemüsegarten arbeitet. Kurzum, wie echte Menschen. Das Einzige, was sie verriet, waren ihre lächerlichen Bewegungen und sichtbaren körperlichen Verletzungen. Stalker mit Ferngläsern beobachteten all das vom Hügel aus und flippten förmlich aus, als sie sahen, was passierte. Dann mussten wir alle Zombies erschießen, denn irgendwann kam dieser ganze "Lebenssimulator" direkt auf uns zu. Und jetzt fragst du dich, was zum Teufel ist das? Die Tricks der Kontrolleure? Jemandes nächste wissenschaftliche Experimente an Menschen? Oder sind es vielleicht Anwohner, die sich 1986 geweigert haben, zu evakuieren, und dann einfach durch die Auswirkungen der örtlichen Gegebenheiten zombifiziert wurden? Ich weiß es nicht!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_3">
    <text>Ich ging am Flussufer entlang und sah zwei tote Menschen! Es war furchtbar! Gut, dass ich sie von weitem gesehen habe, denn um sie herum lief ein großes Rudel Hunde. Ich vermute, sie haben sie zerkaut. Ich schaute durch ein Fernglas und sah, dass die Leichen neben zwei Holzbooten lagen. In den Booten waren Lebensmittel und Vorräte. Wahrscheinlich wollten sie zum anderen Ufer fahren, aber es hat nicht geklappt...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_4">
    <text>Hast du dich jemals gefragt, warum das Dorf Nowoschepelitschi so hügelig ist? Ich werde es dir sagen! Hier ist vor langer Zeit ein Meteorit eingeschlagen! Wenn du mir nicht glaubst, dann klettere auf den Hügel und schau dir das Dorf von oben an. Das Dorf steht genau in dem Krater! Und jetzt kommt der interessante Teil. Was, wenn hier einst Außerirdische gelebt haben? Vielleicht hat hier intelligentes Leben auf unserem Planeten begonnen? Okay, ich übertreibe, aber ich bin mir sicher, dass der Meteorit hier war. Interessanter Ort für die ehemaligen Bewohner, um sich niederzulassen, nicht wahr?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_ts_nshep_stalker_ga_5">
    <text>Ich komme aus Jakutien, weißt du? Hast du dir ausgerechnet, wie weit ich hierher gereist bin? Wie viele Tausende von Kilometern meine Heimat von der Tschernobyl-Zone trennen! Ich habe dort Rentiere gezüchtet, und jetzt bin ich ein Stalker. Aber mein Geschäft hat dort nicht funktioniert. Meine Weide reichte nur für vier Tage. Ich zahlte meine Schulden ab und beschloss, hierher zu kommen. Von da an ging es bergauf. Gestern habe ich "Goldfisch" gefunden und dann "Medusa"! Das ist meine Berufung! Okay, es tut mir leid, ich habe mit dir geredet. Warum habe ich dir das überhaupt erzählt?</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_1">
    <text>Interessant? Nun, hör zu. Hast du von dem Dorf in der Nähe der Eisenbahnbrücke von Semichody gehört? Dort geschehen seltsame Dinge! Die Menschen sterben dort wie die Fliegen. Und all diese Todesfälle geschehen auf sehr seltsame Weise. Ich werde dir zum Beispiel von einem solchen Fall erzählen. Stalker sitzen um ein Lagerfeuer und essen zu Abend. Plötzlich springt der Motor eines alten, rostigen Traktors an, und er fährt direkt auf die Menge zu! Drei konnten abspringen, aber einer blieb unter den Rädern... Dann näherten wir uns der Maschine, um zu sehen, warum sie plötzlich ansprang. Und es gibt nicht einmal einen Motor. Es ist unmöglich, dass dieser Schrott anspringt! Es ist ein Rätsel! Andere erzählten, wie sie am Abend zum Fluss hinuntergingen und beschlossen, sich die Füße zu waschen. Was soll's? Strahlung ist Strahlung, aber man will sich doch nach einem heißen Tag abkühlen. Sie gingen ins Wasser, und plötzlich bildeten sich Strudel um sie herum. Sie versuchten, sofort an Land zu kommen, aber irgendetwas hielt sie im Wasser, wie ein Sumpf. Und dann wurden sie in die Tiefe gezogen, und sie rannten den Fluss entlang, dem Strom gehorchend... Und die Einheimischen können dir viele solcher Geschichten erzählen! Die Orte in der Nähe der Brücke sind reich an Beute. Es gibt viele Artefakte und Plätze zum Jagen. Das Militär ist weit weg von diesem Ort, sie können nicht dorthin gelangen. Deshalb haben sie solche Geschichten erfunden, um die Leute fernzuhalten. Oder vielleicht war das alles echt. In der Zone gibt es nichts Seltsames.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_2">
    <text>Der Gezeichnete hat den Hirnschmelzer ausgeschaltet, und was soll's? Der Weg zum Zentrum war ein Alptraum und ist es immer noch. Radar ist ein Höllenloch für Mutanten, und Pripjat ist randvoll mit Scharfschützen, Marodeuren und Monolithen. Und das Kernkraftwerk selbst? Dort funktionieren nicht einmal Geigerzähler, so hoch ist die Hintergrundstrahlung! Sicher, mit der ganzen Beute, die du dort findest, wirst du reicher sein als jeder andere in der Gegend, aber die Ausrüstung zu bekommen, um überhaupt dorthin zu gehen, wird dich eine Tonne zurückwerfen. Und es kann sein, dass es dich dort auch nicht rettet. Ich persönlich würde nicht weiter als bis zu den Armeelagern gehen.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_3">
    <text>Ich bin auf einer Fotojagd nach einem Tark. Was, du hast noch nie von diesem Monster gehört? Man sagt, es ist eine sehr seltene, vom Aussterben bedrohte Art. Ein mutiertes Pferd! Es sieht so lausig wie möglich aus — kein Schwanz, schiefe Zähne, die aus dem Kopf ragen, ein Höcker wie ein Kamel! Und das Ding stinkt wie eine Drecksau! Ich habe mir eine Kamera gekauft, ich will Fotos machen und sie an Wissenschaftler verkaufen. Sie haben eine große Belohnung dafür ausgeschrieben. Aber egal, wo in der Zone ich hinkomme, ich kann es nirgends finden. Sie können doch nicht gelogen haben, was diesen Mutanten angeht, oder? Ich glaube, er ist definitiv irgendwo da draußen!</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_4">
    <text>Ich habe gehört, dass es einen Programmierer gab, der eine Zeit lang in der Bar lebte. Er hatte einen seltsamen Nachnamen. Deutsch oder so. Aber er sprach unsere Sprache wie ein Einheimischer. Ich weiß nicht, was er in der Zone vergessen hat, aber nach einer Weile hat jemand fast seine gesamte Elektronik gestohlen. Und dieser Hacker schien sich einen Dreck darum zu scheren. Er verschwand fast sofort. Es sind nur die Verrückten, die hierher kommen...</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_5">
    <text>Neulich irrte ein Typ durch den Müll. Und weißt du, es war, als würde die Zone ihn bewachen. Er ging immer so, dass weder Mutanten, noch Strahlung, noch feindliche Menschen an ihm hängen blieben. Es war, als ob die Anomalien vor ihm verschwanden. Und weißt du, er nutzte diese "Gabe" in vollen Zügen! Nur, dass er mit diesen Fähigkeiten begann, anderen Stalkern seine Dienste anzubieten: sie auf einem sicheren Weg durch die anomalen Zonen zu führen, damit sie angeblich Artefakte daraus sammeln konnten... Nun, hier kommt unser "Glücklicher" mit einem solchen Stalker durch die Anomalien, und eben dieser Stalker folgt ihm. Aber aus irgendeinem Grund gerät er in einen "Strudel", eine "Elektra" oder etwas anderes... Dann rauben sie ihn aus und verkaufen all seine Besitztümer. Und so geht es weiter und weiter. Aber das Schicksal bestrafte ihn schließlich doch. Stalker bemerkten, dass mit ihm etwas nicht stimmte. Sie verfolgten ihn heimlich, erwischten ihn auf frischer Tat und lynchten ihn... Einfach so.</text>
  </string>
  <string id="ts_random_dialog_bar_stalker_ga_6">
    <text>Die Zone ist ein unlogischer Ort, nicht wahr? Und ich spreche nicht nur von den Gesetzen der Physik. Das ist bei all diesen Anomalien, fliegenden Dörfern und Bürern einfach zu offensichtlich. Ich frage mich oft, ob "Wächter" und "Freiheit" an ihrem richtigen Platz sind. Ich meine, denke darüber nach: Die Wächter tragen rote Kleidung, was die Farbe der Anarchie ist. Wer passt deiner Meinung nach besser? "Freiheit" natürlich mit ihrer Freizonen-Ideologie. Sie sind das Gegenteil, die Farben ihrer Ausrüstung sind grün, was eher typisch für eine paramilitärische Gruppe ist... Na gut, vergessen wir die Farbe. Wer bewacht die Barriere bei den Armeelagern und schützt den Süden der Zone vor Mutanten und Monolithen? "Freiheit", natürlich! Das heißt, nicht die tapferen Soldaten der "Wächter", die behaupten, sie würden die Zivilisten außerhalb der Zone beschützen, sondern eine Gruppe bestehend aus Hippies... Und währenddessen hängen die "Wächter" den ganzen Tag in der Bar herum, umgeben von Stalkern. Buchstäblich einer der sichersten Orte in der gesamten Zone. Die "Freiheit" hatte früher sogar eine Reihe verlassener Militärlager unter ihrer Kontrolle, obwohl es logischerweise die "Wächter" hätten sein sollen! Das ist das Paradox der Zone, Bruder.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 06.01.2024 14:23:26 -->
