<string_table>
  <string id="encyclopedia_mutant_unknown">
    <text>Unbekannte Kreatur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_animal">
    <text>Mutiertes Tier</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_unmutated_animal">
    <text>Tier</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_experimental">
    <text>Testperson</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_human">
    <text>Mensch</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutant_bird">
    <text>Vogel</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow">
    <text>Krähe</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_crow_descr">
    <text>Krähen sind eine der wenigen Vogelarten, die in der Zone überlebt haben. Viele gefiederte Vögel konnten die Strahlung nicht ertragen und haben nicht gelernt, Anomalien zu vermeiden. Um im Labyrinth der Gravitationsstörungen nicht zu sterben, verwenden Militärpiloten hochentwickelte Detektoren, aber das Geheimnis der Krähen wird Ornithologen und Biologen bald in den Wahnsinn treiben. Es gibt viele Theorien zur Erklärung dieses Phänomens, aber alle sind sich einig, dass die Ursache für dieses Wunder das hochentwickelte Gehirn der Krähen ist, dem es gelungen ist, die komplexesten Reflexe zu entwickeln.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh">
    <text>Fleisch</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_descr">
    <text>Hausschweine in der Zone haben, wie viele andere Lebewesen auch, eine schwere Mutation durchgemacht. Da Gene, die Stoffwechselprozesse steuern, betroffen waren, hat sich der Phänotyp des Tieres dramatisch verändert. Das mutierte Schwein, das die Stalker als Fleisch bezeichnen, ist eines der offensichtlichsten Beispiele für den Missbrauch der Natur in der Zone. Diese Kreaturen haben einen schuppigen Knochenschutz gebildet, die Regenerationsfähigkeit des Körpers deutlich erhöht und das Nervensystem ist komplexer geworden. Wie ein gewöhnliches Schwein ist das Fleisch ein Allesfresser, so dass es, wenn es hungrig ist, durchaus einen Verfolger angreifen kann.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker">
    <text>Sprechendes Fleisch</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_flesh_talker_descr">
    <text>Sprechendes Fleisch galt lange Zeit als Stoff, aus dem die Stalker gemacht sind, die an Lagerfeuern gerne vergiftet werden, um Frischlinge zu erschrecken. Es gab jedoch auch ein paar glaubwürdige Berichte über Begegnungen mit diesen Kreaturen. Man nimmt an, dass das sprechende Fleisch in den dichtesten Sümpfen im Südwesten der Tschernobyl-Zone lebt, aber manchmal auch vorübergehend in das Gebiet von Agroprom und Kordon einwandert, um dort zu jagen. Eine Besonderheit dieser Individuen ist ihre Fähigkeit, die menschliche Stimme zu imitieren, mit deren Hilfe es den Mutanten gelingt, ihre Opfer in eine Falle zu locken. Wissenschaftlern zufolge nehmen die Sprechenden Fleischwesen die Stimmen der Stalker wie ein Diktiergerät auf, schleichen sich heimlich an deren Lager heran und nutzen diese Stimmen dann zur Jagd. Der Ursprung des Sprechenden Fleisches ist geheimnisumwittert. Entweder sind sie eine Weiterentwicklung des gewöhnlichen Fleisches, oder sie sind Experimente der wissenschaftlichen Labors der "Alienations Zone". Es gibt Legenden unter den Stalkern, dass in den Tiefen der Sümpfe ein verrückter Wissenschaftler haust, der unheimliche Experimente mit Monstern durchführt. Und vielleicht ist das sprechende Fleisch eines seiner Geisteskinder.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar">
    <text>Wildschwein</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_descr">
    <text>Ein großes Tier, das eine Widerristhöhe von eineinhalb Metern erreicht. Dieses Tier übertrifft seine Verwandten außerhalb der Zone durch seine Vitalität und Aggressivität und steht den meisten Mutanten in nichts nach. Durch Strahlung und Anomalien hervorgerufene mutagene Prozesse haben das Aussehen dieser Säugetiere erheblich verändert: An einigen Stellen sind sie kahl geworden, an anderen hingegen haben sie sehr lange, steife Haare bekommen. Die Hufe haben ihre Form verändert und sind schärfer geworden, so dass sie Krallen ähneln; die Pupillen haben sich verfärbt, Pigmentflecken und tiefe Falten sind auf dem kahlen Kopf entstanden. Die Wildschweine der Zone verfügen über eine gute Strahlungstoleranz, die es ihnen ermöglicht, lange Zeit in stark verseuchten Gebieten zu bleiben. Diese Tiere greifen in der Regel aus dem Lauf heraus an und versuchen, dem Opfer mit ihren Reißzähnen den Bauch aufzureißen oder es niederzuschlagen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king">
    <text>General Stock</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boar_king_descr">
    <text>Gerüchte, dass die Wälder um das Dorf Nowoschepelitschi von einem riesigen Wildschwein bewohnt werden, das mindestens doppelt so groß ist wie seine Verwandten, tauchten bereits 1975 auf, lange vor dem Unfall in Tschernobyl. Damals verbrachten einheimische Jäger Wochen im Wald und versuchten, das Tier aufzuspüren und zu erlegen. Doch alles war vergeblich. Viele Menschen glaubten, dass ein solches Wildschwein nicht wirklich existierte und alles nur ein Hirngespinst der Menschen vor Ort war. Ein lokales Ungeheuer von Loch Ness, nicht weniger. Aber die Legende erhob sich einige Jahrzehnte später aus der Asche, als die Umgebung des Dorfes Teil der anomalen Sperrzone wurde und in diesen Teilen Stalker zu Besuch waren. Es gibt mehrere Augenzeugenberichte über Monstersichtungen im Wald. Außerdem gab es Fälle von Angriffen auf Stalker-Trupps, die nicht ohne Opfer auskamen... Das Aufspüren und Töten des Ungeheuers wurde zum Hauptziel der örtlichen Jäger. Sie gaben ihm den Spitznamen "General Stock". Nach ihrer Meinung, für seine große und unnatürliche Größe und Form.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog">
    <text>Blinder Hund</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_descr">
    <text>Seit der ersten Katastrophe sind in der Hundefamilie mehrere Generationen vergangen, und in jeder von ihnen wurde der Einfluss der Zone immer deutlicher. Mutationen und evolutionäre Anpassungen führten zur Verstärkung von zuvor schwach ausgeprägten Fähigkeiten der Hunde, oft zum Nachteil der üblichen. Die wichtigsten physiologischen Veränderungen betrafen das Sehvermögen — es erwies sich nach der rasanten Zunahme der Sinne als nahezu nutzlos: So überlebten blinde Welpen in der Zone nicht schlechter, wenn nicht sogar besser als ihre sehenden Artgenossen. Infolgedessen degenerierten die gewöhnlichen Hunde hier bald völlig und machten einer neuen Spezies Platz — den Blinden Hunden. Diese Tiere können Anomalien, Strahlung und andere unsichtbare Gefahren, die in der Zone herrschen, perfekt erkennen und umgehen. Wie ihre Vorfahren jagen Blinde Hunde in Rudeln; die Begegnung mit einer großen Gruppe dieser Kreaturen bedeutet selbst für einen gut bewaffneten Angreifer eine ernste Gefahr.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur">
    <text>Amur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_dog_amur_descr">
    <text>Die Hunde in der Sperrzone von Tschernobyl sind alles andere als die besten Freunde des Menschen. Und nur ein einziger Hund hat in dieser Gegend etwas Gutes und Tapferes bewahrt. Das ist Amur — ein Hund von Jägern aus der Umgebung von Nowoschepelitschi. Sie fanden ihn im Dorf, schlafend in einem der verlassenen Häuser. Zur Überraschung der Jäger war er ihnen gegenüber nicht aggressiv, und als sie ihm begegneten, wedelte er mit dem Schwanz und streckte seine Pfoten in Richtung der Pirscher aus. Daraufhin folgte der Hund der Gruppe und blieb in ihrem Lager, wogegen niemand etwas einzuwenden hatte. Im Laufe der Jahre erwarb Amur genügend Fähigkeiten, um bei der Jagd zu helfen, und wurde schließlich ein vollwertiges Mitglied der Gruppe. Es heißt, dass er früher ein Hund eines der ersten Stalker war, die 2006 in die Zone kamen. Was mit dem Besitzer geschah, ist unbekannt.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
    <text>Pseudohund</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_descr">
    <text>Trotz ihres Namens stammen Pseudohunde nicht von Hunden, sondern von Wölfen ab. Wilde Tiere, die zur Zeit der Katastrophe in den Wäldern der Zone lebten, wurden zu den Vorfahren einer der gefährlichsten Mutantenarten. Pseudohunde sind von mutierten Hunden so verschieden wie wilde Wölfe von Mischlingen. Diese Kreaturen sind territorial und greifen jeden an, der in ihr Gebiet eindringt. Die blitzschnellen Reaktionen des Pseudohundes, seine unglaubliche Beweglichkeit und seine scharfen Zähne machen ihn zu einem sehr ernstzunehmenden Gegner, dem selbst ein großer Mutant oder ein gut bewaffneter Verfolger nicht widerstehen kann.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog">
    <text>Psi-Hund</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_descr">
    <text>Psi-Hunde sind einzelgängerische Tiere. Normalerweise findet man sie in der Nähe von Psi-Feldern. Sie jagen meist Stalker und dulden keine Mitbewohner in ihrem Revier. Stalker verwechseln sie oft mit Pseudohunden, weil sie sich äußerlich ähneln. Psi-Hunde sind an ihrem weißen Fell zu erkennen. Ansonsten ist er eine exakte Kopie eines Pseudohundes. Das Einzige, was sie von Pseudohunden unterscheidet, ist ihre Fähigkeit, Phantom-Doppelgänger zu erschaffen, die in der Lage sind, körperlichen Schaden anzurichten.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss">
    <text>Ungewöhnlicher Psi-Hund</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_psydog_boss_descr">
    <text>Seit einigen Jahren gibt es Legenden über ein Hunderudel, das an der Straße von der Müllhalde zur Bar lebt. Viele Anfänger sind auf dieser Hundestraße zu Tode gekommen, und manchmal hatten selbst erfahrene Pirschgänger genug Ärger mit ihnen. Wohin schauen die Wächter, wenn sie nicht in der Lage sind, für die Sicherheit der Zugänge zu ihrer Basis zu sorgen? Solche Gespräche waren oft hinter der Theke zu hören. Jahre später lernten kundige Stalker, wie man die Gefahren geschickt umgeht und an den Hunden vorbeikommt. In letzter Zeit wurde jedoch ein ungewöhnliches Rudel von Psi-Hunden, die ihren Artgenossen an Stärke weit überlegen sind, auf dem Weg gesichtet. Die Monster sind blitzschnell, können aus leblosen Gegenständen Phantome erzeugen und den menschlichen Geist beeinflussen. Kämpfer der Wächter haben wiederholt versucht, ein Rudel Psi-Hunde aufzuspüren, was jedoch nicht zum Erfolg geführt hat. Deshalb ist der Weg zur Bar im Moment eine Lotterie und ein Härtetest für Stalker.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat">
    <text>Katze</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_cat_descr">
    <text>Es ist eine Katze mit allen Konsequenzen. Sie sieht im Dunkeln, hält sich von Wasser und Feuer fern, hat Angst vor Hunden und ernährt sich hauptsächlich von Vögeln und Ratten, die es in der Zone reichlich gibt. Wenn sie sich gegen eine Bedrohung wehrt, setzt sie nicht nur ihre scharfen Krallen ein, sondern auch einen speziellen Richtungsschlag, der halb Scharren, halb Schlagen ist. Es klingt wie das Miauen einer gewöhnlichen Katze mitten in einem Marschkampf, nur um ein Vielfaches verstärkt. Das Heulen enthält auch Frequenzen, die für das Ohr nicht unterscheidbar sind. Die Kreatur, in deren Richtung der Kater aus nächster Nähe heult, erleidet eine kurzzeitige Panikattacke (verwirrte Handlungen, schneller Puls, zitternde Gliedmaßen, Übelkeit, Hörverlust — alle Merkmale eines akustischen Schocks), und das Kätzchen versucht, sich zu krallen oder einfach wegzulaufen. Der Körper ist gut entwickelt, mit wuscheligen Haaren bedeckt, ähnlich wie bei einer Katze, aber doppelt so groß, und vorne breiter und höher als hinten. Ziemlich muskulös — sehr kräftige Pfoten und ein hervorstehender Kiefer. Der obere Teil des Kopfes ist ebenfalls katzenartig, wenn auch im Vergleich zum Körper unverhältnismäßig groß. Sie sind sehr kräftig, ragen aber nach vorne. An den Seiten der Kehle hängen Resonanzsäcke.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
    <text>Rattenwolf</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tushkano_descr">
    <text>Der Schrecken des Jägers! Einer der dümmsten Fehler, die man im Leben machen kann, ist es, Tiere aufgrund ihrer geringen Größe zu unterschätzen. Rattenwölfe sind wahnsinnig schnell und unbeholfen und bewegen sich immer in großen Rudeln.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
    <text>Blutsauger</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_descr">
    <text>Ein halb legendäres Monster, das von erfahrenen Stalkern als großer, gebückter Humanoid mit vielen Tentakeln an der Stelle beschrieben wird, an der früher sein Mund war. Demnach ernährt sich diese Kreatur durch ihre Tentakel: Indem sie sich in den Hals eines lebenden Opfers gräbt, lähmt sie ihre Beute und saugt ihr Blut aus; nach dieser Prozedur bleibt von der Person nur eine getrocknete, mumienartige Hülle übrig. Das Erstaunlichste an den Blutsaugern ist ihre Fähigkeit, unsichtbar zu werden. Offenbar sind diese Kreaturen für den Tod zahlreicher Stalker verantwortlich. Nur wenige der Augenzeugen überlebten und den Erzählungen der Glücklichen nach zu urteilen, bevorzugen die Blutsauger feuchte Orte wie Sümpfe und Verliese.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker">
    <text>Elektro-Blutsauger</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_electric_bloodsucker_descr">
    <text>Bei der Untersuchung der Fauna in der Sperrzone von Tschernobyl sind Wissenschaftler seit langem zu einem Schluss gekommen: Monster ändern ihre Gewohnheiten, ihr Aussehen und sogar ihre Fähigkeiten, je nachdem, wo sie leben. Diesem Typus kann eine Familie von Blutsaugern zugeordnet werden, die in den Armeedepots in der Nähe des Umspannwerks leben. Es ist, als wären sie mit Strom aufgeladen, und später nutzen sie die Ladung sogar, um den Feind anzugreifen. Wenn die Blutsauger ihr Opfer früher mit einem peitschenden Schlag und einem pikanten Knutschfleck trafen, bekommt der arme Kerl jetzt auch noch einen ordentlichen Stromschlag. Zum Glück sind solche Elektriker in der Zone ein sehr seltenes Phänomen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant">
    <text>Pseudogigant</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_pseudogigant_descr">
    <text>Ein Pseudogigant ist ein riesiger Kadaver, der aus einem tropfenförmigen Torso und einem Paar hypertrophierter Gliedmaßen besteht. Mit den Handbeinen bewegt sich diese Kreatur fort und greift nach Beute. Ein erwachsener Pseudogigant erreicht ein Gewicht von zwei Tonnen bei einer Körpergröße von etwa zwei Metern. Die äußere Unbeholfenheit täuscht . Pseudogiganten bewegen sich sehr schnell, ihre Muskeln haben eine erstaunliche Kraft, und die Knochen sind so stark wie Metall. Das Gehirn ist durch einen dicken Schädel geschützt, etwa 100 Millimeter dick! und viele komplexe Funktionen werden durch das Rückenmark ausgeführt. Bemerkenswert ist auch die Fähigkeit der Pseudogiganten, auf der Erdoberfläche lokalisierte Schockwellen zu erzeugen, die alle Lebewesen in einem begrenzten Radius treffen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera">
    <text>Schimäre</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_chimera_descr">
    <text>Eine zweiköpfige Bestie auf vier mächtigen Klauen. Es ist eine sehr gerissene und mächtige Kreatur, die im Handumdrehen in der Nähe ihrer Beute ist und diese mit ihren scharfen Klauen aufschlitzen kann. Mehrere Stalker wurden durch seine Klauen getötet, die Stalker nannten diese Kreatur eine Schimäre. Die Schimäre ist gegen einige Anomalien immun. Das Vorhandensein von zwei Köpfen kann auf eine fortgeschrittene Intelligenz hindeuten.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera">
    <text>Nacht-Schimäre</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_night_chimera_descr">
    <text>Sie sieht aus wie eine gewöhnliche Schimäre, besitzt aber gleichzeitig die Fähigkeit, unsichtbar zu werden. Wie das Monster zu diesen Fähigkeiten kam, bleibt ein Rätsel. Vielleicht ist es ein weiteres Ergebnis von Experimenten der Wissenschaftler oder ein natürlicher Prozess der lokalen Evolution. Zur Freude der Stalker sind solche Arten von Schimären in der Zone äußerst selten.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer">
    <text>Bürer</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_burer_descr">
    <text>Bürer sind dicke, kleine Freaks mit telekinetischen Kräften. Sie können schwere Gegenstände allein mit ihren Gedanken bewegen und unsichtbare Kraftbarrieren errichten. Die Bürer waren einst ganz normale Menschen — höchstwahrscheinlich Gefangene oder dumme Freiwillige, die das Pech hatten, an einem Programm zur Verbesserung übernatürlicher, insbesondere telekinetischer Fähigkeiten teilzunehmen. Als Nebeneffekt verwandelten sie sich in echte Monster. Sie verloren ihre menschliche Gestalt und wurden wahnsinnig. Bürer sind menschliche Moral und Mitgefühl fremd, sie töten Menschen zur Unterhaltung und zum Lebensunterhalt, wobei sie eine Vielzahl von Tricks aus ihrem übernatürlichen Arsenal anwenden. Es sind Fälle bekannt, in denen diese Freaks Stalker in einen Hinterhalt lockten, indem sie vorgaben, normale Menschen zu sein. Die weite Kleidung, wahrscheinlich die Überreste von Spezialuniformen, die die Bürer weit mehr schätzen als andere Mutanten der Zone, hilft ihnen, als Menschen durchzugehen (zumindest aus der Ferne). Die meisten dieser Kreaturen leben nach wie vor in der Nähe der verlassenen Laboratorien, aus denen sie hervorgegangen sind.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork">
    <text>Schnork</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_snork_descr">
    <text>Diese Kreaturen scheinen einst menschlich gewesen zu sein, obwohl es schwer vorstellbar ist, welche Umstände einen Menschen in einen solchen Zustand versetzen könnten. Schnorks sind verrückte, animalische Kreaturen, die sich von den räuberischen Monstern der Zone nicht wesentlich unterscheiden. Sie bewegen sich auf vier Gliedmaßen, hüpfen über den Boden und schnüffeln ihn ständig ab, um die Witterung ihrer Beute aufzunehmen. Sie jagen vorsichtig und berechnend und schleichen sich wie Raubtiere an ihre Verfolger heran. Blitzschnelle Reflexe und hypertrophierte Muskeln ermöglichen es den Schnorcheln, weite, präzise Sprünge zu machen und ihre Beute in Sekundenschnelle in Stücke zu reißen. Einige von ihnen tragen noch Teile von Armeeuniformen oder einzelne Ausrüstungsgegenstände, was darauf schließen lässt, dass es sich um vermisste militärische Stalker handelt.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller">
    <text>Kontrolleur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_controller_descr">
    <text>Ein seltener Mutant, der in der Nähe des Zentrums der Zone gefunden wird. Er sieht aus wie ein Humanoid mit einem überproportional vergrößerten Kopf. Er verfügt über eine fortgeschrittene Wahrnehmung und die Fähigkeit, das Verhalten weniger entwickelter Lebewesen zu kontrollieren, und kann sogar Menschen kontrollieren. Dies ist ein gefährlicher Feind, vor dem sich selbst die erfahrensten Stalker fürchten.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller">
    <text>Tunnel-Kontrolleur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tubeman_controller_descr">
    <text>Ein seltener Mutant, der in der Nähe des Zentrums der Zone gefunden wird. Er sieht aus wie ein Humanoid mit einem überproportional vergrößerten Kopf. Er verfügt über eine fortgeschrittene Wahrnehmung und die Fähigkeit, das Verhalten weniger entwickelter Lebewesen zu kontrollieren, und kann sogar Menschen kontrollieren. Dies ist ein gefährlicher Feind, vor dem sich selbst die erfahrensten Stalker fürchten.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller">
    <text>Jagd-Kontrolleur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_val_fake_house_boss_controller_descr">
    <text>Die Tatsache, dass Kontrolleure nicht nur die Gedanken von Stalkern kontrollieren, sondern auch ihre Gedanken lesen können, ist in der Zone schon lange bekannt. Und was befindet sich normalerweise im Kopf eines durchschnittlichen Stalkers? Artefakte der seltenen Art, natürlich! Der gerissene Jäger-Kontrolleur nutzt dies zu seinem Vorteil, indem er die Stalker in eine Falle lockt, die sich in diesem Fall am Rande des Dunklen Tals befindet. In solchen Situationen bemerken die Pirschgänger nicht einmal, dass sie auf der Jagd nach einem weiteren Artefakt sind, sondern dass sie selbst gejagt werden. Die Gier nach Profit verwandelt sich sofort in ein Überlebensspiel, das natürlich nicht jeder gewinnen kann. Schließlich ist der Gegner ein äußerst erfinderischer Mutant, der elegante, verwirrende Halluzinationen hervorrufen kann.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller">
    <text>Meister-Kontrolleur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_boss_controller_descr">
    <text>Nicht alle Menschen akzeptierten das Schicksal, ihre Heimat nach dem Unfall in Tschernobyl 1986 zu verlassen. Viele Anwohner beschlossen, trotz der gefährlichen Auswirkungen der Strahlung in ihre Heimat zurückzukehren. Doch wie sich herausstellte, war die größte Bedrohung für sie die Tätigkeit von Wissenschaftlern, die in Tschernobyl ein Netz von unterirdischen Labors eingerichtet hatten. Es ist nicht bekannt, welche Forschungen sie dort durchführten, aber eines war sicher: Das Dorf, das sich in der Nähe des heutigen Dunklen Tals befand, begann massenhaft zu verschwinden. Viele Einheimische brachten das Verschwinden sofort mit den Gerüchten über nahe gelegene Geheimlabors in Verbindung, verließen ihr Heimatdorf aber trotzdem nicht. Das war so lange, bis im Jahr 2006 der erste Ausbruch stattfand, der diesen Ort in eine anomale Zone verwandelte. Danach verließen die meisten Einheimischen ihre Häuser, und zwar offenbar für immer. Doch was wurde aus denjenigen, die vermisst wurden? Einer von ihnen wurde in den unterirdischen Tunneln unter dem Dunklen Tal entdeckt. Es stellte sich heraus, dass es sich um eine entkommene Versuchsperson aus dem Labor handelte, die unwiderruflich zu einer Art Kontrolleur mutiert war. Obwohl er über telepathische Fähigkeiten verfügte, hatte er sich noch ein Minimum an Menschlichkeit bewahrt... Aber lassen Sie sich davon nicht verwirren. Trotz deines Mitleids solltest du immer daran denken, dass dies bereits mehr ein Monster als ein Mensch ist...</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist">
    <text>Telepathischer Poltergeist</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_tele_poltergeist_descr">
    <text>Wahrhaft übernatürliche, unsichtbare Kreaturen, die nur in den Tiefen der Zone zu finden sind und normalerweise in verfallenen Gebäuden hausen. Über den Ursprung dieser Kreaturen ist nicht viel bekannt; einige sagen, dass es sich um die Geister von Stalkern handelt, die starken Emissionen erlegen sind, während andere sagen, dass das ein Haufen Blödsinn ist. Man kann es wirklich nicht sagen. Die Art und Weise, wie sich diese Kreaturen manifestieren, ähnelt den Poltergeistern in der Folklore (daher der Name) und ist gekennzeichnet durch periodisches Heulen, Lachen und gefährliche Feuerkugeln, die aus dem Nichts erscheinen. Leider stammen alle Informationen über dieses Phänomen aus vagen und ziemlich widersprüchlichen Erzählungen, deren Wahrheitsgehalt fraglich ist.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist">
    <text>Feuer-Poltergeist</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_fire_poltergeist_descr">
    <text>Wahrhaft übernatürliche, unsichtbare Kreaturen, die nur in den Tiefen der Zone zu finden sind und normalerweise in verfallenen Gebäuden hausen. Über den Ursprung dieser Kreaturen ist nicht viel bekannt; einige sagen, dass es sich um die Geister von Stalkern handelt, die starken Emissionen erlegen sind, während andere sagen, dass das ein Haufen Blödsinn ist. Man kann es wirklich nicht sagen. Die Art und Weise, wie sich diese Kreaturen manifestieren, ähnelt den Poltergeistern in der Folklore (daher der Name) und ist gekennzeichnet durch periodisches Heulen, Lachen und gefährliche Feuerkugeln, die aus dem Nichts erscheinen. Leider stammen alle Informationen über dieses Phänomen aus vagen und ziemlich widersprüchlichen Erzählungen, deren Wahrheitsgehalt fraglich ist.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard">
    <text>Poltergeist Garde</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_guard_descr">
    <text>Wahrhaft übernatürliche, unsichtbare Kreaturen, die nur in den Tiefen der Zone zu finden sind und normalerweise in verfallenen Gebäuden hausen. Über den Ursprung dieser Kreaturen ist nicht viel bekannt; einige sagen, dass es sich um die Geister von Stalkern handelt, die starken Emissionen erlegen sind, während andere sagen, dass das ein Haufen Blödsinn ist. Man kann es wirklich nicht sagen. Die Art und Weise, wie sich diese Kreaturen manifestieren, ähnelt den Poltergeistern in der Folklore (daher der Name) und ist gekennzeichnet durch periodisches Heulen, Lachen und gefährliche Feuerkugeln, die aus dem Nichts erscheinen. Leider stammen alle Informationen über dieses Phänomen aus vagen und ziemlich widersprüchlichen Erzählungen, deren Wahrheitsgehalt fraglich ist.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader">
    <text>Poltergeist-Anführer</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_red_poltergeist_leader_descr">
    <text>Die Wurzeln der Legende über die Kreatur im Hangar führen zu dem verlassenen unterirdischen Labor X-18. Dort hat sich der wichtigste und vor allem der stärkste Poltergeist der gesamten Zone niedergelassen! Er hat sich auf den unteren Ebenen der Kerker ein sehr gemütliches Nest eingerichtet und benutzt als Waffe verlassene wissenschaftliche Geräte, Computer, Kisten und andere Utensilien. Er wird seinem Opfer eine Menge Ärger bereiten, wenn er ihm auf den Kopf schlägt! Die Nahrung wird ihm von seinen treuen Dienern geliefert. Poltergeistern, die in der Fabrik am Eingang des Labors leben. In den wenigen Monaten, in denen die Kreatur ungestört war, ist sie zu einer beeindruckenden Größe herangewachsen. Hast du dir schon das Gesicht desjenigen vorgestellt, der es bekämpfen wird? </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist">
    <text>Poltergeist-Soldat</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_soldier_poltergeist_descr">
    <text>Ein Energieklumpen unbekannter Natur, der auf den ersten Blick an einen Poltergeist erinnert. In Wirklichkeit ist die Kreatur jedoch nicht aggressiv und hat eindeutig keine telekinetischen Fähigkeiten. Normalerweise versuchen Stalker, die diese Kreatur sehen, entweder auszuweichen oder das Feuer zu eröffnen. Wirklich auf eine unbekannte Substanz zu schießen, ist noch niemandem gelungen. Aber es gab Fälle, in denen mit dieser Kreatur versucht wurde, Kontakt aufzunehmen. Es wurde herausgefunden, dass "es" zuvor ein gewöhnlicher Mensch war, aber einige Gräueltaten von Wissenschaftlern führten zu irreversiblen Veränderungen in Aussehen und Lebensform. Aber die Menschlichkeit der Kreatur, überraschend, wurde immer noch bewahrt.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie">
    <text>Zombie</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_descr">
    <text>Zombifizierte Zivilisten mit halb zerfallenen menschlichen Körpern in schlecht zerlumpter Kleidung. Körperlich handelt es sich um Menschen, die durch den Kontakt mit Kontrolleuren oder Psi-Strahlung ihre Persönlichkeit und ihr Denkvermögen vollständig verloren haben. Das Einzige, was übrig geblieben ist, sind Instinkte und Lebensgewohnheiten. Die Zerstörung der Persönlichkeit hängt von der Stärke und Dauer der Einwirkung ab. Es gibt Berichte, dass Zombifizierte Strahlung und Psi-Strahlung ruhig ertragen, so dass sie Stalker unter Bedingungen angreifen können, unter denen letztere nicht normal kämpfen können. Entgegen allen Vorstellungen über Tote verfügen Zombies über eine Restintelligenz und ein Restgedächtnis: Sie erinnern sich an einige Redewendungen und wenden sie in entsprechenden Situationen an. Dies deutet auch auf funktionierende Stimmbänder und Gesichtsmuskeln hin. Dieses Stadium der Persönlichkeitszerstörung ist bereits irreversibel, sowohl auf geistiger als auch auf physiologischer Ebene. Der Grad der Zersetzung der Körper von Zombies ist unterschiedlich. Es gibt sowohl "frische" Tote als auch fast mumifizierte Überreste. Der Schwachpunkt einer toten Person ist der Kopf, nämlich das Gehirn. Zombies sind zu einer "begrenzten" Regeneration fähig. Die Hemmung aller physiologischen Prozesse im Körper des Zombies führt dazu, dass es ziemlich schwierig ist, sie zu töten. Wahrscheinlich äußert sich dies in einer geringen Schmerzempfindlichkeit, einem langsamen Stoffwechsel und einer dichteren Anordnung der Gewebe aufgrund ihrer Adhäsion, wodurch die Ressourcen ihres Körpers nicht verschwendet werden.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb">
    <text>Zombie "Diener"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_zombie_katakomb_descr">
    <text>Zombifizierte Menschen, wahrscheinlich ehemalige Versuchspersonen des X-18-Labors. Sie stehen unter der sorgfältigen Kontrolle des Meisters und befolgen daher seine Anweisungen. Die Diener zeigen keine Anzeichen von Aggression gegenüber anderen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost">
    <text>Geisterhafter Rauch</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_mutants_smoke_ghost_descr">
    <text>Eine unbekannte anomale Materie, die sich nach dem grausamen Tod eines Gefreiten der Wächter gebildet hat. Ihr Aussehen ähnelt einem dichten grauen Rauch mit elektrischen Entladungen um sie herum. Sie scheint in der Lage zu sein, elektrische Geräte und Lichter auszuschalten sowie physische Materie zu teleportieren. Er verhält sich nur gegenüber bestimmten Personen aggressiv und hat es nicht auf normale Stalker abgesehen. Auch wenn es sich um den Geist des verstorbenen Wächter-Gefreiten oder um eine weitere Anomalie der Zone handeln könnte, bleibt seine wahre Natur unklar.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 07.01.2024 15:20:00 -->
