<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code">
    <text>Tresor-Kode der Gräber</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_agr_diggers_safe_code_descr">
    <text>Kode für den Tresor der Gräber im Agroprom: %c[ts_pda_color]127625%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code">
    <text>X-18 Tür-Kodes</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_labx18_door_code_descr">
    <text>Info von einem Stalker-PDA: Der Kode%c[ts_pda_color]1243%c[default] öffnet die Tür auf der oberen Ebene, %c[ts_pda_color]9524%c[default] öffnet die Tür auf der unteren Ebene.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes">
    <text>Notiz des Meisters</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_kat_boss_notes_descr">
    <text>Eine Notiz, die der Meister des Untergrunds für seine Tochter hinterlassen haben soll: \n \n%c[ts_pda_color]Schatz, wenn du von der Schule zurückkommst, musst du unbedingt essen und deine Hausaufgaben machen. Papa geht zu einer allgemeinen Versammlung mit den Wissenschaftlern. Ich werde für ein paar Stunden weg sein. Sei ein braves Mädchen. Hab dich lieb.%c[default] \n \n[darunter geschrieben mit anderer Handschrift] \n \n%c[ts_pda_color]Papa! Mama, Sascha und ich werden aus dem Dorf geschickt! Hier ist wieder etwas explodiert, und alle sollen gehen. Mami denkt, du kommst nicht mehr zurück, aber da irrt sie sich! Ich weiß, dass du zurückkommen und wieder bei uns sein wirst, Papa, ich weiß es einfach! Ich liebe dich so sehr!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1">
    <text>Notizen eines toten Stalkers</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2">
    <text>Notizen eines toten Stalkers</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3">
    <text>Notizen eines toten Stalkers</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_descr">
    <text>Notiz vom PDA des toten Stalkers aus dem unbekannten unterirdischen Bereich: %c[ts_pda_color] "Es scheint, als gäbe es keinen Weg hier raus. Wohin ich auch gehe, ich lande immer wieder an der gleichen Stelle. Dieses Ding ist überall. Palich, Kugel... Brüder, wenn ihr mich findet, nehmt die Sachen, die ich unter dem anomalen Baum im Dunklen Tal aufgehoben habe..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_descr">
    <text>Notiz vom PDA des toten Stalkers aus dem unbekannten unterirdischen Bereich: %c[ts_pda_color]"Was will er eigentlich? Wenn er mich töten wollte, hätte er es schon getan, so wie er es mit diesen unglücklichen Lockvögeln getan hat. Aber es ist, als wolle er mich verarschen, mich zum Durchdrehen bringen. Es scheint, dass er jetzt ganz still ist. Ich ruhe mich ein wenig aus und fahre weiter. Ich sehe ein Licht, und es sieht so aus, als ob das der Ausgang sein könnte..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_descr">
    <text>Notiz vom PDA des toten Stalkers aus dem unbekannten unterirdischen Bereich: %c[ts_pda_color]"Verdammt, dieses Loch! Drei meiner Männer aus der Truppe starben fast sofort, aber Fedja und ich blieben am Leben und irrten ein paar Tage lang umher... dann schloss er sich ihnen an. Ich werde nie vergessen, was passiert ist: Er hat aus Versehen einen Zombie berührt und wurde direkt vor meinen Augen in Stücke gerissen. Mir ist aufgefallen, dass der Zombie ein Abzeichen mit der Aufschrift 'X-18' trug — das müssen Testpersonen gewesen sein. Da ich ein Gast in diesem Untergrund bin, werde ich versuchen, die Befehle dieses 'wohlwollenden' Meisters zu befolgen. Vielleicht lässt er mich sogar raus..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_1_sms_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]"Es scheint, als gäbe es hier keinen Ausweg. Wohin ich auch gehe, ich lande immer wieder an derselben Stelle. Dieses Ding ist überall. Palich, Kugel... Brüder, wenn ihr mich findet, nehmt die Sachen, die ich unter dem anomalen Baum im Dunklen Tal gesammelt habe..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_2_sms_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]"Was will er eigentlich? Wenn er mich umbringen wollte, hätte er es schon getan, so wie er es mit diesen unglücklichen Doppelgängern getan hat. Aber es ist, als wolle er mich verarschen und mich verrückt machen. Es scheint, als sei er jetzt still geworden. Ich ruhe mich ein wenig aus und gehe dann weiter. Ich sehe ein Licht, und es sieht so aus, als ob das der Ausgang sein könnte..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_corpse_notes_3_sms_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]"Verdammt, dieses Loch! Drei meiner Männer aus der Truppe starben fast sofort, aber Fedja und ich haben es geschafft und sind ein paar Tage herumgeirrt... dann hat er sich ihnen angeschlossen. Ich werde nie vergessen, was passiert ist: Er hat aus Versehen einen Zombie berührt und wurde direkt vor meinen Augen in Stücke gerissen. Ich bemerkte, dass der Zombie ein Abzeichen mit der Aufschrift 'X-18' trug — das müssen Testpersonen gewesen sein. Als Gast in diesem Untergrund werde ich versuchen, die Befehle dieses 'wohlwollenden' Meisters zu befolgen. Vielleicht lässt er mich sogar raus..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes">
    <text>Eintrag von General Tachenko</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_kat_duty_leader_notes_descr">
    <text>Von General Tachenko, der tot unter der Erde im Dunklen Tal gefunden wurde. Sein PDA enthielt einen Eintrag:\n \n%c[ts_pda_color]"Wo man auch hingeht, man landet immer an der gleichen Stelle. Dieser verdammte Nebel. Man kann sich nie daran gewöhnen. Chepurnoj ist einfach verschwunden. Seltsam. Vielleicht hat er einen Ausgang gefunden? \n \n Tag sechs. Außerhalb des Wassers. Der Oberst ist durchgedreht, hat zwei andere und dann sich selbst in den Kopf geschossen. Jetzt bin ich allein. Alleine in dieser verdammten Anomalie. Was bin ich für ein Idiot, dass ich den Kontakt zum Hauptquartier abgebrochen habe. Sie hätten uns retten können. Ich würde mich zur Ruhe setzen, mein Häuschen haben, angeln gehen... Und es gäbe keine Wächter. Ich frage mich, wie alles ausgegangen wäre. Aber das ist vorbei. Hauptmann Tachenko ist schon lange tot. Und General Tachenko von den Wächtern wird ihm bald folgen. In den blauen Himmel. In die weiten Jagdgründe. Das ist Gerechtigkeit für dich."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info">
    <text>Notiz von Bussard</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_agru_corpse_pda_info_descr">
    <text>Notiz von Bussards PDA:\n \n%c[ts_pda_color]"Dieser Lockvogel-Hurensohn... fing an, rumzualbern und hat mich direkt in den Fruchtpunsch geworfen. Panische Scheiße! Hat sich selbst umgebracht und mir die Beine verbrutzelt! Und das alles nur wegen dieses verdammten Artefakts! Hätte ich gewusst, worauf ich mich einlasse, wäre ich auf keinen Fall in diese Anomalie gegangen! Jetzt ruhen alle meine Hoffnungen auf Red. Er sollte irgendwo in der Nähe sein — er hat versprochen zu helfen. Verdammt, das tut weh..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info">
    <text>Mongoles Befehl</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_chase_bandits_info_descr">
    <text>Notiz von einem der PDAs der Banditen der Müllhalde: \n \n%c[ts_pda_color]"Sieh nach, wie es unseren Jungs im Tunnel geht, denn sie sind schon seit einiger Zeit ruhig. Wahrscheinlich füttern sie inzwischen die Würmer der Zone, aber wir müssen sichergehen, was da los ist. Wir wollen doch nicht so eine gute Stelle verlieren. Und noch etwas: Du kundschaftest die Müllhalde aus und schaust, was in den Außenbezirken los ist. Irgendein Arschloch wird unsere Jungs in der Basis ausgeschaltet haben. Versucht, die Straße zum Kordon zu blockieren. Wenn du ihn siehst, stich ihm die Augäpfel aus und fick ihn in den Schädel."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info">
    <text>Sachen der Wissenschaftler</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_gar_new_medic_treasure_info_descr">
    <text>Der neue Sanitäter der Stalker, Sanja, hat mir erzählt, dass es irgendwo im Müll eine Ansammlung von Elektroanomalien gibt. Die Wissenschaftlergruppe hat ihre Sachen dort in aller Eile gelassen. Ich sollte das überprüfen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes">
    <text>Notiz von Drachen</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_suicide_stalker_notes_descr">
    <text>Ein Stalker ist fast auf mich gestürzt... Eine Notiz, die ich bei ihm gefunden habe, enthält Folgendes: \n \n%c[ts_pda_color]Ich kann es nicht mehr ertragen. ICH KANN ES EINFACH NICHT MEHR ERTRAGEN! Sie sind hinter mir her. Es ist, als ob sie in mir wären! Ich halte es nicht mehr aus, hier zu leben, und sie lassen mich nicht aus diesen Gebieten heraus. Es scheint, als gäbe es nur einen Ausweg... Sterben! Und lass mich mit dir sterben!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter">
    <text>Notiz von Frettchen</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_letter_descr">
    <text>Eine Notiz von Frettchen, die am Ort seines Selbstmordes gefunden wurde:\n \n%c[ts_pda_color]"Fünf Schatten. Sie kommen für jeden."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter">
    <text>Notiz von Eustachius</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_village_leader_letter_descr">
    <text>Eine Notiz von Eustachius, die nach seinem Selbstmord bei ihm gefunden wurde: \n \n%c[ts_pda_color]"Rettet euch, solange ihr noch könnt!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes">
    <text>Notiz eines Soldaten</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1">
    <text>Notiz eines Soldaten</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_1_descr">
    <text>Eine Notiz, die von einem Soldaten geschrieben zu sein scheint. Gefunden in einem Bus:\n \n%c[ts_pda_color]"Hey, Mascha! Wie geht's unserem Jungen? Ist deine Grippe besser? Ich habe zwei Wochen Urlaub bekommen und fliege morgen nach Hause. Du hast erwähnt, dass Andrej nicht in die Schule geht, aber mach dir keine Sorgen, denn Papa bringt ihm bald ein kleines Geschenk mit — ein kleines, wertvolles Schmuckstück, das mir mein Onkel in Kiew vor ein paar Tagen geschickt hat. Nennen wir es ein Familienerbstück — du wirst es sehen, sobald ich angekommen bin. Wir sehen uns bald wieder. Ich liebe euch beide!\n \n%c[default]Diese Notizen enthalten eine Karte mit einem markierten Ort. Der Soldat hat dort wahrscheinlich etwas Wertvolles aufbewahrt.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2">
    <text>Notiz eines Soldaten</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_nsp_soldier_polter_notes_2_descr">
    <text>Ein weiterer Teil der Notizen des Soldaten: "Ich habe darüber nachgedacht und beschlossen, niemandem zu erzählen, was beim letzten Installationstest passiert ist, zumal es drei Tage her ist und ich mich gut fühle. Ich muss unter einem guten Stern geboren sein... Aber verdammt, ich werde nie den Feuerball vergessen, der aus dem Generator direkt in meine Brust flog... Niemand hat es bemerkt, weil alle am Kontrollpult waren. Aber das erzähle ich niemandem, sonst kriege ich meine Streifen nicht, weil ich mich nicht an die Sicherheitsvorschriften gehalten habe!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device">
    <text>"Heiliger Strohsack"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_esc_atp_bandits_found_device_descr">
    <text>Eine Banditenleiche an der Fahrzeugstation hielt einen PDA mit einer Nachricht in der Hand: \n \n%c[ts_pda_color]"Und ich habe mich schon gewundert, warum sich niemand meldet, verdammt noch mal! Die Jungs und ich haben nachgeschaut, was los ist, und sie haben alle den Löffel abgegeben. Wir haben auch ein seltsames Ding auf dem Dachboden gefunden... eine Art Gerät. Ich glaube nicht, dass es von unseren Jungs hinterlassen wurde. Vielleicht steckt es hinter den Angriffen der Mutanten? Wir haben es zertrümmert, um sicherzugehen."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1">
    <text>Notiz vom Griechen #1</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_1_descr">
    <text>Notiz des Jägers Grieche, dessen Leiche in der Höhle des riesigen Ebers, bekannt als General Stock, gefunden wurde:\n \n%c[ts_pda_color]"Dieser Brocken Fleisch, Stock, hat Massai weit aufgerissen. Krug hat gesagt, wir sollen das Team versammeln und bei Sonnenaufgang nach ihm suchen... Auf keinen Fall warte ich bis zum Sonnenaufgang! Ich gehe selbst raus, solange es dunkel ist, und reiße dem Ding die Zähne raus. Was sind wir, Jäger oder Feiglinge?!"</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2">
    <text>Notiz des Griechen #2</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_hunter_corp_boar_record_2_descr">
    <text>Noch eine Notiz aus dem Griechen:\n \n%c[ts_pda_color]"Scheiß auf einen Cracker... Ich habe versucht, das Ding aufzuspüren, und es kam aus dem Nichts und hat mich umgehauen. Es hat mich in sein Versteck geschleppt, während ich bewusstlos war... Verdammt, tut das weh! Ich kann nicht einmal meine Beine bewegen, und es gibt keine Verbindung in diesem verfluchten Loch. Ich habe mein Gewehr verloren, aber ich habe noch meine Pistole und ein paar Schuss AP Munition. Sobald Stock zurück ist, werde ich ihm eine Lektion erteilen..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes">
    <text>Notizen von Witjok</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_yan_friend_jurok_notes_descr">
    <text>Aufzeichnungen von Stalker Witjok, dessen Leiche in der Nähe des Bunkers der Wissenschaftler amBernsteinsee gefunden wurde:\n \n%c[default]8. September 2012\n%c[ts_pda_color]"Bin gestern mit Jurok zusammengestoßen. Bin am Morgen aufgewacht und fühlte mich wie ein Stück Pferdescheiße. Ich habe dieses Leben satt, Blechdosen für Kleingeld holen zu müssen. Heute Abend sitze ich wieder mit diesen Versagern zusammen, trinke Wodka und höre mir ihre verrückten Geschichten darüber an, wie sie ihre ersten Artefakte gefunden haben. Ich will jetzt schon gute Arbeit, etwas, das mich für eine Weile in Schwung hält. Jurok ist wohlhabend und wird nicht so bald bankrott gehen, also habe ich beschlossen, von hier zu verschwinden. Ich gehe zu den Wissenschaftlern. Am Bernsteinsee gibt es immer Arbeit."\n \n%c[default]18. November 2012\n%c[ts_pda_color]"Ich habe schon lange nicht mehr in mein Tagebuch geschrieben, und das aus gutem Grund. Bernsteinsee hatte wirklich viel Arbeit zu bieten: Wissenschaftler begleiten, mit der Bunkerwache auf Schnorkljagd gehen und mehr. Ich habe es geschafft, vor dem Winter etwas Geld zu verdienen, und jetzt bin ich wieder draußen. Werde die kalten Monate verbringen und im Frühling wieder hier sein." \n \n%c[default]19. November 2012\n%c[ts_pda_color]"Ich war im Kordon, um Jurok zu sehen, aber er war nicht im Dorf. Man hat mir gesagt, dass er ein paar Stalker zum dunklen Tal geführt hat. Habe ihm etwas Wodka als Geschenk hinterlassen und bin nach Hause gegangen."\n \n%c[default]4. März 2013\n%c[ts_pda_color]"Nach meinem kleinen Winterschlaf bin ich wieder am Bernsteinsee. Zu sagen, dass mich die Dinge wie ein Güterzug getroffen haben, wäre eine Untertreibung. Alles ist jetzt anders: Die Wissenschaftler arbeiten an irgendeinem Projekt, die Fabrik ist abgeriegelt und sie lassen mich nicht hinein. Sie sind alle mit etwas Großem beschäftigt, und ich muss die Krümel aufsammeln. Ich arbeite wieder als Bunkerwächter, aber das Geld ist nicht dasselbe. Sogar mein Kopf tut schon weh, vielleicht haben die Frühlingsvitamine noch nicht gewirkt."\n \n%c[default]25. April 2013\n%c[ts_pda_color]"Die Mutantenaktivität ist viel höher und wir können sie kaum aufhalten. Man hat uns zusätzliche Wachen versprochen und bis sie eintreffen, müssen wir den Bunker rund um die Uhr bewachen. Gut, dass sie unseren Lohn erhöht haben, aber wenn das so weitergeht, schwöre ich, dass ich hier raus bin."\n \n%c[default]30. Mai 2013\n%c[ts_pda_color]"Was haben die Eierköpfe in dieser verdammten Fabrik vor? Mir brummt der Schädel, und allen anderen geht es genauso. Ich habe mich entschlossen, gleich morgen früh zu gehen. Ich hole mein Geld und mache mich auf den Weg zum Kordon."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure">
    <text>Mein Versteck</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_global_actor_treasure_descr">
    <text>Dieses persönliche Versteck dient zur Aufbewahrung von überschüssiger Beute und Wertgegenständen. Alle Inhalte werden zwischen den Zonen geteilt, d.h. Beute, die in einem solchen Versteck gelagert wird, ist von Verstecken mit dem gleichen Symbol auch von einem anderen Ort aus zugänglich. Andere Bewohner der Zone können die Gegenstände darin nicht berühren. Diese Verstecke sind nur auf neutralem Gebiet verfügbar.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code">
    <text>Kode zur Tür in der Fabrik</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_zombie_scientist_door_code_descr">
    <text>Professor Sitjanows PDA enthielt die Koordinaten des Emitters, der in der Umgebung vom Bernsteinsee Probleme verursacht. Er enthielt auch den Code für eine Tür, die direkt in den Emitter führt: %c[ts_pda_color]439478%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code">
    <text>Kode für Söldner-Tresor</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_mil_mercs_base_safe_code_descr">
    <text>Eine Söldnerleiche in den Armeelagern enthielt den Kode für einen Tresor mit ihrer Beute und der Beute anderer Stalker, mit denen sie im Untergrund gekämpft hatten: %c[ts_pda_color]128947%c[default].</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info">
    <text>Notiz eines Söldners</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_gar_composer_task_merc_info_descr">
    <text>Anmerkung eines Söldners, der die Stalker-Gruppe anführte: "Ich verstehe nicht, was es mit diesem Turow auf sich hat. Ist er ein Wissenschaftler, ein Ingenieur oder beides? Wie auch immer, der Vertrag ist fett, mit dem doppelten Satz und einem Bonus für die kurze Frist. Unser Kommandant ist kompetent und kennt die richtigen Leute.\n \nTransport der Fracht, Tag zwei. Drei Stalker bewegen sie, während wir die Sicherheitsarbeit machen. Die Stalker sagen, dass sich ihr Gewicht ändert. Im einen Moment kann man es leicht selbst tragen, im nächsten schaffen es nicht einmal die drei... Seltsam. Trotzdem, wir sind fast am Ziel. Wenn etwas schief geht, übergeben wir die Ladung an Wesir. Danach können wir zur Basis zurückkehren, etwas schlafen und einen Happen essen.\n \nMein Kopf schmerzt schon den ganzen Tag und ich habe kaum ein Auge zugemacht. Ich hoffe, wir bringen das bald hinter uns, denn ich mag das nicht. Nur für den Fall, dass du das hier liest, wir haben ein schlechtes Geschäft gemacht. Unser Kodex besagt, dass mein PDA Wesir ausgehändigt werden soll, gegen eine Belohnung natürlich."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note">
    <text>Notiz von Lemur</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_other_labx18_rakoffka_stalker_note_descr">
    <text>Eine Notiz von Lemur, einem Stalker, der im Labor von X-18 gefunden wurde. Ein einziger Eintrag ist vorhanden:\n \n%c[ts_pda_color]" Artjom und ich haben es gerade noch geschafft, die Banditen zu überwältigen und jetzt sind sie alle weg. Offenbar sind die Dokumente irgendwo in der Haupthalle, aber ich höre seltsame Geräusche von dort. Wenn ich nicht die Chance hätte, eine Million zu verdienen, wäre ich nie mit diesem Geologen hierher gegangen. Ich lasse den Wissenschaftleranzug, den ich hier gefunden habe, und mein Scharfschützengewehr hier, nur für den Fall. Wer weiß, was da vorne ist..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda">
    <text>Nachricht vom Auftraggeber</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_val_stalker_technic_merc_pda_descr">
    <text>In Pumas PDA ist eine Nachricht von einem bestimmten Auftraggeber verfügbar:\n \n%c[ts_pda_color]"Puma, geh zum Bauernhof und warte dort auf den Stalker. Er sollte leicht von den Zombies zu unterscheiden sein. Wenn nicht die Emissionen, werden ihn die Einheimischen erwischen. Ich war immer großzügig zu euch, also lasst mich nicht im Stich. Sobald das erledigt ist, gehst du zur Tankstelle, wo du mich mit der Bezahlung findest."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note">
    <text>Notiz von Gans</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_bar_stalker_goose_note_descr">
    <text>Eine Notiz von Gans, die mir nach seinem Tod in der Arena gegeben wurde:\n \n%c[ts_pda_color]"Hallo, Freund. Wenn du das hier liest, bedeutet das, dass ich bereits tot bin. Wie ich schon sagte, es spielt keine Rolle mehr. Danke für deine Aufmerksamkeit und deine Worte der Unterstützung. Das war wirklich nett und unerwartet. Nachdem ich mit dir gesprochen hatte, dachte ich sogar darüber nach, irgendwo weit weg zu laufen und ein neues Leben zu beginnen, um meinen vergangenen Schmerz zu vergessen. Aber ich habe es kaum bis zur Bar geschafft, und allein könnte ich in der Zone niemals überleben. Und vor jemandem wegzulaufen, der mir geholfen hat, ist nicht richtig. \n \nCobra war zwar ungesellig und sogar gefährlich, aber er hat mir geholfen, als alle anderen sich abwandten. Die Tatsache, dass ich mein ganzes Leben lang die Schulden abarbeiten musste, machte mir nichts aus, was zählte, war meine Mutter. Er zahlte eine Menge Geld an diese Privatklinik, nachdem ich ihm meinen vollen Anteil für den Überfall gegeben hatte. Dann ist sie gestorben. Und alles, was er überwiesen hat, ist weg. 'Keine Rückerstattung', sagten sie. Ich konnte nicht mehr mit Kobra sprechen, um mehr Arbeit zu bekommen. Ich stehe bereits in seiner Schuld, obwohl ich für ihn ein Niemand bin. Ich wusste nicht, was ich tun sollte, außer an den Kämpfen teilzunehmen. Danke Kobra für alles und sag ihm, dass es mir leid tut, dass ich es ihm nicht zurückzahlen konnte. Lebt wohl."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo">
    <text>Foto eines Stalkers</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_tasks_esc_first_actor_photo_descr">
    <text>%c[ts_pda_color]"Nach unseren Informationen steht ein Stalker in Verbindung mit Dubinin. Er ist einige Male in seiner Firma aufgetaucht, wie die Aussage eines der Wachmänner beweist. Ich habe das Videoarchiv durchsucht und Aufzeichnungen der Überwachungskameras des Agroprom-Komplexes gefunden, ich füge ein Foto bei. Ich denke, es wird Ihnen leichter fallen, eine Nadel im Heuhaufen zu finden, wenn Sie eine Vorstellung davon haben, wie er aussieht."</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 07.01.2024 17:07:52 -->
