<string_table>
  <string id="encyclopedia_locations_yantar_descr">
    <text>Bernsteinsee ist der Name der Überreste eines ausgetrockneten Sees und des Tals um ihn herum. Das Gebiet befindet sich im westlichen Teil der Zone. Die Anlage nördlich des Sees hat den gleichen Namen. Der bemerkenswerteste Ort für Stalker ist hier der mobile Bunker der Wissenschaftler, der sich am untersten Teil des Sees befindet. Es wird von Professor Sacharow geleitet, der nicht abgeneigt ist, Aufträge anzubieten, über Wissenschaft zu sprechen und biologisches Material von Mutanten oder anomalen Formationen gegen eine Gebühr anzunehmen. Um das Tiefland mit dem Bunker herum führt ein Feldweg nach Norden zur Anlage. Vor dem Unfall von Tschernobyl produzierte sie Chemikalien, deren Abfälle in den See geworfen wurden.  Die alte Fabrik hat bei den Stalkern einen schlechten Ruf, nur wenige Menschen kehren von dort zurück, weil es einen experimentellen Psi-Emitter Kaimanow gibt, den Prototyp des legendären Hirnschmelzers. Obwohl sie in den letzten Jahren ruhte, gab es keine willigen Besucher mehr an diesem Ort. Im Moment ist nicht bekannt, wie relevant diese Zeilen im Zusammenhang mit der Beschreibung des Territoriums vom Bernsteinsee sind: Kürzlich gab es in diesem Gebiet eine mysteriöse Katastrophe, nach der die Verbindung mit dem mobilen Bunker und allen Stalkern in seiner Nähe verloren ging. Bisher hat niemand Beweise dafür, was dort passiert ist.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_darkvalley_descr">
    <text>Östlich der Müllhalde befindet sich ein Gebiet, das von Stalkern als Dunkles Tal bezeichnet wird. Es ist eine Art agrarindustrielles Gelände, das den meisten Vororten in den postsowjetischen Ländern innewohnt. Im zentralen Teil dieses Gebiets befindet sich eine Brücke, die einen großen anomalen Sumpf trennt. Im Norden befindet sich ein unvollendetes Gebäude. Zuvor war dieses Gebäude die Basis der Gruppe "Freiheit", aber später ließen sich Banditen darin nieder. Im Osten, auf der anderen Straßenseite, befindet sich eine Tankstelle. Im zentralen Teil, im Osten, befindet sich eine Fabrik, in deren Keller sich der Eingang zum Geheimlabor X18 befindet. Im südwestlichen Teil befindet sich eine alte, teilweise eingestürzte Schweinefarm mit einem Wasserturm.\ n \ nWenn du dem Osten des Dunklen Tals folgen, erreichst du die Küste des Flusses Pripyat. Es ist nicht genau bekannt, warum dieses Gebiet das Dunkle Tal genannt wird. Einer Version zufolge schien die Sonne in diesen Gegenden selten und das Wetter war meist bewölkt und regnerisch. In letzter Zeit kursierten jedoch viele mystische Gerüchte und Legenden über das Dunkle Tal, so dass der Name dieses Gebiets eine ganz andere Bedeutung annahm.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_military_descr">
    <text>Die Armeelagerhäuser sind ein hügeliges Gebiet im Nordosten, das mit Anomalien verschiedener Art bedeckt ist und an eine riesige verlassene Militärbasis angrenzt. Überraschenderweise werden diese Strukturen derzeit von keiner Fraktion gehalten. Nicht weit von den Lagerhäusern entfernt befindet sich ein groß aussehendes Dorf, das von einheimischen Stalkern als "Blutsaugerwald" bezeichnet wird. Auf der anderen Straßenseite befindet sich ein kleiner Bauernhof und eine verlassene Straßensperre, die fast immer von Söldnern gehalten wird. Ein kleiner Weiler kann auch auf dem Weg von der Bar besucht werden. Die Armeelagerhäuser sind in der Tat die letzte Hochburg der Zivilisation vor dem Radar. Ständig hält die Straßensperre der "Freiheit", Barriere genannt, Wellen von Mutanten und Monolitheinheiten ab, die aus dem Norden kommen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_garbage_descr">
    <text>Wenn am Horizont Berge von radioaktivem Müll auftauchten, dann kommt der Stalker zur Müllhalde! Während der Liquidation der Folgen des Unfalls im Kernkraftwerk Tschernobyl wurden an dieser Stelle strahlenbelastete Fahrzeuge und anderer Müll abgestellt. Auf diese Weise bildete sich im Süden des Territoriums ein legendärer Friedhof verlassener Fahrzeuge, umgeben von Hügeln vergrabener Haufen aus verrostetem Metall. Unter den Reihen rostiger Fahrzeuge bildeten sich viele anomale Zonen, so dass über einen solchen Hot Spot sofort die lokalen Banditen die Kontrolle  übernahmen. Eine weitere Hochburg der Banditen befindet sich in einem kleinen überfluteten und halb zerstörten Umspannwerk, umgeben von chemischen Anomalien. Direkt dahinter befindet sich ein kleiner Wald, der aus irgendeinem Grund nach Fäulnis riecht.\n \ nDas Herzstück der Müllhalde ist ein verlassenes Depot. Jetzt wird es von Stalkern gehalten, die von einem lokalen Händler mit dem Spitznamen Kostil angeführt werden. Bis vor ein paar Monaten war dieser Ort noch eine Schlüsselbasis der Banditen. Das Depot ist ein guter Ort für einen müden Stalker, um anzuhalten. Hier kannst du übernachten, Vorräte kaufen, medizinische Hilfe in Anspruch nehmen und Arbeit finden. Der örtliche Büchsenmacher Vityka Stepak besorgt dir für eine ordentliche Summe fast jede Waffe. Vom Depot aus erstrecken sich die Eisenbahnschienen in Richtung Agroprom und münden in einen langen, dunklen Tunnel. Aus seinen Tiefen sind regelmäßig einige Stimmen zu hören, aber die örtlichen Stalker haben keine Lust, ihre Natur zu überprüfen.\n \ nIm Norden der Müllhalde befindet sich eine Straßensperre der Wächter, durch die man auf das Territorium der Bar gelangt. Unweit des Kontrollpunkts befindet sich eine obskure Bauruine aus Stahlbeton. Nach der großen Plattform mit einer Hammer und Sichel- Skultur zu urteilen, sollte dieses Gebäude ein Verwaltungsgebäude sein. Früher nannten Stalker es Barakholka und nutzten es als Handelsposten. Nicht weit davon entfernt befinden sich zwei große Zisternen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_valley_katakomb_descr">
    <text>Die Abwasserkanäle und technischen Sammler des X-18-Labors. Sie sind auch Teil des unterirdischen Tunnel-Netzes von Pripjat. Die Räume sind ein Netzwerk aus engen Tunneln und kleinen Arbeitsräumen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_military_katakomb_descr">
    <text>Verlassenes Tor „D“ des Tunnel-Netzes, das zum Haupttor des Untergrunds von Pripjat führt. Wird derzeit von den Söldnern für ihre eigenen Zwecke genutzt.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_descr">
    <text>Der Untergrund des Zentralen Forschungsinstituts verfügt über viele Versorgungseinrichtungen und eine Pumpstation, die zur Bewässerung der Pflanzen verwendet wurde. Im Moment ist das meiste davon überflutet, da es ein echter Nährboden für Mutanten war.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_nshep_descr">
    <text>Ein Waldgebiet mit dem Dorf Nowoschepelitschi, einer Militärbasis, dem Experimentierkomplex "Bassin" und einer Eisenbahnbrücke über den Fluss Pripjat. Der elektrische Zug "Slawutitsch-Semichodi" bliebt auf der Brücke zum ewigen Parken stehen. Da das Territorium von Nowoschepelitschi eine ziemlich beeindruckende Größe hat, ist die Vielfalt des Kontinents der lokalen Stalker hier sehr groß. An diesen Orten findest du ein Lager von freien Stalkern, Kämpfern der Freiheit, Gruppen von Banditen und vielen Einzelgängern. Im Wald siedelte sich eine Gruppe von Jägern an. Die Nachbarschaft von Nowoschepelitschi ist berühmt für eine Vielzahl von anomalen Zonen und zog daher eine so beeindruckende Anzahl von Gästen an. Das überwiegend bewaldetes Gebiet ist zu einem großartigen Zufluchtsort für Monster geworden, so dass ein Spaziergang in diesen Gegenden ein herausforderndes Abenteuer sein wird.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_escape_descr">
    <text>Der Kordon ist die Visitenkarte der Sperrzone von Tschernobyl. Hier öffnet sich der Schleier aller Fremdheiten, Geheimnisse und Gefahren, die auf jeden neu angekommenen Stalker warten. Die Leute nennen den Kordon oft Vorbadezimmer, weil sich hier der größte Kontrollpunkt der Armee befindet und einen Kilometer davon entfernt das berühmte Frischlings-Dorf liegt, in dem sich jeder illegale Einwanderer aufhält, der den Perimeter durchbrochen hat. Der wichtigste Mann in diesem Lager ist der Händler Sidorowitsch, der für fast alle Geschäfte in dieser Gegend verantwortlich ist. Eine Art Häuptling unter den Neuankömmlingen ist ein erfahrener Stalker mit dem Spitznamen Fanatiker. Diese beiden Personen, die damit ihren gewissen Nutzen haben, werden dem Neuankömmling helfen, sich an die Zone zu gewöhnen, Ausrüstung und Arbeit zu bekommen.\n\nObwohl die Zone am Kordon gerade erst beginnt, gibt es bereits viele heimtückische Anomalien, radioaktive Zonen und gefährliche Monster. Hier befindet sich auch das örtliche Weltwunder – die fliegenden Inseln, deren Herkunft noch unbekannt ist. Aber die größte Gefahr geht hier natürlich vom Menschen selbst aus. Das Militär am Kontrollpunkt ist berechtigt, ohne Vorwarnung auf alle verdächtigen Personen zu schießen. Es ist gut, dass die Soldaten keine Angst davor haben, Bestechungsgelder anzunehmen, sodass die sprachlosen Übertreter immer in der Lage sein werden, zu verhandeln. Die gleiche Situation tritt bei den lokalen Banditen auf. Sie halten seit vielen Jahren eine verlassene Fahrzeugstation und unternehmen von dort aus Streifzüge durch das Gebiet vom Kordon, um Stalker auszurauben. Und für einen Neuling ist es oft besser, ein paar Tausender oder Artefakte zu verlieren, als sich auf eine Schießerei mit den Banditen einzulassen.\n\nEtwa am Äquator vom Kordon, in der Nähe der zerstörten Brücke, gibt es einen kleinen militärischen Kontrollpunkt. Genauer gesagt der korrupteste Kontrollpunkt der Welt, denn jeder weiß schon lange, dass man sich für 500 Rubel einen Pass in den nördlichen Teil vom Kordon besorgen kann. Hinter dem Bahndamm befinden sich einige verlassene Gebäude, ein Sägewerk mit anomalen Zonen und ein leerer nördlicher Kontrollpunkt, dessen Überquerung im Grunde genommen den Stalker nicht mehr als Neuling definiert..</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_bar_descr">
    <text>Vor dem Unfall im Jahr 1986 war es ein großes Industriegebiet. Heute sind von seiner einstigen Pracht nur noch rostige und alte Ruinen übrig. In der Nähe eines der Hangars, im Keller, gibt es eine Bar namens 100 Röntgen. Dort versammeln sich Stalker aus der ganzen Zone. Ein lokaler Händler arbeitet als Barmann und unterhält die Institution. u kannst mit ihm verhandeln, die neuesten Nachrichten erfahren oder bezahlte Aufträge erhalten. Es gibt auch eine Arena, in der du um Geld gegen Stalker kämpfen kannst. Nicht weit von der Arena entfernt befindet sich die Basis der Wächter. Das gesamte Gebiet der Bar steht unter ihrem Schutz, daher sei hier sehr vorsichtig. Es sei daran erinnert, dass dies ein neutrales Territorium ist und jede Manifestation von Aggression hier streng bestraft wird.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_agroprom_descr">
    <text>Folgt man der Straße westlich der Müllhalde, wird die trostlose Landschaft aus radioaktivem Müll sehr bald durch einen angenehmeren Kiefernwald ersetzt. Im Zentrum dieses Gebiets befindet sich der Verladekomplex "Borowik". Dieser Ort wird von einer kleinen Gruppe gehalten, die sich Gräber nennt. Etwas weiter die Straße hinunter ergießt sich ein rostiger, radioaktiver See mit einem Haufen alten Mülls und Geräten. Nicht weit entfernt, in einer Sackgasse, steht das Forschungsinstitut Agroprom. Hier wurden einst die Auswirkungen der Strahlung auf Getreidekulturen untersucht, und nach der Entstehung der Zone wurde dieser Ort vom Militär eingenommen. Derzeit sind auf dem Territorium Wissenschaftler und Militärstalker stationiert. Was sie tun, ist nicht klar, aber es gibt viel Sicherheitszonen. Man sagt, dass Stalker hier oft lukrative Jobs finden.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_labx18_descr">
    <text>X18 ist ein unterirdisches Labor unterhalb des Dunklen Tals, in dem angeblich an verschiedenen Tieren und Menschen experimentiert wurde, um einen Supersoldaten zu erschaffen. Im Erdgeschoss gibt es einen Raum mit zerbrochenen Glastanks, die Embryonen enthalten, die den physischen Körpern von Poltergeistern ähneln.\n \nIn einigen Räumen finden Sie Bestrahlungsgeräte und Käfige für Testpersonen, obskure Autoklaven und andere nicht standardmäßige wissenschaftliche Geräte und Ausrüstung. Bisher war bekannt, dass das Profil des Labors die Untersuchung von Mutationen und das Experimentieren mit Genen war, um Mutanten mit ungewöhnlichen körperlichen Fähigkeiten zu erzeugen. Zuvor wurde das Labor X18 beschädigt und viele seiner Mitarbeiter starben, einige der Testpersonen flohen in die Wildnis. Jetzt ist es die Heimat unbekannter Monster.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_locations_ts_millab_descr">
    <text>Ein unbekanntes privates Labor, das nach dem zweiten Ausbruch in der Zone errichtet wurde. Dementsprechend verfügt es über fortschrittliche Ausrüstung und Verteidigungsmittel. Die Anlage ist streng geheim und getarnt, daher wissen nur wenige Menschen von ihrer Existenz. Die Möglichkeit, von einer Privatperson heimlich in einem verbotenen Gebiet ein solch modernes und funktionelles Labor bauen zu lassen, ist ein Zeichen dafür, dass der Eigentümer über ein großes Budget und gute Verbindungen verfügt.</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 06.01.2024 17:15:30 -->
