<string_table>
  <string id="encyclopedia_characters_hero">
    <text>Axt</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_descr">
    <text>Verdammt, ich sehe gut aus! Mein Griff ist bestenfalls mittelmäßig, aber er hat eine schöne Geschichte: Ich bin einmal vor ein paar Hunden davongelaufen und habe gemerkt, dass ein Kampf unvermeidlich war. Ich schnappte mir das, was mir am nächsten war — eine Axt — und fing an, mich schneller zu drehen als ein Stalker, der in einem Wirbelwind gefangen ist. In diesem Moment hörten Fanatiker und seine Männer mein Schreien und Keuchen. Ich weiß nicht, wie das alles ohne ihn ausgegangen wäre, aber seither nenne ich mich "Axt".</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_soldier">
    <text>Alexej Schurawlow</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_soldier_descr">
    <text>Militärstalker. Im Jahr 2012 war er einer der Teilnehmer des militärischen Angriffs auf das Tschernobyler Kernkraftwerk. Da er nicht weit vom Kernkraftwerk entfernt war, beschloss er, seine Einheit zurückzuziehen. Dies rettete ihm und seinen Leuten das Leben, aber von nun an wurden ihm Operationen im Zentrum der Zone nicht mehr anvertraut. In den letzten Jahren hat Schurawlow einen Auftrag im Komplex der Wissenschaftler von Agroprom ausgeführt. Einige Mitglieder seiner Gruppe verließen die Zone oder wechselten ihren Dienstort. Einige sind immer noch in der Gruppe.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_sky">
    <text>Himmel</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_hero_sky_descr">
    <text>Militärstalker. Er ist eines der Mitglieder von Schurawlows Gruppe. Er ist für die Ausrüstung zuständig, kann aber auch jederzeit Deckungsfeuer geben und verschiedene andere Kampfhandlungen durchführen.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_trader">
    <text>Sidorowitsch</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_trader_descr">
    <text>Es kommt selten vor, dass man einen besonders schleimigen "Gentleman" wie Sidorowitsch trifft. Wenn dir fünfzig Rubel für ein Pflaster oder etwas Ähnliches fehlen, rate mal, was du bekommst? Nichts. Er ist in der Tat ein sehr geiziger Mann, der an seinen Prinzipien festhält wie Scheiße an einer Schaufel. Allerdings hält er sein Wort und zahlt fleißig für seine Arbeit, wodurch er sich den Respekt der Kunden verdient hat.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_fanat">
    <text>Fanatiker</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_esc_fanat_descr">
    <text>Ein zurückgezogener, aber gutherziger Stalker. Man könnte sagen, er hat mir den Weg über den Kordon geebnet. Letztes Jahr haben er und seine Männer mir das Leben gerettet, als ich fast von einem Rudel Blinder Hunde in Stücke gerissen wurde.</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_1">
    <text>Mitjai</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_1_descr">
    <text>Myslaw über Mitjai:\n \n%c[ts_pda_color]"Ich habe bereits erwähnt, dass er der Freund meines verstorbenen Bruders war. Mein Bruder ist derjenige, der uns einander vorgestellt hat, aber das ist nicht der Punkt. Als wir in die Zone kamen, arbeiteten wir lange Zeit für Sidorowitsch. Damals gab es nichts besonders Interessantes zu tun. Wir haben zusammen Artefakte geborgen und den Lohn geteilt... Der Typ und ich haben uns sehr gut verstanden.\n \nDie Sache ist die: Nachdem der Hirnschmelzer stillgelegt wurde, haben wir uns auf den Weg dorthin gemacht. Ich blieb auf der Müllkippe, aber Mitjai ging in die Gegend um Jupiter. Nach seiner Rückkehr erzählte er mir, dass er einige Schwierigkeiten mit den Banditen hatte und sogar in Gefangenschaft geriet, aber am Ende ging es ihm gut, nachdem er von ein paar Stalkern gerettet wurde. Oh, und hören Sie sich das an: Einer von ihnen war Teil des Militärs... aus den USA, glaube ich. Was für eine Wendung das war!\n \nJedenfalls blieb er eine Weile in der Gegend und ging dann in die entgegengesetzte Richtung zum Rand der Zone, wo er sich dann den Gräbern von Agroprom anschloss. Das ist die Geschichte von diesem Stalker."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_2">
    <text>Schwanz</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_2_descr">
    <text>Myslaw über Schwanz:\n \n%c[ts_pda_color]"Ein interessanter Kerl, wenn auch ein wenig seltsam. Damals habe ich mich mit ihm getroffen, um mit Mitjai zu sprechen. Wie ich schon sagte, fanden sie an diesem Tag die Dokumente und tranken auf ihre Entdeckung, und Schwanz schlug mir vor zu bleiben, als ich mich anschickte zu gehen. Wir hingen zusammen ab und sprachen über das Leben, das wir in der Zone führen. Er erzählte mir interessante Geschichten über die vielen Orte, die er gesehen hatte, ein reisefreudiger Typ eben. Zu meiner Überraschung hat er mir jedoch nicht viel über sich selbst erzählt, so dass ich nichts weiter über ihn weiß. Alles in allem ein guter Stalker, wenn auch ein wenig verschlossen..."</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_3">
    <text>Barin</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_characters_gar_messenger_friend_3_descr">
    <text>Myslaw über Barin:\n \n%c[ts_pda_color]
"Er war früher bei den Wächtern. Nicht gerade der sympathischste Typ, um ehrlich zu sein. Ich schätze, wir hatten eine gute Zeit beim Trinken, aber die Ausstrahlung, die er hatte... ein bisschen zu schlüpfrig für meinen Geschmack. Ich habe gehört, dass er die Wächter aus unklaren Gründen verlassen hat und er hat seine Dienstausrüstung behalten, die er immer noch in der Zone herumträgt. Als Mitjai mir dann von ihm erzählte, stellte sich heraus, dass ich Recht hatte: eine sehr gierige und zimperliche Person, die hinter jeder Ecke nach Profit sucht... Das war's mit Barin. Ich habe ihn nur einmal gesehen, deshalb kann ich Ihnen nichts weiter sagen."</text>
  </string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 02.01.2024 22:42:01 -->
